{"posts": [{"Title": "Autocarros no Porto n\u00e3o passam??", "Post Text": "Digam-me se eu sou eu que tenho muito azar ou os autocarros da STCP s\u00e3o p\u00e9ssimos a cumprir hor\u00e1rios.\n\nNunca tive de realmente usar os autocarros do Porto, uma vez que s\u00f3 estudo c\u00e1 e o metro sempre me levou aos s\u00edtios que precisava de ir, para al\u00e9m de estar numa casa perto da faculdade e, por isso, nunca ter comprado passe at\u00e9 agora. No entanto, desde que o sub23 se tornou gratuito, tenho aproveitado mais o passe e comecei a andar de autocarro.\n\nAndei de autocarro 3 vezes e nessas 3 vezes, nenhuma delas foi no hor\u00e1rio. J\u00e1 experimentei v\u00e1rias apps mas a experiencia \u00e9 sempre a mesma: parece que \"saltam\" a maior parte dos hor\u00e1rios, o que me levou a ficar \u00e0 espera em m\u00e9dia 30/40 minutos cada vez que andei de autocarro. Ou seja, basicamente, autocarros que s\u00f3 passam de hora em hora\n\nIsto \u00e9 normal?? ", "ID": "1bdmxj6", "Score": 38, "Total Comments": 35, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/1bdmxj6/autocarros_no_porto_n\u00e3o_passam/", "Comments": [{"Comment ID": "kunswq9", "Comment": "O 403 das 7h a sair da Casa da M\u00fasica \u00e9 50/50 se aparece ou n\u00e3o.\n\nHoje n\u00e3o apareceu lol"}, {"Comment ID": "kunhm9e", "Comment": "Quais s\u00e3o as linhas de autocarro que costumas apanhar? Eu raramente tenho problemas com os hor\u00e1rios"}, {"Comment ID": "kunsqkd", "Comment": "J\u00e1 n\u00e3o uso transportes, felizmente, porque consegui arranjar casa a 10 minutos a p\u00e9 do trabalho, mas quando usava era um stress. Raramente cumpriam hor\u00e1rios, ora passavam 15 minutos mais tarde ou 10 minutos mais cedo, o que fazia com que tiv\u00e9ssemos de ter pelo menos uma janela de 15 minutos a mais ou a menos do hor\u00e1rio para planear.\nA verdade \u00e9 que o Porto est\u00e1 ca\u00f3tico no que diz respeito a tr\u00e2nsito (principalmente com as obras do metro, mas n\u00e3o s\u00f3) o que faz com que mesmo que cumpridores, seja quase imposs\u00edvel aos motoristas cumprirem os hor\u00e1rios. N\u00e3o cumprirem hor\u00e1rios leva a que as pessoas optem por levar o carro, o que faz piorar o problema do tr\u00e2nsito e, consequentemente, esse problema dos autocarros. \u00c9 uma \u201cpescadinha de rabo na boca\u201d."}, {"Comment ID": "kunv2sc", "Comment": "Dependendo das zonas do porto, e outras cidades \u00e0 volta do porto, s\u00e3o as ruas muito estreitas. Frequentemente os autocarros est\u00e3o parados em filas. Falta de faixas exclusivas para bus."}, {"Comment ID": "kunw3r5", "Comment": "Primeiro ponto, um bus s\u00f3 vai cumprir como um metro, se a cidade n\u00e3o estiver entupida de gente enfiada em latas, e se essas pessoas n\u00e3o entupirem as ruas com latas estacionadas em todo lado ao calhas... Por isso se calhar, dever\u00edamos come\u00e7ar por exigir um cidade que permitisse os bus funcionar de uma forma mais eficiente e confort\u00e1vel para todos, os problemas que afetam os bus, quase sempre s\u00e3o causados por outros.\n\nSegundo, visto que te referes a STCP, n\u00e3o existe raz\u00e3o nenhuma para n\u00e3o usares os horarios em tempo real, existem varias formas de aceder a isso, para mim neste momento, a melhor \u00e9 via moovit (app), tudo que sejam horarios a verdade na app, s\u00e3o horarios reais, com base na info gps e no transito da cidade.\n\nEu desde que comecei a usar esta info (h\u00e1 muito tempo atr\u00e1s) mudei totalmente a minha experiencia de utiliza\u00e7\u00e3o de bus na cidade, e olha que moro fora do Porto, vou todos dias trabalhar, para a faculdade e regresso a casa de bus, nem sequer carro tenho..\n\nEu nunca saio para esperar um bus na paragem, quando eu saio para a paragem, eu sei que o bus est\u00e1 exatamente a 2/3 minutos de chegar, assim \u00e9 chegar e embarcar, por ex, na faculdade, s\u00f3 saio da paragem quando sei exatamente o momento em que o bus vai passar, e fa\u00e7o isto para todos locais onde estou.\n\nObviamente se eu tentar apanhar um bus no pico do caos, eu sei que a diferen\u00e7a entre o hor\u00e1rio tabelado e o hor\u00e1rio (verde) na app, vai ser maior, mas mais uma vez, agradece a todos que decidem andar com um tanque 10m\\^2 de  na cidade...\n\nAgora falando de bus que simplesmente n\u00e3o aparecem, isto pode ter v\u00e1rios motivos, acidente, avaria, doen\u00e7a do motorista, greve do motorista, etc etc etc.. No entanto na minha experiencia de anos a usar STCP, est\u00e1s situa\u00e7\u00f5es s\u00e3o a completa exce\u00e7\u00e3o a regra, por ex, numa situa\u00e7\u00e3o de greve, altera\u00e7\u00e3o de percursos por causa de obras, eventos na cidade, etc etc, recebo essas infos todas no moovit, e se eu tentar usar uma linha que vai ser afetada, o moovit avisa logo que posso ter problemas naquela linha, o que me permite repensar ou n\u00e3o a minha escolha.\n\nPor ex, se tens um hor\u00e1rio que n\u00e3o est\u00e1 a aparecer a verde na app, se calhar aconteceu algo a esse bus, e vai falhar a viagem, obviamente continua a ser uma cagada, mas se conseguires evitar o transtorno de estar especado a espera de um bus que terias uma forma de saber com grande certeza que ele n\u00e3o ia aparecer, evitavas uma parte consider\u00e1vel da dor de  cabe\u00e7a, e poderias usar esse tempo para encontrar uma alternativa.. Que tenha memoria, tive duas situa\u00e7\u00f5es destas, mas rapidamente percebi que algo se passava com aquele bus, e procurei alternativas, em vez de ficar simplesmente a espera de algo que j\u00e1 conseguia perceber que n\u00e3o ia acontecer.\n\nEu n\u00e3o estou de forma nenhuma a defender a stcp, estou a relatar a minha experiencia como user do servi\u00e7o.. Se quiserem uma lista de cagadas que a STCP faz, tamb\u00e9m sou capaz de dar :p.. Agora eu n\u00e3o consigo acusar a STCP de n\u00e3o cumprir horarios de forma escrupulosa, quando a cidade est\u00e1 entupida de carros por tudo quanto \u00e9 lado.\n\nE j\u00e1 agora em jeito de piada, se quiseres saber o que \u00e9 um mau servi\u00e7o, usa qualquer um dos operadores da UNIR em vez da STCP, rapidamente vais desejar que a STCP fique com tudo que \u00e9 transporte rodovi\u00e1rio na AMP."}, {"Comment ID": "kunjkfg", "Comment": "N\u00e3o costumo ter problemas. Aconselho-te guardares como favoritas as paragens que mais utilizas. Podes encontr\u00e1-las no site ou com o c\u00f3digo QR da paragem. A estimativa de tempo costuma ser bastante exata, exceto que haja muito tr\u00e2nsito.\n\nTamb\u00e9m tens a app Move-me, que fornece exatamente a mesma informa\u00e7\u00e3o. E por \u00faltimo, em muitas linhas, a Moovit funciona bem.\n\nN\u00e3o tenho experi\u00eancia com essas linhas. Eu costumo utilizar a 701-3, a 305 e a 205, e costumam ser cumpridoras. Mas n\u00e3o ligo muito a hor\u00e1rios, exceto as vezes que de manh\u00e3 viajo sempre \u00e0 mesma hora. Normalmente, vejo os hor\u00e1rios no site que mencionei, e escolho a melhor op\u00e7\u00e3o para o caso."}, {"Comment ID": "kuo7q8q", "Comment": "tenho tido a mesma experi\u00eancia. h\u00e1 anos atr\u00e1s andava frequentemente de autocarro para estudar e nessa altura n\u00e3o tinha problemas com os hor\u00e1rios, o atraso era m\u00ednimo a n\u00e3o ser que se tratasse de dias de chuva e tr\u00e2nsito extremo.  \nrecentemente precisei de voltar a andar de autocarro algumas vezes e em todas as situa\u00e7\u00f5es tinha de esperar cerca de 45 minutos quando nesse intervalo deveriam ter passado uns 3 autocarros de acordo com os hor\u00e1rios. por exemplo, indicam que passa \u00e0s 15:00, 15:15, 15:30 e na verdade s\u00f3 passa \u00e0s 15:45.  \nvou instalar o mooveit pelas recomenda\u00e7\u00f5es de outros coment\u00e1rios."}, {"Comment ID": "kuonl9r", "Comment": "Porra, ainda ontem estive \u00e0 espera por um na rotunda da Boavista, acabei por desistir e ir de metro. E j\u00e1 por 2 vezes que tentei apanhar um autocarro da Foz para o centro e passaram-se mais de 30 minutos para al\u00e9m do hor\u00e1rio, acabei por desistir e alugar uma trotineta. Porque depois quando chegam v\u00eam completamente \u00e0 pinha e nem param. \n\nN\u00e3o entendo o que se anda a passar. Mas come\u00e7o a desistir de apanhar autocarros.\n\nAntes (nas paragens antigas) tinham um pequeno disco com NFC que permitia saberes quanto tempo demorava ao certo o autocarro a chegar sem teres de instalar qualquer app, mas agora deixaram de met\u00ea-los e as apps n\u00e3o s\u00e3o boas - embora, ache que usam os mesmos dados."}, {"Comment ID": "kup6na4", "Comment": "\u00c9 normal infelizmente, o melhor que tens a fazer 6sehuir os hor\u00e1rios em tempo real do site deles, consegues aceder atrav\u00e9s do c\u00f3digo qr que tem na paragem que vais apanhar, esse a\u00ed n\u00e3o falha na minha experi\u00eancia, mais ou menos 3 minutos da hora indicada est\u00e1 l\u00e1."}, {"Comment ID": "kut7w52", "Comment": "Usa o site STCP: \n \nhttps://www.stcp.pt/pt/viajar/horarios/?paragem=[codigo da paragem]&t=smsbus\n \nTenho as minhas paragens mais frequentes guardadas no browser e uso essa informa\u00e7\u00e3o. Normalmente \u00e9 muito correcta, tirando os atrasos de 1-2-3 minutos. \n \nDito isto, sim, porra, o 300/301 \u00e9 totalmente imprevis\u00edvel! J\u00e1 apanhei atrasos de 10/15 minutos e mesmo alturas em que n\u00e3o aparece! Por serem linhas circulares, penso que os atrasos v\u00e3o acumulando e l\u00e1 se v\u00e3o os hor\u00e1rios. \n \nTamb\u00e9m j\u00e1 me aconteceu com o 304."}]}, {"Title": "Paragens do autocarro, STCP e afins", "Post Text": "Isto \u00e9 mais um desabafo e espero n\u00e3o ser mal interpretado, demoraram 40 anos a fazer as paragens algumas como \u00e9 o caso da paragem perto de minha casa fizeram os buracos e ficaram uns 4 anos at\u00e9 colocarem as estruturas e at\u00e9 l\u00e1 o pessoal ficava a apanhar chuva quando colocar tudo direito talvez (pessoal da \u00e1rea se me puder elucidar) demoraria 2-4 dias e mesmo assim esqueceram-se de colocar os hor\u00e1rios para a malta, tudo bem que colocaram os QR codes, mas pra pessoas com a idade dos meus av\u00f3s que n\u00e3o percebem nada das novas tecnologias n\u00e3o v\u00e3o saber lhe dar uso. \n\nOutra coisa que irrita que deve ser o cart\u00e3o de visita da STCP \u00e9 os constantes atrasos e as constantes falhas de autocarros \u00e9 rid\u00edcula, e o que irrita ainda mais \u00e9 que se algu\u00e9m ousar reclamar com o motorista (se n\u00e3o falhar) o mesmo acha-se com raz\u00e3o, se o objetivo \u00e9 fazer o pessoal depender menos dos carros pessoais est\u00e3o a fazer um p\u00e9ssimo trabalho.\n\nPS: escrevi este texto todo enquanto espero pelo 806 que passava \u00e0s 08:45\n\nEdit: Acabei de descobrir que a STCP ganhou uma distin\u00e7\u00e3o daquele pr\u00e9mio 5 estrelas por e cito \u201cmobilidade de excel\u00eancia\u201d", "ID": "17l80ve", "Score": 18, "Total Comments": 20, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/17l80ve/paragens_do_autocarro_stcp_e_afins/", "Comments": [{"Comment ID": "k7ciw9g", "Comment": "N\u00e3o sejas atrasadinho mental, omotorista n\u00e3o \u00e9 pago para ouvir as tuas reclama\u00e7\u00f5es, e n\u00e3o tem culpa do tr\u00e2nsito ca\u00f3tico da cidade. \nSe achas que o servi\u00e7o \u00e9 mau, tens de apresentar queixa no livro de reclama\u00e7\u00f5es e caixa de sugest\u00f5es."}, {"Comment ID": "k7cfot7", "Comment": "\u2018que irrita ainda mais \u00e9 que se algu\u00e9m ousar reclamar com o motorista (se n\u00e3o falhar) o mesmo acha-se com raz\u00e3o\u2019\n\nEstou curioso: O que achas que o motorista fez em espec\u00edfico para se atrasar que podia, na tua opini\u00e3o, ter sido evitado? (Merecendo assim a tua reclama\u00e7\u00e3o)\n\nN\u00e3o ligou o modo avi\u00e3o para passar por cima dos carros no tr\u00e2nsito? N\u00e3o ligou o modo limpa neves para levar \u00e0 frente os carros que estacionam na faixa de bus porque\u201d\u00e9 s\u00f3 5 mins\u201d?"}, {"Comment ID": "k7cgjop", "Comment": "Reclamou com o motorista, mas escreveu no livro? Se n\u00e3o, a \u00fanica coisa que fez foi \u201cirritar\u201d algu\u00e9m que est\u00e1 a fazer o seu trabalho, e que, j\u00e1 agora, necessita de muita paci\u00eancia! \n\nEu ando de transportes 40-50min (para cada lado) todos os dias, e j\u00e1 me chega para ficar farto de pessoas e dos utilizadores dos transportes, imagino os motoristas!\u2026"}, {"Comment ID": "k7d6906", "Comment": "1o ponto.. reclama na c\u00e2mara do porto. j\u00e1 o fizeste? Porque os abrigos miser\u00e1veis que temos s\u00e3o responsabilidade da c\u00e2mara e n\u00e3o da stcp..\n\n2o ponto.. enviaste reclama\u00e7\u00e3o para a stcp das falhas de autocarros? Porque eu j\u00e1 o fiz e eles responderam-me a explicar o que tinha acontecido... E atrasos? Agradece a malta que vai ao caf\u00e9 no fundo da rua de carro, estaciona numa curva ou num passeio e encrava os autocarros todos de passarem na boa.. Eu nunca vi um motorista a iniciar uma viagem atrasada por op\u00e7\u00e3o... E mais, as reclama\u00e7\u00f5es s\u00e3o feitas a stcp, n\u00e3o ao motorista, a pessoa n\u00e3o est\u00e1 l\u00e1 para te aturar..\n\nOutra coisa, tu verificas o hor\u00e1rio em tempo real antes de saires? Porque isso muda totalmente a forma que encaras a cena.. Obviamente em transbordos n\u00e3o ajuda muito claro, mas ainda assim permite escolher o melhor transbordo, sabendo que o x ou y est\u00e3o atrasados.\n\nEu vou todos dias trabalhar de bus e depois para a faculdade e regresso a casa, nunca espero mais de 1 minuto na paragem, a diferen\u00e7a \u00e9 que s\u00f3 vou para l\u00e1 quando sei que o bus est\u00e1 mesmo a chegar.."}, {"Comment ID": "k7cky4b", "Comment": "\u00c9 lament\u00e1vel, querem que os Portugueses, neste caso o Porto, pedem para as pessoas utilizarem mais os transportes p\u00fablicos e eles continuam uma vergonha, a cada ano sobem os n\u00fameros do uso de carro para o trabalho. Eu uso os transportes diariamente aqui no Porto, e o \u00fanico meio que temos para reclamar \u00e9 atrav\u00e9s do site, mas que no entanto n\u00e3o serve para nada. Para al\u00e9m das paragens novas que colocaram e elas s\u00e3o um nojo, s\u00e3o muito pequenas e n\u00e3o ajudam para a chuva, temos de estar na paragem de guarda chuva aberto, juntando a isso \u00e9 os constantes atrasos, o pessoal a reclamar todos os dias... Sem falar que j\u00e1 apanhei motoristas a fazer o seu intervalo de 5 minutos a fumar erva, um autocarro cheio de gente (n\u00e3o estou a julgar se o senhor fuma erva ou n\u00e3o, mas que fa\u00e7a isso fora do hor\u00e1rio de trabalho), reportei a situa\u00e7\u00e3o h\u00e1 STCP, enfim..."}, {"Comment ID": "k7dfurh", "Comment": "Toda a gente pensa que STCP \u00b4\u00e9 a abreviatura de \"Servi\u00e7o de Transportes Colectivos do Porto\".\n\nMas n\u00e3o. Na verdade, STCP significa \"Somos Transportados Como Porcos\"...\n\nE reclamar com o motorista n\u00e3o serve para nada. O que PODE ter algum efeito \u00b4\u00e9 a reclama\u00e7\u00e3o directamente no site dos STCP (j\u00b4\u00e1 fiz umas poucos enquanto esperava pelo 401 ou pelo 806). Se essas se come\u00e7arem a acumular, pode ser que algu\u00b4\u00e9m pense nisso."}]}, {"Title": "Ponte Lu\u00eds I reabriu, mas carros, autocarros tur\u00edsticos e TVDE est\u00e3o proibidos de passar", "Post Text": "", "ID": "12lwn29", "Score": 79, "Total Comments": 93, "Post URL": "https://www.jn.pt/local/noticias/porto/porto/ponte-luis-i-reabriu-mas-carros-estao-proibidos-de-passar-16175692.html", "Comments": [{"Comment ID": "jg82i3u", "Comment": "**AVISO:** Submeteu um artigo da plataforma [N\u00f3nio](https://nonio.net) - uma plataforma que viola a privacidade do leitor.\n> Leia com aten\u00e7\u00e3o o [seguinte artigo](https://www.reddit.com/r/portugal/comments/7fy9v4/campanha_contra_o_n%C3%B3nio/).\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/porto) if you have any questions or concerns.*"}, {"Comment ID": "jg9ivw1", "Comment": "Como morador no centro do Porto, apoio esta e qualquer medida que sirva para diminuir o tr\u00e1fego autom\u00f3vel na baixa. Tenho carro e tamb\u00e9m vou l\u00e1 de vez em quando de carro mas se n\u00e3o puder, h\u00e1 transportes p\u00fablicos e pernas suficientes para o fazer. Os carros no centro podem perfeitamente ser evitados. Espero que esta medida seja definitiva, at\u00e9 porque em breve ser\u00e1 constru\u00edda nova ponte para esse fim."}, {"Comment ID": "jg83y5q", "Comment": "Ainda bem! Temos de come\u00e7ar a proibir carros particulares em zonas estrat\u00e9gicas de modo a reduzir o tr\u00e2nsito ."}, {"Comment ID": "jg8fvh9", "Comment": "Isto vai ser mesmo definitivo?"}, {"Comment ID": "jg9a5yr", "Comment": "Excelente not\u00edcia. Zonas de aflu\u00eancia como a Ribeira tem de ser blindada do tr\u00e2nsito autom\u00f3vel."}, {"Comment ID": "jg9mlw8", "Comment": "Bastou a policia municipal sair do local e que depois qualquer carro come\u00e7ou a usar a ponte, n\u00e3o sei at\u00e9 que ponto a medida ser\u00e1 eficaz."}, {"Comment ID": "jgcd4qe", "Comment": "Acabei de vir de l\u00e1 e as restri\u00e7\u00f5es \u00e0 circula\u00e7\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o respeitadas como passar com o sem\u00e1foro vermelho, estacionar em segunda fila, e outras mostras de falta de respeito e de controlo no tr\u00e2nsito no Porto."}, {"Comment ID": "jg9x1ib", "Comment": "Espero que continue assim"}, {"Comment ID": "jg94qrs", "Comment": "C\u00e2mara do Porto e Gaia a surpreender \ud83d\udc4f \u00d3tima decis\u00e3o!"}, {"Comment ID": "jg8soxq", "Comment": "Hoje \u00e9 dia de celebrar! Jogada incr\u00edvel da CMP e da c\u00e2mara de Gaia"}, {"Comment ID": "jg8dbk0", "Comment": "Boa iniciativa de ambas as c\u00e2maras municipais. \u00c9 preciso passar das palavras aos actos no que toca \u00e0 descarboniza\u00e7\u00e3o."}, {"Comment ID": "jg97a21", "Comment": "Boa carago, \u00f3timo!"}, {"Comment ID": "jgdjst4", "Comment": "Autorizar t\u00e1xis mas proibir TVDE deve ser das medidas mais absurdas que vi."}, {"Comment ID": "jg9pamu", "Comment": "Espet\u00e1culo! A favor!"}, {"Comment ID": "jg894lp", "Comment": "Ent\u00e3o n\u00e3o abriu, simplesmente acabaram as obras."}, {"Comment ID": "jgbbx15", "Comment": "N\u00e3o sou muito de acordo com a \"guerra aos carros\" quando as alternativas nem sempre s\u00e3o melhores, mas essa ponte ficou com um tabuleiro estreitissimo, nem imagino como iria lidar com muito tr\u00e2nsito."}, {"Comment ID": "jg9grss", "Comment": "Por enquanto esta medida promove ainda mais o turismo e prejudica o morador que trabalha, isto a juntar a falta de lugares de estacionamento. Os carros ser\u00e3o os mesmos, apenas ir\u00e3o ser repartidos por outras pontes em especial a do Infante. O plano seria incluir a nova ponte mais a nascente como alternativa e \u00e9 para a\u00ed que as criticas devem ser dirigidas \n\nSe eles acham que a linha Rubi vai resolver o tr\u00eansito est\u00e3o enganados"}, {"Comment ID": "jg9kovc", "Comment": "[deleted]"}]}, {"Title": "Pessoas que andam de autocarro regularmente, j\u00e1 vos aconteceu o vosso autocarro simplesmente n\u00e3o aparecer e so aparecer o a seguir?", "Post Text": "Acontece-me muito ao fim do dia, com o 403. Gostava de saber se isto acontece com mais linhas", "ID": "wddwxe", "Score": 37, "Total Comments": 51, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/wddwxe/pessoas_que_andam_de_autocarro_regularmente_j\u00e1/", "Comments": [{"Comment ID": "iihomgn", "Comment": "Stcp, palavras para qu\u00ea!"}, {"Comment ID": "iihq0nq", "Comment": "Isso acontecia-me vezes a mais com o 203... Tinha um \u00e0s 18:09, l\u00e1 ia eu a correr, chegava a horas e nada. O pr\u00f3ximo era \u00e0s 18:30 e por vezes s\u00f3 chegava \u00e0s 18:40...\n\nFrustrante."}, {"Comment ID": "iij4rgv", "Comment": "E quando n\u00e3o v\u00eam os dois juntos :)"}, {"Comment ID": "iihsphq", "Comment": "Melhor ainda \u00e9 aparecer mas como por alguma raz\u00e3o estacionaram carros em frente \u00e0 paragem, o motorista n\u00e3o tem espa\u00e7o para parar mesmo em frente, portanto caga e segue."}, {"Comment ID": "iii0ama", "Comment": "Os motoristas da STCP t\u00eam um anuncio de greve para as horas finais do turno at\u00e9 final de Outubro  \n\n\nhttps://rr.sapo.pt/noticia/pais/2022/06/02/sindicato-anuncia-retoma-das-greves-parciais-na-stcp-a-partir-de-20-de-junho/286945/"}, {"Comment ID": "iii3w8x", "Comment": "Sim, pior \u00e9 quando ele simplesmente n\u00e3o para. 505 \ud83d\udd95"}, {"Comment ID": "iihx8tv", "Comment": "Algu\u00e9m se lembra da Resende? Antes de ser Mar\u00e9? Bons tempos a chegar tarde ao trabalho ou \u00e0s aulas por causa de situa\u00e7\u00f5es como essas..."}, {"Comment ID": "iij6d7f", "Comment": "Sim...ou partir v\u00e1rios minutos antes do anunciado"}, {"Comment ID": "iijmsae", "Comment": "Acontece muito qualquer que seja a empresa, mas recentemente quanto aos operadores privados da AMP noto que as reclamacoes(feitas \u00e0 pr\u00f3pria c\u00e2mara de gaia neste caso) come\u00e7am a fazer efeito, pois a AMP tem estado mais em cima deles."}, {"Comment ID": "iihw3lt", "Comment": "Se ainda n\u00e3o estiveres a usar, aconselhava-te uma das apps que mostra em tempo real os pr\u00f3ximos autocarros a passar. Tipo *Move-Me*, *AutoPorto*, etc.\n\nClaro que nem sempre s\u00e3o 100% fidedignas mas a maior parte do tempo funcionam bem!"}, {"Comment ID": "iii2sye", "Comment": "V\u00e1rias vezes. Especialmente com o 602."}, {"Comment ID": "iii4w06", "Comment": "901, era o p\u00e3o nosso de cada dia"}, {"Comment ID": "iiiis4c", "Comment": "O anormal \u00e9 isso n\u00e3o acontecer"}, {"Comment ID": "iiinget", "Comment": "A STCP \u00e9 uma merda, por vezes est\u00e1s no site deles a ver o hor\u00e1rio, aparece que falta 1,2 min para o autocarro e do nada passado 1 min esse autocarro desaparece do site sem nunca ter passado na puta da paragem."}, {"Comment ID": "iij2upj", "Comment": "Se forem ao site da STCP, na op\u00e7\u00e3o \u201cHor\u00e1rios\u201d colocarem o c\u00f3digo da paragem e escolherem \u201cPr\u00f3ximas Passagens\u201d, conseguem ver em tempo real quanto ir\u00e1 demorar o pr\u00f3ximo autocarro."}, {"Comment ID": "iij97q9", "Comment": "\u00c9 mais comum n\u00e3o aparecerem do que aparecerem a tempo.\n\nAli\u00e1s, h\u00e1 uns bons 6 anos que deixei de confiar nos hor\u00e1rios presentes nas paragens porque raramente s\u00e3o seguidos. \u00c9 aparecer e esperar que o autocarro n\u00e3o demore."}, {"Comment ID": "iik2l2c", "Comment": "Acontecia me muitas vezes com esse mesmo autocarro"}, {"Comment ID": "iik33em", "Comment": "Bem vindo/a! \u00c9s novo/a por aqui? Hahaha"}, {"Comment ID": "iik3751", "Comment": "Uiiii tanta vez. Mais depressa ganho o euromilhoes do que o autocarro aparece a horas, ao final do dia.  Sim 505 estou a falar para ti. \ud83d\ude20"}, {"Comment ID": "iiknlv4", "Comment": "Isso \u00e9 f\u00e1cil de ver porque \u00e9 s\u00f3 irem para a paragem de onde ele parte e v\u00eas o motorista que devia se passar as 10h estar na conversa fora do autocarro a fumar, a conversar, etc etc.\n\nPassa as 10min nada.\n\nPassa 20 nada. \n\nE tu ali \u00e1 espera que ele se lembre que tem de trabalhar. \n\nQuantas vezes n\u00e3o vem o seguinte e arranca primeiro."}, {"Comment ID": "iikw4ab", "Comment": "O 502 \u00e9 um desastre, cheguei a estar \u00e1 espera dele 40min para ir trabalhar, e nem era dia de greve. Aqueles hor\u00e1rios s\u00e3o s\u00f3 a sugest\u00e3o do chef."}, {"Comment ID": "iim6rv0", "Comment": "Voc\u00eas s\u00e3o todos meninos....\n\nSai do trabalho \u00e0s 19h00 fui para a paragem e esperei 45 minutos pelo autocarro que passou finalmente a dizer RESERVADO e o motorista a encolher os ombros.\n\nO burro foi a p\u00e9 at\u00e9 casa.\nForam mais 50 minutos a andar ao Sol de Ver\u00e3o....\n\nPortugal no seu melhor visto que n\u00e3o havia mais autocarros nesse dia."}, {"Comment ID": "iim8vqx", "Comment": "Sim!"}, {"Comment ID": "iimdg48", "Comment": "Tantas vezes. Est\u00e1s no Porto mesmo \u00e0 quanto tempo?\n\nHouve uma altura que tinha de apanhar ou o 704 ou o 803,e quando um deles n\u00e3o aparecia no hor\u00e1rio estipulado j\u00e1 nem estranhava. J\u00e1 aconteceu chegarem dois iguais ao mesmo tempo porque um deles n\u00e3o apareceu no hor\u00e1rio que era suposto. J\u00e1 quando apanhava o 204 era igual."}, {"Comment ID": "iimeoi1", "Comment": "os traumas que ganhei gra\u00e7as ao 302 e 303."}, {"Comment ID": "iimg57w", "Comment": "403? Constantemente. Esse autocarro \u00e9 uma mera miragem e s\u00f3 aparece em dias de muito calor aos escolhidos."}, {"Comment ID": "iihu4se", "Comment": "Sim. Os transportes p\u00fablicos est\u00e3o constantemente em greves ou semelhantes. H\u00e1 v\u00e1rios anos ia de autocarro para a universidade e acontecia por vezes"}, {"Comment ID": "iihu97y", "Comment": "Constantemente. N\u00e3o confies nos autocarros para ir a s\u00edtios sem falta"}, {"Comment ID": "iii5ydy", "Comment": "Constantemente. N\u00e3o aparece nenhum at\u00e9."}, {"Comment ID": "iiiftsn", "Comment": "J\u00e1 me a aconteceu s\u00f3 ir no terceiro. \u00c9 muito frequente o bus n\u00e3o estar l\u00e1 a horas. Se queres chegar sempre a horas e andar de bus tens de ir pelo menos no anterior ao que seria necess\u00e1rio."}, {"Comment ID": "iiii7t3", "Comment": "J\u00e1 h\u00e1 muitos anos que n\u00e3o ando de transportes p\u00fablicos e mesmo das \u00faltimas vezes que andei foi de metro, que normalmente n\u00e3o falhava muito, mas de autocarro, penso que a \u00faltima vez que coloquei os p\u00e9s num foi h\u00e1 mais de 25 anos (ainda se usavam aquelas senhas de picar como a T1, T2, etc...) e j\u00e1 na altura isso acontecia frequentemente, independentemente da empresa (STCP, Gondomarense, etc..).\nMudam-se os tempos mas os (maus) h\u00e1bitos continuam \ud83d\ude05"}, {"Comment ID": "iiiqghs", "Comment": "Eu nunca confio nos hor\u00e1rios estipulados por isso vou sempre pela Porto.Bus app"}, {"Comment ID": "iijeeq9", "Comment": "N\u00e3o devia mas \u00e9 normal. Falta alguem, graves, etc. nenhum sistema de aviso nem nas paragens, nem ma app nada. Infelizmente n\u00e3o somos o Jap\u00e3o. O pessoal que gere e trabalha nos transportes p\u00fablicos est\u00e3o a a cagar para os utilizadores."}, {"Comment ID": "iimg7nb", "Comment": "bom saber que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 em coimbra que isto acontece"}]}, {"Title": "Onde param os autocarros UNIR?", "Post Text": "", "ID": "1ai4gzd", "Score": 7, "Total Comments": 2, "Post URL": "https://youtube.com/watch?v=a4jvEoLSwfo&si=reYsd9oKxrjmfp8q", "Comments": [{"Comment ID": "kot8ohn", "Comment": "Na Maia, h\u00e1 umas semanas, deixaram um numa rotunda. Qualquer dia come\u00e7a a haver cenas tipo geocaching mas com autocarros"}, {"Comment ID": "kour62d", "Comment": "J\u00e1 reparei nisso. Isto levanta muitas quest\u00f5es... porque \u00e9 que estacionam ali? Como \u00e9 que que os motoristas v\u00e3o para casa?"}]}, {"Title": "Autocarros da STCP", "Post Text": "Boas pessoal,\n\nHoje ia apanhar o autocarro no bom sucesso, que arrancava as 17:45. Cheguei \u00e0 paragem \u00e0s 17:40 e j\u00e1 estava l\u00e1 o autocarro. Chegam \u00e0s 17:45 e o motorista est\u00e1 dentro do autocarro no telem\u00f3vel. As 17:49 ele passa o autocarro para \u201cfora de servi\u00e7o\u201d\u2026 o pr\u00f3ximo autocarro era \u00e0s 18h ent\u00e3o ele \u00e0s 17:57 tirou o autocarro de fora de servi\u00e7o e arrancou\u2026 a minha pergunta \u00e9, se ele estava no autocarro e podia cumprir os hor\u00e1rio, porque que n\u00e3o o fez?", "ID": "173wufm", "Score": 13, "Total Comments": 9, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/173wufm/autocarros_da_stcp/", "Comments": [{"Comment ID": "k45mide", "Comment": "Se ele arrancou na hora prevista dele \u00e9 porque estava na pausa!\n\nOs motoristas s\u00e3o trabalhadores como os outros, tem direito a pausas apesar dos hor\u00e1rios absurdos que cumprem!"}, {"Comment ID": "k45swl0", "Comment": "Autocarros no Bom Sucesso \u00e9 uma palha\u00e7ada. Tou farto de ver aquele 402 que \u00e9 suposto sair de 15 em 15 chegar atrassadissimo e depois v\u00e3o dois deles juntos a fingir que s\u00e3o um comboio. O da frente cheio de gente porque leva quase duas \"rondas\" de pessoas e o outro com 10 pessoas no m\u00e1ximo."}, {"Comment ID": "k49rkmg", "Comment": "Apanho na Boavista o 201, 203 e 502. Nunca vi autocarros t\u00e3o imprevis\u00edveis, l\u00eas o QR da paragem e dizem que est\u00e3o a passar, esperas 15 min e eles l\u00e1 aparecem todos seguidos"}, {"Comment ID": "k45m5k6", "Comment": "O tiktok estava demasiado interessante provavelmente"}, {"Comment ID": "k45l0et", "Comment": "N\u00e3o lhe perguntaste?"}]}, {"Title": "Tira teimas sobre este assento nos autocarros", "Post Text": "Para quem anda regularmente de autocarro: Para quantas pessoas \u00e9 este assento? Sempre o vi como um assento para dois, mas j\u00e1 vi pessoas indignadas quando algu\u00e9m se tenta sentar ao lado delas alegando que \u00e9 apenas para uma. \n\n\nQual a vossa opini\u00e3o?", "ID": "16ictt7", "Score": 28, "Total Comments": 21, "Post URL": "https://i.redd.it/ixu28u94m6ob1.jpg", "Comments": [{"Comment ID": "k0ixonc", "Comment": "[deleted]"}, {"Comment ID": "k0j9yk2", "Comment": "V\u00ea o sinal da quantidade de lugares sentados no autocarro, conta os assentos e ficas a saber"}, {"Comment ID": "k0ixbhd", "Comment": "3 an\u00f5es"}, {"Comment ID": "k0km257", "Comment": "- Av\u00f3 + neto que ela foi buscar ao infant\u00e1rio\n- 3 putos do 7\u00b0ano\n- Velhota que foi as compras (ela + o saco do Lidl)\n- Pessoa obesa\n- Velhos com os tomates grandes. Apesar q estes preferem os outros lugares ou ir de p\u00e9 para se poderem ro\u00e7ar nas mulheres."}, {"Comment ID": "k0ixkkx", "Comment": "1 gordo"}, {"Comment ID": "k0ixd8a", "Comment": "Depende de quantas couberem:\n\n\\- Crian\u00e7as cabem devem caber umas 4. \n\n\\- Adultos depende do tamanho de cada um. Tanto pode ser 1, 2 ou 3... ou mais se forem da Eti\u00f3pia."}, {"Comment ID": "k0j908y", "Comment": "Ou \u00e9 para obesos ou para aquelas pessoas que precisam de muletas/bengalas."}, {"Comment ID": "k0ix6e9", "Comment": "2 pessoas"}, {"Comment ID": "k0j5erm", "Comment": "\u00c9 para pessoas obesas ou gr\u00e1vidas, \u00e9 assim t\u00e3o dif\u00edcil de perceber? Acho que tem l\u00e1 o sinal e tudo"}, {"Comment ID": "k0meti8", "Comment": "Isto \u00e9 um lugar na zona de acessibilidade, \u00e9 para que pessoas de maiores possam tamb\u00e9m se possam sentar de forma confort\u00e1vel, mas tamb\u00e9m d\u00e1 para uma av\u00f3 e um neto. \u00c9 tipo 1.5 lugares"}, {"Comment ID": "k0j38gj", "Comment": "Quando t\u00eam manchas cedo o lugar ao pr\u00f3ximo"}, {"Comment ID": "k0jf8jj", "Comment": "2 pessoas. Quem manda vir \u00e9 gordo ou mete os sacos todos em cima do banco, feito burro."}, {"Comment ID": "k0jx5fa", "Comment": "duas pessoas e quem acha que \u00e9 s\u00f3 para um, devia ganhar no\u00e7\u00e3o ou perder peso (ou ambos)"}, {"Comment ID": "k0k4s98", "Comment": "A regra \u00e9 clara: \u00e9 para quantas couberem"}, {"Comment ID": "k0ldi69", "Comment": "Para 1 pessoa \u00e0 vontadinha\n\n2 pessoas \u00e0 vontade\n\n3 pessoas, se for uma fam\u00edlia ou melhores amigos"}, {"Comment ID": "k0kon7y", "Comment": "Se \u00e9 pra um \u00e9 grande e se \u00e9 pra dois \u00e9 pequeno\u2026"}, {"Comment ID": "k0ozzpc", "Comment": "2 pessoas ."}]}, {"Title": "Algu\u00e9m j\u00e1 teve o prazer de andar nos novos autocarros da UNIR?", "Post Text": "Hor\u00e1rios afixados ainda n\u00e3o existem. Como primeira experi\u00eancia apanhei autocarro j\u00e1 todo sujo e infelizmente motorista nem uma palavra de portugu\u00eas falava. Come\u00e7a bem.", "ID": "188bnsd", "Score": 32, "Total Comments": 39, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/188bnsd/algu\u00e9m_j\u00e1_teve_o_prazer_de_andar_nos_novos/", "Comments": [{"Comment ID": "kbk65fh", "Comment": "Ainda n\u00e3o, s\u00f3 segunda feira. Em rela\u00e7\u00e3o ao hor\u00e1rios, para a minha zona reduziram autocarros nos fins de semana e feriados, al\u00e9m de cortarem a \u00faltima paragem no Porto em alguns dos autocarros que existe durante a semana.\nE a cereja no topo do bolo \u00e9 que o PDF com os hor\u00e1rios n\u00e3o permitem fazer pesquisa e pessoas com defici\u00eancias visuais n\u00e3o conseguem transformar aquilo em \u00e1udio porque o conte\u00fado das p\u00e1ginas foi transformado numa esp\u00e9cie de imagem :)"}, {"Comment ID": "kbk20en", "Comment": "Eu estive a ver aquele hor\u00e1rio que eles colocaram da P\u00f3voa de Varzim/Vila do Conde e parece-me estranha a frequ\u00eancia dos autocarros. Ronda as 1h45mins entre autocarros. Dantes era pior?"}, {"Comment ID": "kbl5kgf", "Comment": "Ainda n\u00e3o e acho que por agora n\u00e3o vou precisar (gra\u00e7as a deus o autocarro que eu utilizo para ir para o porto ainda vai continuar a funcionar). Tenho alguma curiosidade no entanto\n\nJ\u00e1 agora, eu sou a \u00fanica que acha os \"hor\u00e1rios\" um bocado estranhos? Os pdfs parecem que foram feitos \u00e0 pressa, s\u00f3 para n\u00e3o falar que n\u00e3o parecem fornecer \"melhores\" ou \"mais hor\u00e1rios\" que as outras empresas que j\u00e1 faziam estes percursos."}, {"Comment ID": "kbm66mm", "Comment": "Vamos ver segunda feira. Para a minha zona os hor\u00e1rios pioraram e muito! Ao fim de semana quase n\u00e3o existem. E durante a semana, ao final do dia, a partir das 18, quase n\u00e3o h\u00e1 autocarros. Se antes as camionetas iam sempre cheias depois dessa hora, mesmo com apoio do metrobus e com autocarros de 10 em 10 mins, imagino agora com 1h ou nem existindo. Vai ser bonito."}, {"Comment ID": "kbl4axg", "Comment": "Aqui por Canidelo, ainda que n\u00e3o ande em transportes p\u00fablicos, n\u00e3o me parece ter come\u00e7ado bem. \nAinda h\u00e1 pouco passei por uma paragem e um dos passageiros comentava que os anteriores motoristas do Esp\u00edrito Santo (empresa que assegurava o servi\u00e7o de transportes em diversas freguesias) viram as suas condi\u00e7\u00f5es contratuais revistas por baixo e como tal n\u00e3o aceitaram a proposta para ficar e vieram novos motoristas. Fico curioso por saber que direitos ter\u00e3o esses motoristas que viram os seus lugares de trabalho substitu\u00eddos. \nOs ve\u00edculos, pelo menos hoje ainda n\u00e3o apresentam a \u201croupagem\u201d que \u00e9 expect\u00e1vel e para piorar, n\u00e3o mant\u00e9m as viaturas do Esp\u00edrito Santo. Para refer\u00eancia, uma das viaturas que vi era da MGC e outra da AV Feirense. Questiono a confus\u00e3o que isto deve fazer nas pessoas mais idosas. \nPor isso, a meu ver, n\u00e3o come\u00e7ou bem."}, {"Comment ID": "kbljs8l", "Comment": "J\u00e1. O que apanhei cheirava a novo. Quanto aos motoristas, acho que manteram os da Gondomarense."}, {"Comment ID": "kbldajt", "Comment": "Eu vou gostar de ver o barraco que vai acontecer na segunda-feira. Pelas informa\u00e7\u00f5es que tenho l\u00e1 de dentro e da maneira que est\u00e3o a gerir o pessoal, pelo menos em Gaia vai ser um barraco monumental..."}, {"Comment ID": "kbp6fdh", "Comment": "Autocarros de hora em hora (piorou imenso)\nE o motorista que tive era venezuelano ou colombiano ,as pessoas perguntavam lhe a rota e informa\u00e7\u00f5es gerais e ele simplesmente dizia \"Pedroso\" que era o final de linha"}, {"Comment ID": "kbk1rye", "Comment": "https://www.noticiasmaia.com/novos-autocarros-da-unir-sao-usados-e-estavam-a-circular-em-lisboa/"}, {"Comment ID": "kbo8h0v", "Comment": "Pelos coment\u00e1rios que se vai lendo aqui e noutros lugares parece que o objectivo \u00e9 encher ainda mais as ruas de carros. \nParece que fomos de cavalo para burro!\nCome\u00e7am com publicidade enganosa quando prometem mais linhas, mais frequ\u00eancia e autocarros novos, pelos testemunhos n\u00e3o est\u00e3o a cumprir nada do que anunciaram. \nDepois os atrasos e confus\u00f5es na divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es...\nNada melhor que uma primeira m\u00e1 impress\u00e3o para afastar as pessoas dos transportes p\u00fablicos.\n\nAgora resta saber quem vai assumir a responsabilidade disto e se vai continuar assim ou algu\u00e9m vai fazer alguma coisa."}, {"Comment ID": "kboh6ro", "Comment": "Aqui no concelho, a autarquia publicou uma resposta ontem, dia em que entraram em funcionamento, no facebook, a desresponsabilizar-se pela confus\u00e3o, falta de informa\u00e7\u00e3o e altera\u00e7\u00f5es. H\u00e1 muitas pessoas a queixarem-se pelos coment\u00e1rios mas o que mais se me destacou foram pais a queixarem-se que os mi\u00fados v\u00e3o ter de passar a levantar-se \u00e0s 6:30h para ir para a escola, que estar\u00e1 ainda fechada durante 30 minutos quando l\u00e1 chegarem. A leitura das linhas e hor\u00e1rios tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, s\u00f3 penso que para pessoas menos info-inclu\u00eddas seja muito mau se tudo o que tiverem for um hor\u00e1rio e um \"croqui\" afixado na paragem.\nN\u00e3o sei se percebi bem mas para usar comboio e metro tens de subscrever a outra op\u00e7\u00e3o por mais 10\u20ac? Isto a ser vendido ao n\u00edvel dum passe \u00fanico como os pa\u00edses europeus, sai furado."}, {"Comment ID": "kbqwkjd", "Comment": "Hoje em Canidelo fotografei um autocarro a fazer carreira da outrora ES, com pintura totalmente verde, matr\u00edcula acabada de ser emitida em PT (mas num autocarro nitidamente importado) e que nem sequer o letreiro autom\u00e1tico do destino tinha traduzido em PT. Dizia \u201cEji Trafik\u201d."}, {"Comment ID": "kbt3e0b", "Comment": "Gostava mesmo de perceber como funcionam estas autoridades metropolitanas de  transportes. Em Lx foi uma cagada. Se a concess\u00e3o prev\u00ea pagamento por km, como \u00e9 que as transportadoras conseguiram reduzir ainda mais a frequ\u00eancia? H\u00e1 algu\u00e9m a fiscalizar? Supostamente os autocarros agora t\u00eam sistema GPS em tempo real, como \u00e9 que continuam a passar quando lhes apetece e pura e simplesmente n\u00e3o cumprem hor\u00e1rios?"}, {"Comment ID": "kbjs9ri", "Comment": "Nem um \u201cboa tardji\u201d?"}, {"Comment ID": "kbjvtw2", "Comment": "que \u00e9 todo sujo? \n\ncomida no ch\u00e3o e assim?\n\nQueremos mais servi\u00e7os, mas se n\u00e3o temos pessoas!"}, {"Comment ID": "kblr9pa", "Comment": "Acabaram com os autocarros de Braga para o Porto e vice-versa para isto..."}]}, {"Title": "Paragem com mais autocarros", "Post Text": "Boas, estava agora a passar a paragem Moreira de S\u00e1 e surgiu-me a seguinte quest\u00e3o, qual ser\u00e1 a paragem de Autocarros no Porto que mais autocarros de diferentes linhas cont\u00e9m?", "ID": "16e7f5b", "Score": 12, "Total Comments": 7, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/16e7f5b/paragem_com_mais_autocarros/", "Comments": [{"Comment ID": "jzu4ea6", "Comment": "a Boavista Bom Sucesso (1) tem umas 12 linhas. n\u00e3o conhe\u00e7o nenhuma com mais, acho que nem caberia nas antigas placas."}, {"Comment ID": "jzv4xp4", "Comment": "Futuramente ser\u00e1 seguramente o terminal das cam\u00e9lias na batalha."}, {"Comment ID": "jztkw5j", "Comment": "Talvez a do H Pedro Hispano\n\nEdit: N\u00e3o percebi os downvotes. Fui ver agora e passa 13 linhas, acredito que seja sim"}, {"Comment ID": "jzu4bti", "Comment": "Carmo talvez"}, {"Comment ID": "jzw30xd", "Comment": "Eu diria que ser\u00e1 a casa da m\u00fasica, se contares as variad\u00edssimas paragens que existem no mesmo s\u00edtio. Mas nunca me dei ao trabaljo de contar quantas s\u00e3o no total."}, {"Comment ID": "jzxqca7", "Comment": "Ainda aqui ningu\u00e9m referiu os Aliados, que t\u00eam diversas paragens onde boa parte se chamam Aliados ao longo da avenida, para n\u00e3o mencionar que todas as linhas M, come\u00e7am a\u00ed tamb\u00e9m."}]}, {"Title": "Porto: STCP vai poder multar estacionamento abusivo em corredores BUS e paragens de autocarro", "Post Text": "", "ID": "1biinnu", "Score": 65, "Total Comments": 15, "Post URL": "https://expresso.pt/sociedade/2024-03-18-Porto-STCP-vai-poder-multar-estacionamento-abusivo-em-corredores-BUS-e-paragens-de-autocarro-9c875658?fbclid=IwAR262qgBrbR9gKos3LSEsgm6wqPjMvFfXqH_FhaUra2R3ef9eP9PT87zGV8_aem_ARI93M7nDIvPdNeAUxcP5XbSy8TedAAh1RR1j6CrLS4WJ7kQjQ6fdouHaMHOq_8B25E&utm_medium=Social&utm_source=Facebook&utm_term=Autofeed", "Comments": [{"Comment ID": "kvkf972", "Comment": "**AVISO:** Submeteu um artigo da plataforma [N\u00f3nio](https://nonio.net) - uma plataforma que viola a privacidade do leitor.\n> Leia com aten\u00e7\u00e3o o [seguinte artigo](https://www.reddit.com/r/portugal/comments/7fy9v4/campanha_contra_o_n%C3%B3nio/).\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/porto) if you have any questions or concerns.*"}, {"Comment ID": "kvkvddi", "Comment": "Pelos coment\u00e1rios, d\u00e1 para perceber que muitos users que frequentam este sub estacionam no corredor do bus."}, {"Comment ID": "kvkgjdr", "Comment": "Ainda no domingo estava no 200 a chegar ao hospital santo antonio e o bus ficou \"encravado\" pq um espertinho estacionou no passeio."}, {"Comment ID": "kvkgsba", "Comment": "Ahah. Lmao esta na constituicao portuguesa , multas so podem ser passadas por agentes da autoridade ."}, {"Comment ID": "kvkhm59", "Comment": "entao eu tb vou come\u00e7ar a passar multas sempre que o bus estiver atrasado ou com um atrasado mental ao volante"}, {"Comment ID": "kvkmhtj", "Comment": "Eu posso passar multas quando se meterem \u00e0 minha frente?"}]}, {"Title": "Autocarro a arder na trindade?", "Post Text": "Boas, eu estava hoje a vir do trabalho e sa\u00ed na zona do metro da Trindade (por volta das 18:30) e quando sa\u00ed vi grande confus\u00e3o no largo em frente \u00e1 esta\u00e7\u00e3o do metro, pessoas a correr para dentro e assim e perguntei ao seguran\u00e7a da esta\u00e7\u00e3o o que se passava e ele disse-me que um autocarro da STCP tinha pegado fogo, sabem alguma coisa sobre isto? Eu n\u00e3o consegui ver nada que tamb\u00e9m n\u00e3o quis arriscar e fui embora mas fiquei bastante curioso e n\u00e3o vi nada nas not\u00edcias.", "ID": "10dvd6r", "Score": 22, "Total Comments": 23, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/10dvd6r/autocarro_a_arder_na_trindade/", "Comments": [{"Comment ID": "j4noyv9", "Comment": "> quis arriscar\n\nArriscar o qu\u00ca caralho! N\u00e3o \u00e9s do Porto pois n\u00e3o!? Faz-te homem, mo\u00e7o e vai l\u00e1 deitar os olhinhos como bom tuga :)"}, {"Comment ID": "j4pau1a", "Comment": "Pessoal de Matosinhos a ler isto e a pensar: \"dia normal na Resende\""}, {"Comment ID": "j4phij5", "Comment": "OP, lendo o teu nome, o meu n\u00e3o te diz nada?"}, {"Comment ID": "j4netps", "Comment": "deve ter sido um dos novos el\u00e9tricos chineses"}, {"Comment ID": "j4noogn", "Comment": "Foram os ultras /s"}, {"Comment ID": "j4qk0c1", "Comment": "era um autocarro da Tesla que apanhou chuva, fez curto-circuito e ardeu!"}]}, {"Title": "Portuenses continuam a criticar substitui\u00e7\u00e3o de paragens de autocarro um ano depois", "Post Text": "", "ID": "17s5t5n", "Score": 44, "Total Comments": 18, "Post URL": "https://portocanal.sapo.pt/noticia/340628", "Comments": [{"Comment ID": "k8nzagh", "Comment": "H\u00e1 coisa de um ano critiquei e ainda o fa\u00e7o mas j\u00e1 entendi o prop\u00f3sito das paragens que est\u00e3o ao contr\u00e1rio.  Tinha de haver era propostas mais interessantes porque ainda esta semana estive \u00e0 espera do autocarro numa noite de chuva grossa e era o mesmo que estar a c\u00e9u aberto."}, {"Comment ID": "k8s32ab", "Comment": "Se calhar \u00e9 o meu v\u00edcio portugu\u00eas mas uma ascen\u00e7\u00e3o mete\u00f3rica como a da DreamMedia em tantos meios e autarquias \u00e9 uma daquelas coisas que cheiram a esturro. Fui cliente deles h\u00e1 uns dez anos para uns trabalhitos de distribui\u00e7\u00e3o de folhetos. Era um par de escrit\u00f3rios numa zona industrial an\u00f3nima em Gaia onde meia duzia de pessoas me recebeu sem grande entusiasmo.\nJulgo que mais ou menos por essa altura fizeram parceria com o Continente para tratar das entregas ao domic\u00edlio... \nHoje t\u00eam contratos com todas as grandes autarquias, outdoors em todo o lado. Uma empresa gigante como a JC Decaux n\u00e3o \u00e9 substitu\u00edda com facilidade a n\u00e3o ser que 1- a proposta da DreamMedia seja imensamente superior ou 2- a proposta chegue com uns cabazes de luvas quentinhas.\n\nTl;dr: A empresa que montou as paragens tem um crescimento mete\u00f3rico e isso \u00e9 suspeito."}, {"Comment ID": "k8o51rc", "Comment": "A minha critica \u00e9 que provavelmente estas paragens foram algum modelo standard trazido da China sem olhar \u00e0s particularidades do Porto pela empresa de publicidade que substituiu a JC Decaux e que foi respons\u00e1vel pela substitui\u00e7\u00e3o."}, {"Comment ID": "k91mp62", "Comment": "Isto at\u00e9 podia fazer sentido se n\u00e3o fosse obrigat\u00f3rio esticar o bra\u00e7o para o autocarro parar... assim \u00e9 s\u00f3 para obrigar a fazer sprints e apanhar molha na mesma quando chega o autocarro"}, {"Comment ID": "k8nres4", "Comment": "Os abrigos virados para o passeio \u00e9 s\u00f3 genial. Ningu\u00e9m olhou para o plano e chegou a conclus\u00e3o que estava ao contr\u00e1rio? Os trabalhadores que instalaram as paragens n\u00e3o se atrevem a dizer ao capataz \"olhe, acho que isto est\u00e1 ao contr\u00e1rio, n\u00e3o?\""}, {"Comment ID": "k8pmyt7", "Comment": "S\u00e3o paragens para jogadores de basquete."}]}, {"Title": "Rede de autocarros a (des)Unir a \u00c1rea Metropolitana do Porto", "Post Text": "", "ID": "1893a4y", "Score": 12, "Total Comments": 3, "Post URL": "https://eco.sapo.pt/especiais/nova-rede-de-transportes-da-area-metropolitana-do-porto-arranca-envolta-em-polemica/", "Comments": [{"Comment ID": "kbrhk57", "Comment": "Parece ser uma ideia para ligar o grande Porto"}]}, {"Title": "Autocarro arde junto \u00e0 rotunda da an\u00e9mona em Matosinhos", "Post Text": "", "ID": "14ebx5n", "Score": 28, "Total Comments": 13, "Post URL": "https://portocanal.sapo.pt/noticia/330018", "Comments": [{"Comment ID": "jou20hn", "Comment": "Resende, gone but never forgotten"}, {"Comment ID": "jov7y8o", "Comment": "Faz lembrar quando uma velhinha caiu fora do autocarro da Resende numa rotunda porque a porta avariada n\u00e3o fechava"}, {"Comment ID": "jovb3eb", "Comment": "Mudou o r\u00f3tulo mas o sabor est\u00e1 todo l\u00e1. Viva a resende!"}, {"Comment ID": "jovq5ri", "Comment": "Saudades do tunel na sra da hora, que o pessoal tinha que sair para pude subir."}, {"Comment ID": "jovtiwl", "Comment": "As saudades que eu j\u00e1 tinha de uma not\u00edcia destas. Por uns tempos acreditei que a Resende estava extinta"}, {"Comment ID": "jowmv0e", "Comment": "Pode dizer Mare no exterior mas no interior \u00e9 Resende"}, {"Comment ID": "joudzxe", "Comment": "Autocarro a arder em Matosinhos? What year is this?"}, {"Comment ID": "jouc6kq", "Comment": "ROTUNDA! ROTUNDA! ROTUNDA!"}]}, {"Title": "Autocarros Porto/ Lisboa", "Post Text": "Algu\u00e9m aqui tem experi\u00eancia em ir e vir de autocarro a Lisboa que me possa ajudar? Qual a melhor companhia? E onde comprar os bilhetes online? Obrigado!", "ID": "z1pauo", "Score": 9, "Total Comments": 14, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/z1pauo/autocarros_porto_lisboa/", "Comments": [{"Comment ID": "ixc7n0u", "Comment": "Usa a app Omio, d\u00e1-te todas as op\u00e7\u00f5es para autocarros e comboios de acordo com a rota e data. Usei ainda h\u00e1 poucos dias para essa rota, fui com a rede expressos e n\u00e3o tive problema nenhum."}, {"Comment ID": "ixc4w30", "Comment": "Tive uma amiga que foi deixada em na esta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o perto de F\u00e1tima entre o Porto e Albufeira com a Flixbus. \n\nQuando fui a Albufeira buscar as malas dela o motorista negou a p\u00e9s juntos ter deixado gente pra tr\u00e1s\u2026"}, {"Comment ID": "ixd1nqx", "Comment": "Gypsi, flixbus e rede expressos. \u00c9 procurares para veeres a que tem melhor pre\u00e7o e melhores hor\u00e1rios para ti"}, {"Comment ID": "ixc5zw3", "Comment": "J\u00e1 fui com a Flixbus (Porto>Lisboa) e com a Rede Expressos (sentido inverso). As duas viagens foram boas mas acho que a RedeX tem melhores assentos. Mas n\u00e3o vale tanto de pagar mais (a Flixbus \u00e9 habitualmente mais barata e \u00e9 suficiente para uma viagem desta dura\u00e7\u00e3o).\n\nPodes comprar nos sites deles e carregar o bilhete nas apps deles no teu telem\u00f3vel."}, {"Comment ID": "ixcdhcc", "Comment": "J\u00e1 fui e vim na Flixbus, tive boas experi\u00eancias. Na viagem para Lisboa n\u00e3o havia Wi-Fi, mas para o Porto j\u00e1 apanhei. Cumpriram os hor\u00e1rios e os condutores eram simp\u00e1ticos. Tamb\u00e9m arranjei os bilhetes por 3,99\u20ac cada, um \u00e0s 9 da manh\u00e3 e o outro \u00e0s 18. \n\nComprei os bilhetes online (no site), fiz depois o download da aplica\u00e7\u00e3o e tinha l\u00e1 os bilhetes."}, {"Comment ID": "ixcf4em", "Comment": "S e compras com um m\u00eas de anteced\u00eancia os bilhetes da Rede Expressos custam 5\u20ac, normalmente o autocarro faz o trajeto Campanh\u00e3 - Sete Rios ou Oriente. Recomendo.\n\n\u00c9 sempre bom ver os pre\u00e7os da Flixbus antes, tendem a ser mais baratos (ainda que sejam menos confi\u00e1veis em termos hor\u00e1rio e paragem, na minha experi\u00eancia)."}, {"Comment ID": "ixc5wy5", "Comment": "FlixBus, Rede Expresso,..."}, {"Comment ID": "ixc7yof", "Comment": "Funciona bem, tens v\u00e1rias empresas.. Tamb\u00e9m vale a pena ver a cp, se for com anteced\u00eancia consegues bem pre\u00e7o no intercidades ou at\u00e9 alfa e o conforto \u00e9 de longe melhor."}, {"Comment ID": "ixe44wb", "Comment": "Rede Expresso podes comprar on-line"}]}, {"Title": "D\u00favida passes de autocarros", "Post Text": "Boas, este m\u00eas subscrevi ao cart\u00e3o andante mensal municipal, que \u00e9 o que normalmente uso mas apercebi-me que vou precisar do passe metropolitano para este m\u00eas. Algu\u00e9m sabe se \u00e9 poss\u00edvel fazer um \"upgrade\" a meio do m\u00eas do andante municipal para o metropolitano?", "ID": "14vo8td", "Score": 2, "Total Comments": 3, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/14vo8td/d\u00favida_passes_de_autocarros/", "Comments": [{"Comment ID": "jre3x3m", "Comment": "Tens telefone android com nfc ???\n\nSe sim, esquece os passes f\u00edsicos, usa a app Anda, a app vai te fazer a gest\u00e3o disso por ti, pagas mensalidade 40 ou 30 se for a melhor op\u00e7\u00e3o, pagas viagens individuais se andares pouco, enfim, basicamente pagas sempre o menos poss\u00edvel para o teu uso. Uso a app desde o primeiro dia e n\u00e3o volto atr\u00e1s garantidamente.."}, {"Comment ID": "jrdr91b", "Comment": "Se j\u00e1 o validaste depois de carregar, n\u00e3o podes alterar o tipo de assinatura."}, {"Comment ID": "jrds1oy", "Comment": "Atualmente parece que j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, infelizmente. H\u00e1 uns anos atr\u00e1s era poss\u00edvel, e at\u00e9 dava para mudar as zonas escolhidas uma vez por m\u00eas tamb\u00e9m\n Mas quando este modelo de assinaturas entrou em vigor, tal deixou de ser poss\u00edvel."}]}, {"Title": "Malta que anda de autocarro", "Post Text": "\u00c9 impress\u00e3o minha ou algo aconteceu com a frequ\u00eancia de autocarros? N\u00e3o me lembro de andarem t\u00e3o cheios, mesmo em hor\u00e1rios fora da hora de ponta, e a frequ\u00eancia ser t\u00e3o irregular Por vezes aparecem 3 seguidos outras vezes espero 40 minutos por algum. Pode ser a minha mem\u00f3ria selectiva...", "ID": "z23pjb", "Score": 15, "Total Comments": 19, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/z23pjb/malta_que_anda_de_autocarro/", "Comments": [{"Comment ID": "ixeksmq", "Comment": "Eu notei isso no metro com o come\u00e7o das aulas. No caso dos autocarros, como est\u00e1 a chover pode ser forma de o pessoal ir para casa sem se molhar tanto"}, {"Comment ID": "ixev74p", "Comment": "Sem d\u00favida.\n\nMuito mais cheios e completamente irregulares.\n\nN\u00e3o sei o que se passa na STCP mas o servi\u00e7o est\u00e1 altamente imprevis\u00edvel."}, {"Comment ID": "ixer02x", "Comment": "Nos anos 90 era sempre assim"}, {"Comment ID": "ixgz539", "Comment": "O Porto \u00e9 uma cidade de ruas estreitas, sem espa\u00e7o para faixas de bus. \u00c9 imposs\u00edvel de circular no porto em horas de ponta, de carro ou autocarro. Na minha opini\u00e3o a causa disso \u00e9 o miser\u00e1vel sistema de transportes que existe nas cidades perif\u00e9rias, por exemplo Gaia(que melhor conhe\u00e7o).\n\nEm Gaia, algumas empresas reduziram drasticamente os autocarros em circula\u00e7\u00e3o. Em alguns casos acabaram mesmo com algumas linhas. Al\u00e9m disso as infraestruturas s\u00e3o pensadas com dados do passado, nunca a pensar no futuro. O metro em Gaia, em horas de ponta, precisava de mais um carruagem. Mas as esta\u00e7\u00f5es n\u00e3o o permitem. Eu diria que uma percentagem muito elevada desloca-se de carro pr\u00f3prio para o Porto. Isto s\u00f3 Gaia. Somando todas as cidades circundantes, \u00e9 o caos.\n\nObviamente os transportes n\u00e3o podem chegar a todo o lado em quantidade e frequ\u00eancia, mas \u00e9 urgente organizar a barafunda instalada nos transportes p\u00fablicos do grande porto."}, {"Comment ID": "ixelzr3", "Comment": "Quanto mais tr\u00e2nsito h\u00e1 menos \"voltas\" d\u00e3o os autocarros. Para termos um sistema de autocarros em condi\u00e7\u00f5es (n\u00e3o acho que o existente seja suficientemente bom) precis\u00e1vamos de muito mais faixas Bus, sem interrompimentos, e que as que existem fossem respeitadas."}, {"Comment ID": "ixf1zck", "Comment": "Est\u00e1 mais caro andar de carro, seja pr\u00f3prio ou TVDE. Tamb\u00e9m ponho a hip\u00f3tese de a malta que ficou em tele trabalho e habituou-se a ter algum a mais por n\u00e3o sair tanto e agora com as empresas a voltarem ao regime presencial muita gente sente ainda mais o impacto dos pre\u00e7os altos dos combust\u00edveis"}, {"Comment ID": "ixik8rt", "Comment": "Eu sei que algumas linhas diminu\u00edram a frequ\u00eancia porque no pr\u00f3prio hor\u00e1rio da paragem mostra isso. Claro que o tr\u00e2nsito tamb\u00e9m n\u00e3o ajuda, porque o hor\u00e1rio j\u00e1 \u00e9 reduzido e eles ainda ficam imenso tempo retidos. O pior \u00e9 que os nossos queridos governantes falam que dev\u00edamos usar menos os carros e colocam o estacionamento pago pela cidade, mas depois n\u00e3o investem nos transportes p\u00fablicos e em melhores condi\u00e7\u00f5es das vias. \u00c9 um contra-senso."}, {"Comment ID": "ixjvnd6", "Comment": "Se fosse s\u00f3 o autocarro. No outro dia andei de metro (eu sou daqueles que anda sempre de carro, v\u00e1, podem cair em cima), tive de ir \u00e0 Maia e queria voltar para o Porto (Prelada). Tempo de espera, 2.\u00aa feira, 9:15 da manh\u00e3: 20 minutos \ud83e\udd79 Percurso de carro Prelada - Maia, uns 15 min pela Circunvala\u00e7\u00e3o e Via Norte. Maia - Prelada, tempo entre ir a p\u00e9 at\u00e9 \u00e0 esta\u00e7\u00e3o, espera do metro, percurso do metro e ida a p\u00e9 at\u00e9 ao destino: 1h. Ahahahah, imagino se estivesse a chover! Ent\u00e3o vou deixar de usar o carro\u2026 \ud83d\ude02"}, {"Comment ID": "ixk704y", "Comment": "N\u00f3s ficamos mal habituados com a pandemia. Durante os dias mais \"duros\" os transportes tinham regras mais apertadas, n\u00e3o podiam levar tanta gente de cada vez, etc. E andavam mais certinhos (provavelmente por andarem a ser controlados de perto...).\nAgora regressaram \u00e0 javardice do costume.\nN\u00e3o se esque\u00e7am do verdadeiro significado de STCP: Somos Transportados Como Porcos..."}, {"Comment ID": "ixunp8d", "Comment": "Os bus saem na 1a paragem a tabela, a partir da\u00ed acabou-se, enquanto n\u00e3o houver uma mudan\u00e7a de paradigma, a situa\u00e7\u00e3o vai manter-se, a prioridade continua a ser dada ao transporte individual, ao transporte publico continuam a dar migalhas, o pouco que fazem \u00e9 mal feito, na minha opini\u00e3o, porque quem decide nunca sentou o cu num bus todos dias durante 1 ano, andar de bus com jornalistas n\u00e3o conta, exemplo disto \u00e9 a empreitada de substitui\u00e7\u00e3o dos abrigos, apenas motivada pela receita em publicidade, e sem qualquer cuidado em melhorar as condi\u00e7\u00f5es do utilizador regular..\n\nInfelizmente isto vai-se manter, a cidade est\u00e1 bloqueada durante v\u00e1rias horas do dia, a economia da cidade garantidamente que est\u00e1 a perder milh\u00f5es ao ano com esse bloqueio, mas como em PT as pessoas vivem e respiram carros, vamos continuar assim.."}, {"Comment ID": "ixi2g9f", "Comment": "S\u00e3o os carros p\u00e1! Tem de se limitar os carros na cidade!\n\n\u00c9 por isso que os TP s\u00e3o uma merda, h\u00e1 carros a mais!\n\nAcabem com os carros e ficamos com os melhores TP do mundo!\n\n/s"}, {"Comment ID": "ixlyrlf", "Comment": "Por acaso andei de autocarro nos \u00faltimos dias e a maioria estavam bastante vazios, isto ali entre a Boavista e a baixa.\n\nPor outro lado o tr\u00e2nsito era de loucos. As faixas dedicadas d\u00e3o mesmo muito jeito."}]}, {"Title": "As novas paragens de autocarro v\u00e3o ser postas \u00e0 prova esta semana", "Post Text": "J\u00e1 passei por umas quantas e est\u00e3o todas encharcadas. Os passageiros est\u00e3o de guarda-chuvas abertos l\u00e1 dentro para n\u00e3o apanharem uma molha. \u00c9 que algumas nem tem pain\u00e9is laterais para proteger do vento. \u00c9 o que acontece quando se pensa no design primeiro do que na utilidade", "ID": "y7vssz", "Score": 66, "Total Comments": 31, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/y7vssz/as_novas_paragens_de_autocarro_v\u00e3o_ser_postas_\u00e0/", "Comments": [{"Comment ID": "iswzkl2", "Comment": "Quem desenhou aquilo nunca deve ter entrado num autocarro na vida sequer. E ainda assim, \u00e9 s\u00f3 ter 2 dedos de testa. Exemplos porreiros por esse mundo fora n\u00e3o faltam! Como [estas em Inglaterra](https://www.shelterstore.co.uk/pages/media/IMG_9357.jpg) ou [estas na Coreia do Sul](http://res.heraldm.com/content/image/2020/08/06/20200806000537_0.jpg)."}, {"Comment ID": "iswx5in", "Comment": "[deleted]"}, {"Comment ID": "isxa403", "Comment": "At\u00e9 hoje n\u00e3o consegui perceber a necessidade de andarem a trocar as paragens. \u00c9 que se ainda fosse para trocar para melhor. Agora, para meter isto? S\u00e3o uma porcaria. Estava mais que visto que n\u00e3o iam proteger nada da chuva. \nComo sempre, quem manda fazer as obras n\u00e3o percebe nada das necessidades dos cidad\u00e3os. Enfim. T\u00edpico de um pa\u00eds atrasado como o nosso."}, {"Comment ID": "isxuqej", "Comment": "O design serve a fun\u00e7\u00e3o.\n\nO que acontece neste caso (e na maioria), \u00e9 que a fun\u00e7\u00e3o \u00e9 dar dinheiro a ganhar a algu\u00e9m, neste caso \u00e0 Dreammedia. J\u00e1 pensaram na pipa de massa que se poupou na produ\u00e7\u00e3o ao reduzir as volumetrias e a evitar um par de pain\u00e9is laterais? Deste ponto de vista est\u00e3o muito bem desenhadas porque maximizam o lucro da concess\u00e3o.\n\nE o povo, que se f... fa\u00e7a acompanhar pelo guarda chuva."}, {"Comment ID": "isxbn3o", "Comment": "Al\u00e9m de serem pequenas, s\u00e3o desconfort\u00e1veis. N\u00e3o h\u00e1, como foi dito, pain\u00e9is laterais que possam proteger do vento e/ou da chuva.\n\nComo se n\u00e3o chegasse est\u00e3o t\u00e3o longe de onde o autocarro para que se tem que abrir o guarda chuva para n\u00e3o se ficar completamente encharcado/a.\n\nDe facto, quem fez isto n\u00e3o deve andar muito de transportes."}, {"Comment ID": "iswyn93", "Comment": "S\u00e3o uma valente bosta"}, {"Comment ID": "isx4rlp", "Comment": "N\u00e3o conhe\u00e7o, n\u00e3o as vi, mas se o dizem acredito, mas n\u00e3o faz mal pr\u00f3ximo ano ou mandato o parente de algu\u00e9m de l\u00e1 dos respons\u00e1veis \"resolve\""}, {"Comment ID": "isxdgov", "Comment": "Quais s\u00e3o essas novas paragens? Na minha zona ainda n\u00e3o reparei em nada diferente"}, {"Comment ID": "isxpz1x", "Comment": "Alguem tem imagens ou alguma coisa onde possa ver as mesmas? (Foi preciso sair de l\u00e1 para arranjarem linhas novas paragens novas, metros novos.. xD)\n\nEDIT: ja vi os links ai em baixo, realmente pouparam no material..."}, {"Comment ID": "isyil3l", "Comment": "Vou fazer de advogado do diabo aqui: j\u00e1 passei por muitas e de diferentes tamanhos, acho que reduzir todas numa falha de design n\u00e3o \u00e9 correcto. \n\nJ\u00e1 vi as tais paragens que te referes e n\u00e3o s\u00e3o efectivamente boas para abrigar as pessoas, mas se andares por zonas onde j\u00e1 existiam paragens grandes, essas s\u00e3o praticamente iguais \u00e0s outras mas com um design mais moderno, t\u00eam vidro de ambos os lados e atr\u00e1s. Vi ainda hoje uma perto da Boavista que parece-me impec\u00e1vel.\n\nProvavelmente essas paragens que te referes est\u00e3o a ser colocadas em s\u00edtios onde \u00e9 imposs\u00edvel meter uma de larga escala, caso contr\u00e1rio ficavas sem passeios. Eles est\u00e3o, inclusive, a meter algumas paragens em locais onde n\u00e3o existiam. E ter uma das pequenas \u00e9 melhor que ter apenas um poste.\n\nPelo menos \u00e9 o meu ponto de vista, se houve algum caso onde pode ter acontecido downgrade, desconhe\u00e7o, mas at\u00e9 agora dos s\u00edtios onde tenho passado e j\u00e1 existiam boas paragens, est\u00e3o a ser equipadas com o maior modelo."}, {"Comment ID": "isy7ivb", "Comment": "N\u00e3o sou do Porto, mas o t\u00f3pico apareceu no feed como popular perto de ti e fiquei curioso, algu\u00e9m tem uma foto das novas paragens?"}, {"Comment ID": "it6jgdq", "Comment": "Toda esta troca dos abrigos n\u00e3o foi para melhorar o conforto, infelizmente foi apenas uma quest\u00e3o financeira, a camara vai arrecadar muito mais dinheiro com o novo contrato, infelizmente perderam uma oportunidade de outro para melhorar o conforto e atrair utilizadores para a rede.. \n\nQuanto aos abrigos em si, grande maioria deles s\u00e3o uma bela merd@, isto quando existem, porque >50% das paragens nem sequer ter abrigo..\n\nNa minha opini\u00e3o isto acontece porque quem decide na AMP n\u00e3o anda, nunca andou nem nunca ir\u00e1 andar de transportes p\u00fablicos, da mesma forma que a rede pedonal \u00e9 uma merd@ e a rede clic\u00e1vel \u00e9 uma merd@, mais uma vez porque quem decide n\u00e3o usa, nunca usou nem nunca ir\u00e1 usar, por isso est\u00e3o se pouco c@g@ndo para a situa\u00e7\u00e3o, importante s\u00e3o parques estacionamento novos, para garantir que quem usa carro, tem todo conforto poss\u00edvel.."}]}, {"Title": "Nova rede de autocarros da \u00c1rea Metropolitana do Porto arranca a 1 de dezembro", "Post Text": "", "ID": "17bohqu", "Score": 9, "Total Comments": 2, "Post URL": "https://eco.sapo.pt/2023/10/17/nova-rede-de-autocarros-da-area-metropolitana-do-porto-arranca-a-1-de-dezembro/", "Comments": [{"Comment ID": "k5luf30", "Comment": "Vem por ai uma grande cagada!!"}]}, {"Title": "Os hor\u00e1rios da Linha 200 (Bolh\u00e3o) e dos autocarros em geral s\u00e3o respeitados?", "Post Text": "Estou a visitar o stcp.pt para verificar a linha 200 que terei que pegar no ponto Mercado Foz at\u00e9 o Bolh\u00e3o e gostava de saber se os hor\u00e1rios que est\u00e3o no website s\u00e3o sempre respeitados ou se s\u00e3o apenas um enfeite.\n\nhttps://www.stcp.pt/pt/viajar/linhas/?linha=200&sentido=1&t=horarios", "ID": "12qzsyx", "Score": 12, "Total Comments": 18, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/12qzsyx/os_hor\u00e1rios_da_linha_200_bolh\u00e3o_e_dos_autocarros/", "Comments": [{"Comment ID": "jgsbslx", "Comment": "Sim, mas sempre existe a APP Porto Bus. \u00c9 a que eu utilizo e n\u00e3o me queixo. Mas \u00e9 normal n\u00e3o chegarem a tempo devido ao congestionamento do tr\u00e2nsito e das obras que existem. Muitos dos autocarros t\u00eam que realizar desvios e assim demoram tempo .."}, {"Comment ID": "jgs3a7p", "Comment": "Costumo dizer que os hor\u00e1rios da STCP s\u00e3o uma mera sugest\u00e3o."}, {"Comment ID": "jgshawz", "Comment": "[vai antes aqui](https://www.stcp.pt/pt/viajar/paragens/?t=detalhe&paragem=BLRB1) e v\u00ea o \"pr\u00f3ximas passagens\". \u00e9 a \u00faltima tab que fecho antes de sair do trabalho, funciona sempre (menos quando o site est\u00e1 em baixo), mas uma pessoa tamb\u00e9m j\u00e1 vai sabendo de cor a partir de certa hora. quanto mais cedo/tarde, mais prov\u00e1vel \u00e9 que o autocarro passe \u00e0 hora estipulada."}, {"Comment ID": "jgsr1j1", "Comment": "Pela minha experi\u00eancia a andar na linha 200, n\u00e3o. \n\nO caralho atrasa sempre quando precisas dele (ou, pior, o filho da puta some da face da terra) e aparece a horas quando est\u00e1s desesperadamente a correr rua abaixo para o apanhar.\n\nS\u00f3 para n\u00e3o falar que de todos os autocarros que andei foi sempre aquele que costuma estar cheio que nem uma lata de sardinhas."}, {"Comment ID": "jgsy2p2", "Comment": "Os hor\u00e1rios da STCP s\u00e3o meras sugest\u00f5es. \n\nA linha 200... bem, em hora de ponta o melhor \u00e9 arranjar um banco para esperar sentado.\n\nA quantidade de vezes o autocarro n\u00e3o aparecia... enfim."}, {"Comment ID": "jguu5q2", "Comment": "O site https://explore.porto.pt d\u00e1 uma indica\u00e7\u00e3o de quanto tempo falta para chegar o pr\u00f3ximo autocarro. Mas quanto a cumprir hor\u00e1rios \u00e9 todo um outro problema \ud83d\ude35\u200d\ud83d\udcab"}, {"Comment ID": "jgumjq2", "Comment": "[deleted]"}, {"Comment ID": "jguxntd", "Comment": "N\u00c3O."}, {"Comment ID": "jgv01rd", "Comment": "N\u00e3o, n\u00e3o e n\u00e3o. Se cumprirem com os hor\u00e1rios que est\u00e3o estabelecidos \u00e9 milagre. T\u00eam sempre atrasos e muitas das vezes os autocarros de um determinado hor\u00e1rio nem chegam a passar, s\u00f3 passa o seguinte (ou passam 2 ao mesmo tempo)."}]}, {"Title": "A entrada para autocarros do novo Terminal Intermodal de Campanh\u00e3 n\u00e3o faz sentido e cria tr\u00e2nsito sem necessidade", "Post Text": "O novo Terminal Intermodal de Campanh\u00e3 tem uma entrada para autocarros partilhada com a zona de t\u00e1xis/Ubers/pickup privado de passageiros. Um pouco estranho mas tudo bem. O problema, \u00e9 que a entrada dos autocarros tem uma cancela que demora imenso tempo a abrir sempre que um autocarro chega. Esta demora cria uma fila permanente que se prolonga ao longo da rua, e que impede que quem chega ao terminal consiga apanhar um transporte para de l\u00e1 sair. Como \u00e9 que n\u00e3o projetaram isto de forma a que a fila de autocarros n\u00e3o bloqueie o resto do tr\u00e2nsito? N\u00e3o sei para que serve a cancela, porque h\u00e1 imensas vagas para autocarros no interior. Era importante agilizarem este processo para este terminal fazer sentido e n\u00e3o criar ainda mais confus\u00e3o numa zona j\u00e1 de si bastante congestionada.", "ID": "15wiq2v", "Score": 34, "Total Comments": 12, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/15wiq2v/a_entrada_para_autocarros_do_novo_terminal/", "Comments": [{"Comment ID": "jx1cndj", "Comment": "O TIC sofre de v\u00e1rios males desde a nascen\u00e7a. Alguns foram resolvidos, outros est\u00e3o em resolu\u00e7\u00e3o, e infelizmente h\u00e1 outros que j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 volta a dar.\nUma das coisas que necessita de ser resolvida \u00e9 tornar mais eficiente o caudal de entrada e sa\u00edda de ve\u00edculos, bem como a constru\u00e7\u00e3o de uma zona de estacionamento dos autocarros quando ainda n\u00e3o est\u00e3o em servi\u00e7o. Toda a envolvente desse local fica entupida com estacionamento indevido dos autocarros, simplesmente porque n\u00e3o h\u00e1 alternativa.\n\nO TIC \u00e9 debatido com bastante detalhe no f\u00f3rum Skyscraper City, se tiveres curiosidade:\n\nhttps://www.skyscrapercity.com/threads/porto-terminal-intermodal-de-campanh%C3%A3.238353/"}, {"Comment ID": "jx20a0z", "Comment": "Para n\u00e3o falar que toda a gente estaciona na bermas entre a sa\u00edda da VCI e da rotunda de Bonj\u00f3ia."}, {"Comment ID": "jx14si6", "Comment": "A cancela serve para designar em que lugar ir\u00e1 estacionar o BUS. Ap\u00f3s ele clicar no bot\u00e3o da cancela, aparece no ecr\u00e3 o respetivo lugar que ter\u00e1 que estacionar"}, {"Comment ID": "jx3wmaw", "Comment": "J\u00e1 comentei isso com amigos v\u00e1rias vezes. O TIC tem muitas falhas mas essa para mim \u00e9 a maior. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de ter uma rotunda t\u00e3o grande ali. Se fosse mais pequena dava perfeitamente para os carros passarem enquanto os autocarros esperam!"}, {"Comment ID": "jx4al1f", "Comment": "N\u00e3o foi muito bem pensado, a arquitetura minimalista designou 1 via para os autocarros, carros, bicicletas, trotinetes, pessoas, n\u00e3o foi muito inteligente. Para o pre\u00e7o que foi dava para abrir mais um par de vias e ficava ainda mais bonito de se ver, com menos bet\u00e3o sem acabamentos a ver-se. Uma obra muito impopular que s\u00f3 vai ser rivalizada com a nova ponte que tamb\u00e9m vai ser horr\u00edvel"}, {"Comment ID": "jx1dds8", "Comment": "O terminal intermodal de Set\u00fabal tb foi mt bem constru\u00eddo. Tem uma placa a meio, com a numeracao das filas e alguns bancos de espera, mas como \u00e9 \u00f3bvio s\u00f3 se pode apanhar o autocarro do lado esquerdo j\u00e1 que a porta abre do lado direito.\n\nOs autocarro que deveriam parar do lado direito da placa param na parede oposta onde n\u00e3o h\u00e1 numera\u00e7\u00e3o nenhuma nem informa\u00e7\u00e3o sobre os destinos dos autocarros.\n\nNa gare que foi encerrada e que era interior havia um quadro eletr\u00f4nico com as horas, os destinos e a fila de embarque.\n\nAgora nada."}]}, {"Title": "Porque \u00e9 que andam a remover as paragens de autocarro???", "Post Text": "Vivo perto da Arca D'\u00e1gua e todas as paragens daquela zona at\u00e9 \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o,  e com isto conto umas 8 ou 9, tiveram os seus toldos da paragem, incluindo os bancos, removidos. Algu\u00e9m sabe a raz\u00e3o disto?\n\nJ\u00e1 tentei pesquisar mas n\u00e3o encontro nada. N\u00e3o deve ser por manuten\u00e7\u00e3o dado que uma das paragens era relativamente recente. Acho um bocado merda, n\u00e3o haver sitio para sentar e muito menos para nos abrigarmos quer do sol, quer da chuva.", "ID": "w8xwl2", "Score": 35, "Total Comments": 9, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/w8xwl2/porque_\u00e9_que_andam_a_remover_as_paragens_de/", "Comments": [{"Comment ID": "ihs4pid", "Comment": "Segundo o site do munic\u00edpio: https://www.porto.pt/pt/noticia/comeca-ja-amanha-a-substituicao-dos-abrigos-dos-autocarros-na-cidade"}, {"Comment ID": "ihto247", "Comment": "O contrato com a empresa de publicidade propriet\u00e1ria dos abrigos das paragens cessou por isso os andam a remover. Teria l\u00f3gica substitu\u00ed-los por outros em simult\u00e2neo, mas n\u00e3o est\u00e1 a acontecer."}, {"Comment ID": "iidzi8h", "Comment": "J\u00e1 corre o boato que a Dream media vai ser concession\u00e1ria  de paineis led publicit\u00e1rios de grande dimens\u00e3o"}, {"Comment ID": "iifnbw2", "Comment": "Na minha zona j\u00e1 trocaram a paragem mas nunca mais colocam os hor\u00e1rios. Bela merda"}]}, {"Title": "Que Apps usam para vem em tempo real o hor\u00e1rio do metro/autocarros stcp?", "Post Text": "Basicamente o t\u00edtulo, eu estava a usar a app Move-se mas aquilo \u00e9 uma tristeza. Nunca funciona e nos casos raros em que funciona n\u00e3o diz o tempo real que o transporte esta da paragem.", "ID": "vovuip", "Score": 26, "Total Comments": 29, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/vovuip/que_apps_usam_para_vem_em_tempo_real_o_hor\u00e1rio_do/", "Comments": [{"Comment ID": "iefld78", "Comment": "Se tiveres telem\u00f3vel com NFC podes simplesmente encostar ao \"disco azul\" na paragem de autocarro e abre o browser com os hor\u00e1rios em tempo real :) costumo fazer isso para ter uma ideia quando chego a uma paragem. Se n\u00e3o tiveres NFC tens QR Codes tamb\u00e9m nos hor\u00e1rios e nesse disco!"}, {"Comment ID": "iefhlx0", "Comment": "porto.bus funciona bem tamb\u00e9m"}, {"Comment ID": "iefktzo", "Comment": "Usa o Moovit."}, {"Comment ID": "iefwqhw", "Comment": "Uso o Move-me. \u00c9 verdade que por vezes est\u00e1 em baixo, mas quando est\u00e1 a funcionar d\u00e1 os tempos reais de espera. Acho que, infelizmente, n\u00e3o \u00e9 muito f\u00e1cil de usar (pouco intuitiva, poucas explica\u00e7\u00f5es), e demorei algum tempo at\u00e9 lhe apanhar o jeito."}, {"Comment ID": "iefgkdw", "Comment": "Eu costumo usar a \"AutoPorto\". \u00c9 uma app simples e tal mas na minha experi\u00eancia at\u00e9 funciona bem!"}, {"Comment ID": "iefl7mg", "Comment": "Autocarros Porto"}, {"Comment ID": "iefq9re", "Comment": "AutoPorto. \u00c9 bem eficiente, mas s\u00f3 mostra os pr\u00f3ximos 4 autocarros"}, {"Comment ID": "iefw0iu", "Comment": "Clash royale"}, {"Comment ID": "iefqvo2", "Comment": "Browser, site da STCP. S\u00f3 d\u00e1 para autocarros"}, {"Comment ID": "ieg50yy", "Comment": "Moovit , muito bom"}, {"Comment ID": "ihm8nej", "Comment": "Porto.bus tem sido o melhor at\u00e9 agora para autocarros, aparece at\u00e9 quando ele atrasa."}, {"Comment ID": "jyhmrbv", "Comment": "Moovit j\u00e1 tem hor\u00e1rios em tempo real da stcp.. Espero que chegue r\u00e1pido ao maps, \u00e9 que eu odeio o moovit"}]}, {"Title": "Onde \u00e9 exatamente a paragem do autocarro para Guimar\u00e3es/Fafe da Transdev, no hospital s Jo\u00e3o", "Post Text": "Algu\u00e9m sabe onde \u00e9 ao certo a localiza\u00e7\u00e3o desta paragem, assumo que provavelmente seja na parte dos autocarros em frente ao hospital, mas aquilo ainda \u00e9 comprido e n\u00e3o encontro nenhuma informa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica da localiza\u00e7\u00e3o exata. Tenho que apanhar amanh\u00e3 de manh\u00e3.", "ID": "14p26p7", "Score": 7, "Total Comments": 4, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/14p26p7/onde_\u00e9_exatamente_a_paragem_do_autocarro_para/", "Comments": [{"Comment ID": "jqfw9x0", "Comment": "Se n\u00e3o me engano houve altera\u00e7\u00e3o. Agora a paragem para quem sai do Porto \u00e9 na Rua Dr. Roberto Frias em frente \u00e0 escola superior de educa\u00e7\u00e3o. Eu utilizava Ave mobilidade e pelo menos a partir de junho ficou assim."}]}, {"Title": "Nova rede de autocarros na \u00c1rea Metropolitana do Porto mergulhada em clima de incerteza", "Post Text": "", "ID": "132s71i", "Score": 22, "Total Comments": 4, "Post URL": "https://www.jn.pt/local/noticias/porto/porto/nova-rede-de-autocarros-na-area-metropolitana-do-porto-mergulhada-em-clima-de-incerteza--16262793.html", "Comments": [{"Comment ID": "ji6fh2u", "Comment": "**AVISO:** Submeteu um artigo da plataforma [N\u00f3nio](https://nonio.net) - uma plataforma que viola a privacidade do leitor.\n> Leia com aten\u00e7\u00e3o o [seguinte artigo](https://www.reddit.com/r/portugal/comments/7fy9v4/campanha_contra_o_n%C3%B3nio/).\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/porto) if you have any questions or concerns.*"}, {"Comment ID": "ji6ijtv", "Comment": "A construir a casa pelo telhado n\u00e3o me parece que v\u00e1 nascer grande coisa. Onde est\u00e3o os autocarros novos, onde est\u00e3o as conversa\u00e7\u00f5es com os motoristas, onde est\u00e1 a empresa (terrenos, escrit\u00f3rios, equipamentos, oficinas, etc...) \n\nN\u00e3o sei que opera\u00e7\u00e3o querem arrancar se n\u00e3o se v\u00ea rigorosamente nada. Se amanh\u00e3 os operadores privados atuais que perderam o concurso pararem a opera\u00e7\u00e3o, basicamente n\u00e3o existe transporte na \u00e1rea metropolitana do porto, com exce\u00e7\u00e3o dos STCP."}, {"Comment ID": "ji7ut1w", "Comment": "Eu j\u00e1 li os contratos p\u00fablicos, e n\u00e3o vejo a mais pequena hip\u00f3tese de as empresas respeitarem aquilo at\u00e9 Novembro..\n\nDe qualquer forma falta um site com situa\u00e7\u00e3o atual vs a nova situa\u00e7\u00e3o a implementar..\nAs pessoas n\u00e3o sabem nada, linhas que ficam, as que mudam, as que desaparecem e as novas, n\u00e3o se sabe hor\u00e1rios que mudam ou novos, rigorosamente nada..\nAcho que est\u00e1 a situa\u00e7\u00e3o perfeita para se gerar o caos na AMP..\n\nTamb\u00e9m acho particularmente engra\u00e7ado a Maia ter andado a mudar as bandeiras das paragens meses antes desta mudan\u00e7a \ud83d\ude02"}]}, {"Title": "UNIR \u00e9 a nova Resende?", "Post Text": "Desde que a Unir come\u00e7ou os servi\u00e7os deles s\u00f3 tenho visto ou autocarros vazios, ou autocarros avariados na berma. Lembrei-me hoje de quando ia para a escola e via os autocarros da Resende na mesma situa\u00e7\u00e3o, autocarros j\u00e1 antigos de outros pa\u00edses que eram reutilizados c\u00e1.\nConcordam, ou acham que a Unir tem ajudado a cidade?", "ID": "18jzfhn", "Score": 41, "Total Comments": 23, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/18jzfhn/unir_\u00e9_a_nova_resende/", "Comments": [{"Comment ID": "kdnwofy", "Comment": "\u00c9 a pior coisa que j\u00e0 aconteceu na area dos transportes p\u00fablicos.\n\u00c9 o espelho de um pais absolutamente entregue aos bichos. Tudo feito em cima da hora e sem prepara\u00e7\u00e3o nenhuma.\nFeito por pessoas que n\u00e3o usam nem nunca usaram transportes p\u00fablicos para pessoas que precisam de transportes p\u00fablicos para viver.\nAutocarros velhos que nem novos decals colocaram a tempo. J\u00e1 vi pelos menos 2 ou 3 serem rebocados. Motoristas sem saberem conduzir um pesado muito menos de passageiros. Autocarros com mensagens na lingua do pais onde foram comprar os autocarros... enfim. Em qualquer s\u00edtio minimamente decente, haveria vergonha de se fazer isto desta forma... aqui diz-se que se vai ajustar e \u00e9 preciso dar tempo.\nQuando quem decide tem carro pago pelos contribuintes, n\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil dizer que \u00e9 preciso dar tempo. Dif\u00edcil \u00e9 preocupar-se com as pessoas."}, {"Comment ID": "kdp4n9j", "Comment": "Para as pessoas que moram em Ej I Trafik, o servi\u00e7o est\u00e1 \u00f3timo. Pelo menos muitos autocarros para l\u00e1"}, {"Comment ID": "kdns8ad", "Comment": "Ajudado a cidade? S\u00f3 se foi a piorar. Autocarros n\u00e3o aparecem, linhas super mal organizadas, falta de sinaliza\u00e7\u00e3o das paragens, falta de forma\u00e7\u00e3o dos motoristas, falta de sinaliza\u00e7\u00e3o no autocarro para sabermos o n\u00famero da linha e o destino e hor\u00e1rios horr\u00edveis. Vou dar um pequeno exemplo, eu fazia uma viagem que demorava cerca de 45-50 minutos a chegar ao meu destino. A linha era direta e o primeiro autocarro era \u00e0s 6:30 para l\u00e1 e 20:00 para c\u00e1. Agora a mesma linha n\u00e3o \u00e9 direta, tenho que fazer transbordo e nisso demora cerca de 1:30h-1:45h para chegar ao meu destino. O primeiro \u00e9 \u00e0s 7:00 para l\u00e1 e o \u00faltimo \u00e0s 17:40 para c\u00e1, para n\u00e3o falar da redu\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rios. Uma sugest\u00e3o era eles j\u00e1 investirem nos hor\u00e1rios em tempo real para seguirmos na aplica\u00e7\u00e3o, tal como a STCP tem (Isso ajuda imenso)"}, {"Comment ID": "kdo6j8z", "Comment": "Alunos sem autocarros, sem hor\u00e1rios dos autocarros e altera\u00e7\u00f5es das paragens sem informa\u00e7\u00e3o.\nPara a compra do passe n\u00e3o havia informa\u00e7\u00e3o sobre qual a modalidade necess\u00e1ria para cada trajecto.\nAo fim de 16 dias s\u00e3o os pais que se revezam a ir buscar os mi\u00fados.\nN\u00e3o compreendo como se inicia um servi\u00e7o sem nada."}, {"Comment ID": "kdoa2rn", "Comment": "N\u00e3o usei mas do que ou\u00e7o, autocarros avariados, alguns ainda com as cores e indica\u00e7\u00f5es da empresa antiga, falham os hor\u00e1rios, os condutores n\u00e3o sabem o caminho, houve um que se perdeu e estava a chorar, at\u00e9 que uma pessoa lhe disse o caminho, pelo que entendi tamb\u00e9m h\u00e1 muitos que nem falam portugu\u00eas e caso perguntes se passa na avenida de gaia nem sabem responder ou n\u00e3o entendem a pergunta.\n\nPara algo que \u00e9 um servi\u00e7o p\u00fablico falhou.\nAcredito mais em interesses \u20ac do que em querer servir as pessoas como devia ser o objetivo.\nLament\u00e1vel e no fim vai ficar tudo bem"}, {"Comment ID": "kdrz94s", "Comment": "trabalho numa das empresas de transportes da zona que perdeu o contrato para a rede UNIR, e infelizmente o povo que se prepare para mais uns meses disto, tenho amigos e colegas que foram passados para a UNIR e n\u00e3o est\u00e1 f\u00e1cil para ningu\u00e9m. Os motoristas s\u00e3o os \u00faltimos culpados da situa\u00e7\u00e3o e j\u00e1 muito fazem eles, acreditem que num futuro ser\u00e1 algo bom mas para j\u00e1 n\u00e3o existe infraestrutura suficiente para dar resposta a tudo"}, {"Comment ID": "kdnrioj", "Comment": "Tem potencial. Agora \u00e9 aguardar que regularizem as linhas.\n E encontrar quem anda a vandalizar os autocarros."}, {"Comment ID": "kdp28ug", "Comment": "Foram sabotados.."}, {"Comment ID": "kdphlhh", "Comment": "Isto vai l\u00e1 nem que seja \u00e1 batata da."}, {"Comment ID": "kdqpubj", "Comment": "\u00e9 o caos total, tive a grande parte dos autocarros da minha terra diretos para o porto cortados, resta s\u00f3 um de manh\u00e3 que por norma se atrasa bem mais que uma hora, no meu caso tenho quem me safe o problema s\u00e3o aqueles que nao tem alternativa"}, {"Comment ID": "kdw200s", "Comment": "Em Lisboa demorou 1 ano e meio a \"estabilizar\". Os TP em Portugal est\u00e3o votados a um desprezo gritante. Para quem n\u00e3o sabe, estas mudan\u00e7as s\u00f3 aconteceram porque foi preciso transpor a legisla\u00e7\u00e3o europeia. Caso contr\u00e1rio, ficava tudo como estava desde os anos 40."}, {"Comment ID": "kdwtgf7", "Comment": "Em gaia, desde a passada 5\u00aa come\u00e7aram a funcionar mais ou menos. Estivemos desde o dia 1 at\u00e9 12 literalmente sem transportes. Enviei 3 email para a unir, junta de freguesia, c\u00e2mara de gaia e AMP. Claro que nenhum respondeu mas pelo menos sabem a minha opini\u00e3o. \n\nN\u00e3o podemos nem devemos deixar de reclamar. Vamos reclamando at\u00e9 \u00e0s inst\u00e2ncias superiores. Livro de reclama\u00e7\u00f5es online tamb\u00e9m. Uns quantos a reclamar n\u00e3o serve de muito, mas milhares come\u00e7a a chamar a aten\u00e7\u00e3o. \n\nOs autocarros a circular t\u00eam entre 20 e 30 anos. Os motoristas n\u00e3o t\u00eam ideia onde andam. A minha mulher apanhou um que andava com a mulher dele sentada por tr\u00e1s para o orientar nas ruas."}, {"Comment ID": "kdzvw8n", "Comment": "N\u00e3o. \u00c9 a mesma."}, {"Comment ID": "ke8wcyc", "Comment": ".."}, {"Comment ID": "ke9bfvc", "Comment": "J\u00e1 morei em Matosinhos e, atualmente, moro perto da Trofa, portanto, sei como era a Resende e uso a Unir.\n\nN\u00e3o sei se sou muito sortuda ou despassarada, mas para mim, a Unir tem sido uma salva\u00e7\u00e3o. Se antes demorava 2 horas de transportes p\u00fablicos para chegar \u00e0 minha faculdade (trajetos em que tinha de \"ir para a frente\" para recuar at\u00e9 ao meu destino), hoje fa\u00e7o o trajeto numa (1) hora. S\u00f3 ao fim do dia \u00e9 que h\u00e1 um ligeiro atraso de 20 minutos para o autocarro chegar \u00e0 minha paragem, porque apanha muito tr\u00e2nsito na zona do Campus (para mim, a STCP nas linhas da Maia \u00e9 pior, pois j\u00e1 estive 50 minutos \u00e0 espera que me aparecesse um autocarro, e na app dizia que faltavam 3 minutos de forma eterna... Vezes sem conta). De resto, nada a apontar, de verdade.\n\nE no tempo em que usava a Resende (e usava bastante), nunca tive problemas, embora visse nas not\u00edcias o que acontecia.\n\nDa minha experi\u00eancia, tem corrido super bem e j\u00e1 fazia falta algo assim, pena \u00e9 que esteja a \"desfuncionar\" noutras linhas, porque o projeto tem potencial, precisa \u00e9 de ser cumprido e \"afinado\"."}]}, {"Title": "Inova\u00e7\u00e3o: Autocarros sem motorista at\u00e9 ao final do ano no Porto", "Post Text": "", "ID": "gnlyin", "Score": 9, "Total Comments": 12, "Post URL": "https://cidadehoje.pt/inovacao-autocarros-sem-motorista-ate-ao-final-do-ano-no-porto/", "Comments": [{"Comment ID": "fras7h0", "Comment": "E dois seguran\u00e7as em cada um para ver se tens o andante..."}, {"Comment ID": "frbqb7f", "Comment": "Isto j\u00e1 n\u00e3o tinha sido testado nesta mesma zona h\u00e1 coisa de 5/6 anos?"}, {"Comment ID": "frbxudj", "Comment": "Esta not\u00edcia est\u00e1 a ser partilhada, principalmente nas redes sociais, com interpreta\u00e7\u00e3o errada (que percebo, por causa do t\u00edtulo).\n\nIsto \u00e9 apenas um pequeno teste piloto numa \u00e1rea pequena por causa de uma parceria com uma empresa de tecnologia.\n\nN\u00e3o vai mudar absolutamente nada na STCP atualmente."}, {"Comment ID": "fraltbl", "Comment": "Brutal!"}, {"Comment ID": "frboyh0", "Comment": "\u00c9 apenas um teste, numa pequena zona do Porto e apesar de n\u00e3o ter motorista ter\u00e1 um funcion\u00e1rio para garantir \"a seguran\u00e7a dos passageiros\". Uma not\u00edcia com 3 ou 4 par\u00e1grafos e mesmo assim o ppl fica se s\u00f3 pelo t\u00edtulo. Olhar para estes coment\u00e1rios parece que todos os motoristas da STCP v\u00e3o para o desemprego no final do ano..."}, {"Comment ID": "frbcpxh", "Comment": "Uish, se isto chegar aos comboios da CP, l\u00e1 se v\u00e3o ouvir dias e dias de choro dos seus motoristas a queixarem-se de perderem os milhentos benef\u00edcios que recebem."}, {"Comment ID": "frbkf7h", "Comment": "P\u00e9ssima not\u00edcia... Mas inevit\u00e1vel, imagino."}, {"Comment ID": "fravevc", "Comment": "Esta coisa do distanciamento social est\u00e1 a ir longe demais"}]}, {"Title": "APP ANDA - UNIR", "Post Text": "Ol\u00e1 malta, \n\nVoc\u00eas est\u00e3o a conseguir usar a APP ANDA nos autocarros da UNIR? (S\u00f3 andei na Feirense)\n\nBasicamente passo o telem\u00f3vel, d\u00e1 como v\u00e1lido no aparelho deles, mas no telem\u00f3vel a viagem nunca chega a come\u00e7ar. Nos STCPs e metro funciona sem problema.\nN\u00e3o acredito que os picas se metam nos autocarros da UNIR durante uns tempos, por isso n\u00e3o me estou para chatear muito...mas sei l\u00e1.", "ID": "1afpvro", "Score": 11, "Total Comments": 9, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/1afpvro/app_anda_unir/", "Comments": [{"Comment ID": "koboytp", "Comment": "Claro que n\u00e3o funciona, nada dessa \"empresa\" funciona."}, {"Comment ID": "kobtkeh", "Comment": "Hoje tamb\u00e9m tentei andar de metro e a aplica\u00e7\u00e3o n\u00e3o funcionava de todo. Deve ter havido algum problema"}, {"Comment ID": "koer0wm", "Comment": "Eu s\u00f3 usei para carregar o andante f\u00edsico. D\u00e1 para usar s\u00f3 o telem\u00f3vel?"}, {"Comment ID": "kvjv5m4", "Comment": "Desde o in\u00edcio que tenho o mesmo problema, chegaste a conseguir resolver?"}, {"Comment ID": "koew9sl", "Comment": "Consigo usar nos UNIR da Maia (Vianorbus) sem problema"}, {"Comment ID": "konk6cu", "Comment": "N\u00e3o tem a app para iOS?"}]}, {"Title": "Porto ter\u00e1 autocarro el\u00e9trico sem condutor", "Post Text": "", "ID": "85pesi", "Score": 15, "Total Comments": 0, "Post URL": "https://www.jn.pt/local/noticias/porto/porto/interior/porto-tera-autocarro-eletrico-sem-condutor-9194776.html", "Comments": []}, {"Title": "Finalmente! Informa\u00e7\u00f5es dos autocarros STCP no Google Maps", "Post Text": "", "ID": "7lauu4", "Score": 35, "Total Comments": 7, "Post URL": "https://i.redd.it/svf0ufqt6b501.png", "Comments": [{"Comment ID": "drkvgne", "Comment": "N\u00e3o pode ser! Estou espantado :o"}, {"Comment ID": "drkx7zv", "Comment": "Finalmente! \n\nEu tenho por h\u00e1bito usar aplica\u00e7\u00f5es como Move-me e moovit. \n\nAinda faltam informa\u00e7\u00f5es sobre alguns servi\u00e7os como: Maia Transportes"}, {"Comment ID": "drnm8cw", "Comment": "Infelizmente por quest\u00f5es legais as informa\u00e7\u00f5es nunca ir\u00e3o aparecer completas num futuro pr\u00f3ximo. "}, {"Comment ID": "drs3fw2", "Comment": "Is this real life?! :O"}]}, {"Title": "Porto vai ter autocarros hist\u00f3ricos a fazerem passeios noturnos", "Post Text": "", "ID": "c81fum", "Score": 16, "Total Comments": 2, "Post URL": "https://nit.pt/out-of-town/back-in-town/porto-vai-ter-autocarros-historicos-fazerem-passeios-noturnos", "Comments": [{"Comment ID": "esj5gd1", "Comment": "Que boa ideia... :)"}, {"Comment ID": "esj5qnj", "Comment": "S\u00f3 para avisar que o dia 6 de Julho est\u00e1 lotado, nova data a 13 do mesmo m\u00eas"}]}, {"Title": "Quando Est\u00e1s no Autocarro e Fecham-te a Janela... Agora J\u00e1 H\u00e1 uma Solu\u00e7\u00e3o.", "Post Text": "", "ID": "hrvbi3", "Score": 23, "Total Comments": 3, "Post URL": "https://i.redd.it/qtolpiniy2b51.jpg", "Comments": [{"Comment ID": "fy6qr3r", "Comment": "Isto \u00e9 para os autocarros? Como \u00e9 que se paga a bordo com multibanco?"}]}, {"Title": "Novos autocarros da STCP n\u00e3o passam nos viadutos do Porto", "Post Text": "", "ID": "9sok9w", "Score": 12, "Total Comments": 4, "Post URL": "https://rr.sapo.pt/noticia/129073/novos-autocarros-da-stcp-nao-passam-nos-viadutos", "Comments": [{"Comment ID": "e8qhcqn", "Comment": "ou: como fazer tempestade num copo d'\u00e1gua"}, {"Comment ID": "e8qek1q", "Comment": "Que merda \u00e1 tuga"}]}, {"Title": "Moreira admite fechar centro hist\u00f3rico a autocarros de turismo", "Post Text": "", "ID": "8sk3jy", "Score": 9, "Total Comments": 3, "Post URL": "https://www.publico.pt/2018/06/19/local/noticia/moreira-admite-fechar-centro-historico-a-autocarros-de-turismo-1835141", "Comments": [{"Comment ID": "e10a6dj", "Comment": "Que zona \u00e9 que o centro hist\u00f3rico?\n\nN\u00e3o estou a ver qual \u00e9 a zona onde passaram autocarros tur\u00edsticos e n\u00e3o passam tipo STCP....\n\nDito isto, a pequena zona que frequento at\u00e9 vejo os autocarros a parar em segunda fila porque muitos carros param nas zonas deles por isso toda a medida parece desligada da realidade,... em que muitos n\u00e3o cumprem as regras de estacionamento."}]}, {"Title": "Relat\u00f3rio arrasa autocarros da Resende", "Post Text": "", "ID": "6mxoex", "Score": 7, "Total Comments": 1, "Post URL": "http://www.porto24.pt/cidade/relatorio-arrasa-autocarros-da-resende/", "Comments": [{"Comment ID": "dk5i9r9", "Comment": "Inspe\u00e7\u00e3o \u00e9 s\u00f3 para os rotos que t\u00eam que usar carros, inspe\u00e7\u00e3o nos autocarros para qu\u00ea? /s"}]}, {"Title": "Roubo de telem\u00f3vel", "Post Text": "H\u00e1 2 semanas atr\u00e1s no dia 29 de Novembro, algu\u00e9m roubou-me o meu telem\u00f3vel na paragem da Junta de Massarelos junto \u00e1 FLUP enquanto eu estava \u00e1 espera do autocarro. \nO que \u00e9 que acham disso? V\u00eaem um aumento na criminalidade no Porto?", "ID": "zl590m", "Score": 9, "Total Comments": 62, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/zl590m/roubo_de_telem\u00f3vel/", "Comments": [{"Comment ID": "j03rne0", "Comment": "> O que \u00e9 que acham disso?\n\nAchamos mal, amigo."}, {"Comment ID": "j03z61t", "Comment": "Roubaram-me o telem\u00f3vel junto ao parque da cidade h\u00e1 mais de 15 anos atr\u00e1s e at\u00e9 hoje nunca mais me assaltaram. C\u00e1 para mim a criminalidade at\u00e9 desceu bastante."}, {"Comment ID": "j03muhl", "Comment": "Acho mal\n\n Mas vamos aos factos: \n\n[https://observador.pt/2022/11/07/criminalidade-geral-no-porto-baixa-125-e-grave-24-face-a-2019/](https://observador.pt/2022/11/07/criminalidade-geral-no-porto-baixa-125-e-grave-24-face-a-2019/)\n\n[https://www.jn.pt/justica/criminalidade-grave-desceu-24-este-ano-na-area-do-grande-porto-15328458.html](https://www.jn.pt/justica/criminalidade-grave-desceu-24-este-ano-na-area-do-grande-porto-15328458.html)\n\n>A criminalidade grave no Grande Porto desceu 2,4% entre janeiro e setembro deste ano, por compara\u00e7\u00e3o com o per\u00edodo hom\u00f3logo de 2019"}, {"Comment ID": "j03luzy", "Comment": "N\u00e3o, h\u00e1 factualmente um decr\u00e9scimo progressivo de criminalidade nos \u00faltimos anos.\n\nH\u00e1 \u00e9 mais partilha de informa\u00e7\u00e3o, fear mongering e, consequentemente, confirmation bias."}, {"Comment ID": "j05tdon", "Comment": "Can't have shit in Porto.\n\nEspero que tenhas bloqueado o telem\u00f3vel e apagado os dados online. Honestamente n entendo pq roubam telem\u00f3veis atualmente. \u00c9 assim t\u00e3o f\u00e1cil formatar um telem\u00f3vel bloqueado?"}, {"Comment ID": "j04j1o0", "Comment": "Lamento o sucedido e s\u00f3 por curiosidade quantos eram, tinham algum objeto para te amea\u00e7ar e a que altura do dia foi? E s\u00f3 o telem\u00f3vel sem pedir a carteira? Digo isto porque ando muito por essa zona e ocasionalmente saio do trabalho de noite. Nos primeiros dias tinha um bocado de medo ent\u00e3o andava com um tubo de ferro amarrado na lateral da mochila, nunca tive intera\u00e7\u00f5es na noite. Mas ningu\u00e9m est\u00e1 livre"}, {"Comment ID": "j06760i", "Comment": "Claramente n\u00e3o cresceste no Porto nos 90 e in\u00edcios de 2000. Nessa altura havia assaltos s\u00f3 por desporto.. \ud83d\ude02"}, {"Comment ID": "j03fg51", "Comment": "Sim vejo. Roubaram me a bicicleta em novembro :("}, {"Comment ID": "j04qvw3", "Comment": "Apresentaste queixa nas autoridades ??"}, {"Comment ID": "j066ysd", "Comment": "Roubaram te o telem\u00f3vel e nao o rastreaste para saber dele?"}, {"Comment ID": "j0629ui", "Comment": "O que acham disso? Meu fiquei com um telem\u00f3vel novo, adorei."}, {"Comment ID": "j06efy8", "Comment": "A criminalidade efectiva e a sua percep\u00e7\u00e3o s\u00e3o duas coisas diferentes. Se queres saber o estado da criminalidade n\u00e3o vens ao reddit perguntar o que acham e vais procurar a estat\u00edstica.\n\n  \nA criminalidade no Porto est\u00e1 pr\u00f3xima do m\u00ednimo dos \u00faltimos 40 anos. A gera\u00e7\u00e3o actual (desconfio que seja o teu caso) teve a sorte de crescer num per\u00edodo muito seguro e por isso fica desproporcionalmente alarmada quando acontecem estes epis\u00f3dios. Para al\u00e9m disso n\u00e3o sabem o que fazer perante uma amea\u00e7a e \u00e9 algo que todos dev\u00edamos saber porque at\u00e9 nos pa\u00edses mais seguros do mundo acontecem assaltos, viola\u00e7\u00f5es, etc.   \n\n\nNota: A pol\u00edcia tende a dedicar mais recursos quando h\u00e1 muitos casos reportados e por isso devias ter apresentado queixa para eles saber com que est\u00e3o a lidar."}, {"Comment ID": "j070s6s", "Comment": "Tendo em conta a zona que foi, e sendo um local muito frequentado, verifica-se tamb\u00e9m um aumento na estupidez ou coragem dos ladr\u00f5es. Mas, aten\u00e7\u00e3o, que muitos apoveitam o facto de haver muitos estudantes do sexo feminino para fazer mais do que roubar. Andava no meu \u00faltimo ano de faculdade quando denunciei um gajo que entrava sempre em Massarelos para assediar as raparigas."}, {"Comment ID": "j0640cy", "Comment": "A criminalidade est\u00e1 a aumentar, ao contr\u00e1rio do que as estat\u00edsticas indicam, o motivo para as estat\u00edsticas darem a criminalidade como estando a diminuir \u00e9 o aumento de crimes sem den\u00fancia, por falta de confian\u00e7a no sistema \ud83d\ude43 mas no Porto em particular n\u00e3o se sente muito isto, em Lisboa por outro lado, parece Luanda \ud83d\ude43\n\nP.S.: Tanto que ap\u00f3s ler os coment\u00e1rios, o OP nem apresentou queixa \ud83d\ude01 confirma um bocado o que disse"}, {"Comment ID": "j05vens", "Comment": "Seguran\u00e7a no Porto pelo menos desde que tenho mem\u00f3ria (20~ anos) sempre foi uma mis\u00e9ria.\n\n\nJ\u00e1 tentei acreditar nas estat\u00edsticas relacionadas \u00e0 seguran\u00e7a na cidade e n\u00e3o consigo. \n\nN\u00e3o sou habitualmente um \u201cdenyer\u201d mas creio que h\u00e1 algum tipo de redu\u00e7\u00e3o de ocorr\u00eancias ou algo do g\u00e9nero em rela\u00e7\u00e3o ao que realmente ocorre na cidade.\n\nEDIT: OP n\u00e3o reporta ocorr\u00eancia \u00e0 Pol\u00edcia pq eles n\u00e3o fazem nada. Mais uma vit\u00f3ria para a estat\u00edstica lol"}, {"Comment ID": "j0jl6jb", "Comment": "Acredito que quem me roubou o telem\u00f3vel tenha sido um homem que fala Espanhol com quem eu tinha estado a falar. Disseram-me que ele viva na zona do Campo Alegre. Algu\u00e9m sabe quem ser\u00e1?"}, {"Comment ID": "j03wz0c", "Comment": "Andem com uma strap e sejam homens"}, {"Comment ID": "j05z84h", "Comment": "Tivesses colh\u00f5es"}, {"Comment ID": "j03ttxc", "Comment": "Roubo \u00e9 sempre fdd..."}, {"Comment ID": "j062swj", "Comment": "Na realidade eu n\u00e3o acho que a cidade do Porto, seja muito perigosa mas h\u00e1 locais e locais! Ultimamente n\u00e3o fa\u00e7o vida pelo porto, mas h\u00e1 uns anos atr\u00e1s trabalhei no cerco do porto e sentia muitas vezes em pleno dia alguma tens\u00e3o no sentido de me sentir observado para ser roubado mas como disse anteriormente, h\u00e1 locais e locais ! Sauda\u00e7\u00f5es cordiais \ud83d\ude0e"}, {"Comment ID": "j06d32v", "Comment": "Ainda a ontem, aqui em Le\u00e7a da Palmeira, um carro colou se a outro estacionado, partiu lhe o v\u00eddeo, roubou apenas algo com bateria presumo que existem umas m\u00e1quinas que detectam baterias e foi se embora a toda a velocidade.. Isto tudo em 5 segundos, junto \u00e0 praia numa \u00e1rea com pr\u00e9dios. \nFiquei chocado e disse isto ao pessoal que estavas a trabalhar e uma senhora do Brasil vira se e diz que no Brasil \"\u00c9 a toda a hora\".\nMas fiquei chocado que foi a 15 m de mim \u00e9 n\u00e3o consegui fazer nada"}, {"Comment ID": "j0736iq", "Comment": "A policia em Portugal n\u00e3o aceita uma queixa de um cidad\u00e3o que foi roubado ?????\nIsto \u00e9 verdade ??"}, {"Comment ID": "j1n427j", "Comment": "Estar\u00e1 a tua m\u00e3e correta ??"}]}, {"Title": "Duvidas sobre transporte, o que visitar, etc. no Porto", "Post Text": "Vou visitar o Porto pela primeira vez (3 dias) e queria pedir-vos algumas sugest\u00f5es.\n\nQual \u00e9 a melhor forma de transportar-me? Autocarros? Metro? Compro um passe di\u00e1rio? \n\nQue s\u00edtios TENHO que visitar?\n\nQual \u00e9 a melhor francesinha?\n\nDesde j\u00e1 agrade\u00e7o a ajuda.", "ID": "182pbjc", "Score": 0, "Total Comments": 16, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/182pbjc/duvidas_sobre_transporte_o_que_visitar_etc_no/", "Comments": [{"Comment ID": "kajwiab", "Comment": "O Porto d\u00e1 para visitar tudo o que \u00e9 minimamente relevante a p\u00e9. \n\nPontos a visitar? Av. dos Aliados, Esta\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Bento, S\u00e9 do Porto, Rua Santa Catarina, Cl\u00e9rigos, Pra\u00e7a dos Le\u00f5es, Livraria Lello, Ribeira, Ponte D. Luiz, Cais de Gaia. Pal\u00e1cio da Bolsa, Jardins do Pal\u00e1cio de Cristal, Casa da M\u00fasica. \n\nPode-me estar a escapar qualquer coisa, mas estes s\u00e3o alguns dos principais pontos a visitar. \n\nTudo isto d\u00e1 para visitar a p\u00e9. A casa da m\u00fasica fica na Boavista, podes ir a p\u00e9 ou de metro. \n\nSe quiseres tirar uma boa parte de um dia aconselho-te a apanhar o comboio em s\u00e3o bento ou Campanh\u00e3 e ir at\u00e9 \u00e0 R\u00e9gua."}, {"Comment ID": "kak3o6g", "Comment": "Francesinha no caf\u00e9 nelma, verdadeira e \u00e0 Porto. N\u00e3o caias na conversa de Tabernas Londrinas e etc"}, {"Comment ID": "kakjnny", "Comment": "Apanhar o autocarro 500 na baixa e ir at\u00e9 \u00e0 foz/parque da cidade/matosinhos.\n\nEm Matosinhos ir comer um peixe grelhado na rua da lota."}, {"Comment ID": "kamcgm2", "Comment": "Arranja um cart\u00e3o Andante em qualquer esta\u00e7\u00e3o do Metro. Carrega-o com 10 viagens Z2. Isso d\u00e1 para andares quase pelo Porto todo sem grandes dificuldades. Serve para Metro e autocarros. E ganhas uma viagem de borla...\n\nPara conhecer o Porto, andar \u00e9 essencial. Come\u00e7a nos Aliados, vai at\u00e9 S. Bento e depois at\u00e9 \u00e0 S\u00e9. D\u00e1 uma boa volta ao redor da S\u00e9, h\u00e1 l\u00e1 muita coisa que n\u00e3o consegues ver \u00e0 primeira...\n\nDepois desce at\u00e9 \u00e0 Ribeira, pela Rua das Flores. Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Chocolataria Equador.\n\nDa Ribeira podes apanhar o el\u00e9trico n\u00ba 1 e ir at\u00e9 \u00e0 Foz."}]}, {"Title": "Porto de Madrugada", "Post Text": "Sou de Lisboa e irei ao North Music Festival e s\u00f3 terei autocarro para baixo \u00e0s 6h no Terminal das Cam\u00e9lias, qual ser\u00e1 a op\u00e7\u00e3o mais segura/confort\u00e1vel para esperar pelo autocarro? Esta\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Bento, Aliados, Ribeira?", "ID": "pmce5y", "Score": 20, "Total Comments": 28, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/pmce5y/porto_de_madrugada/", "Comments": [{"Comment ID": "hchxefe", "Comment": "Se fores para a cordoaria, aquilo est\u00e1 cheio at\u00e9 bem depois das 2h da manh\u00e3"}, {"Comment ID": "hcjxsd2", "Comment": "A zona de s. Bento de madrugada n\u00e3o \u00e9 de todo boa escolha. Moro na baixa do Porto e n\u00e3o ia para l\u00e1, seguramente.\nN\u00f3s dias que correm n\u00e3o sei como fica a cidade de madrugada.\nJ\u00e1 sei que n\u00e3o te agrada, mas sou mais um a sugerir hostel barato e ficar l\u00e1 ou vir mais tarde."}, {"Comment ID": "hcho95j", "Comment": "Marca um hostel barato no centro do Porto. Selina tem um espa\u00e7o fora que podes ficar na boa"}, {"Comment ID": "hckmnvl", "Comment": "N\u00e3o v\u00e1s para a zona de S\u00e3o Bento, nem Ribeira e Aliados de madrugada \u00e9 NO GO ZONES, a n\u00e3o ser que queiras ir dormir ou hospital ou a esquadra sem documentos porque te gamaram.\n\nUma tip fica pela cordoaria at\u00e9 o mais tarde poss\u00edvel, at\u00e9 as 3/4 deves ter por l\u00e1 gente se conseguires ficar l\u00e1 at\u00e9 as 5 melhor e s\u00f3 depois vais para o terminal."}, {"Comment ID": "hcgnkh3", "Comment": "Se n\u00e3o estou em erro, a esta\u00e7\u00e3o fica fechada durante algumas horas de noite, mas depende sempre das horas a que vais chegar ao Porto"}, {"Comment ID": "hcgqfia", "Comment": "mano a esta\u00e7\u00e3o da casa da musica \u00e9 aberta, mas \u00e9 super seguro ficar.\n\nacho que se ficar pela baixa, proximo a esta\u00e7\u00e3o da trindade tem muito lugares para ficar, mesmo nas pra\u00e7as proxima a torre dos clerigos\n\nali mesmo proximo fica as ruas das galerias de paris que ja ficam abertas ate beem mais tarde!"}, {"Comment ID": "hcktlnc", "Comment": "Honestamente, se h\u00e1 coisa que detesto \u00e9 andar sozinho de madrugada.\n\nJ\u00e1 tive imensos amigos roubados em S\u00e3o Bento de madrugada, Ribeira igual.\nO mais seguro ser\u00e1 mesmo a cordoaria mas mesmo assim n\u00e3o \u00e9 100% safe para quem est\u00e1 sozinho. \n\nEu ficaria num hostel sem pensar 2x, mais seguro e confort\u00e1vel. N\u00e3o te metas em alhadas por duas ou tr\u00eas dezenas de euros."}]}, {"Title": "Prancha de surf nos STCP", "Post Text": "Boas pessoal, eu recentemente comprei uma prancha de surf 7,6 (2,30 metros) para ir surfar para Matosinhos, s\u00f3 que estou com receio que os motoristas dos autocarros n\u00e3o me deixem entrar. Algu\u00e9m sabe ou tem experi\u00eancia com pranchas em transportes p\u00fablicos?", "ID": "15yg68k", "Score": 5, "Total Comments": 18, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/15yg68k/prancha_de_surf_nos_stcp/", "Comments": [{"Comment ID": "jxbm79a", "Comment": "https://www.stcp.pt/pt/viajar/como-viajar/regras-de-utilizacao/\n\n\n2. As pranchas de surf poder\u00e3o ser transportadas na plataforma junto \u00e0 porta de sa\u00edda, sem incomodar os restantes passageiros e contanto que o seu eixo de maior dimens\u00e3o colocado na vertical possa transpor a porta de entrada, devendo manter essa posi\u00e7\u00e3o durante a viagem"}, {"Comment ID": "jxbfnc1", "Comment": "Eu tenho experi\u00eancia em ver pranchas de surf nos autocarros da STCP, portanto deduzo que n\u00e3o haja stress para o motorista [ apenas para os ocupantes, sobretudo em hor\u00e1rio de ponta]. xD"}, {"Comment ID": "jxbmrw5", "Comment": "Uma quest\u00e3o de bom senso: em horas de maior movimento nem deveria ser permitido bicicleta, prancha de surf ou como j\u00e1 vi trotinetes el\u00e9tricas. Se s\u00f3 com pessoas j\u00e1 vai em modo sardinhas enlatadas\u2026"}, {"Comment ID": "jxciwsk", "Comment": "Posso levar a minha prancha de paddle de 3.80m no autocarro?"}, {"Comment ID": "jyfy9ss", "Comment": "Podes estacionar a prancha + fato por 25e ('parking') numa escola de surf, eu guardo as minhas no SurfingLifeClub. Btw se procuras um amigo de surf podes me escrever, sou cheio de surfar sozinho \ud83e\udd23"}]}, {"Title": "O que visitar no Porto?", "Post Text": "Bom dia a todos , eu nunca fui ao Porto, sou de Lisboa e nunca visitei o resto do pa\u00eds.\n\nNo dia 22 deste m\u00eas a empresa para a qual trabalho convidou os colaboradores para um almo\u00e7o na casa da m\u00fasica , ao qual eu aceitei o convite , sobretudo por nunca ter ido ao norte.\n\nDevo chegar ao Porto por volta do 12:00 e voltar a Lisboa por volta das 19:00 , para al\u00e9m da casa da m\u00fasica em si gostaria de saber o que pode ser visitado perto das redondezas (Vamos de autocarro alugado pela empresa portanto n\u00e3o temos meio de locomo\u00e7\u00e3o sem ser mesmo andar)\n\nAgrade\u00e7o desde j\u00e1 qualquer dica que tenham.", "ID": "18ivhri", "Score": 0, "Total Comments": 14, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/18ivhri/o_que_visitar_no_porto/", "Comments": [{"Comment ID": "kdfv2zw", "Comment": "Se chegas as 12h e voltas para Lisboa \u00e0s 19h, e no meio tens um almo\u00e7o de empresa, n\u00e3o vais ter tempo de visitar nada. \nDiria que tens possibilidade de caminhar em volta da Pra\u00e7a de Mouzinho de Albuquerque (rotunda da Boavista), e pouco mais. Se tiveres duas horas para matar, podes apanhar um autocarro na avenida da Boavista e ir at\u00e9 ao Castelo do Queijo ver o mar. Ou apanhar o metro na Casa da M\u00fasica e dar uma volta pequena a p\u00e9 na zona do Bolh\u00e3o/Sta Catarina/Aliados. \n\nMas definitivamente se queres visitar o Porto, vais ter de despender de mais do que as 7h de uma tarde onde tens um almo\u00e7o de trabalho."}, {"Comment ID": "kdfv658", "Comment": "Apanhas o metro na casa da m\u00fasica e vais at\u00e9 \u00e0 trindade. S\u00e3o 5 mins, se tanto.\n\nSais na Trindade e desces at\u00e9 \u00e0 Av. dos Aliados. No fundo viras \u00e0 direita e sobes at\u00e9 \u00e0 torre dos Cl\u00e9rigos. V\u00eas o que h\u00e1 por a\u00ed. Depois voltas a descer e passas pela esta\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Bento.\n\nDa\u00ed desces pela Rua das Flores at\u00e9 \u00e0 ribeira. Na ribeira passas para o cais de Gaia para ver a vista para o Porto.\n\nTendo em conta que tens pouco tempo acho que o melhor \u00e9 algo deste g\u00e9nero. Claro que se tiveres tempo de passar pela famosa Rua Santa Catarina, por exemplo tamb\u00e9m seria interessante.\n\nNo metro tiras um bilhete Z2. Cada bilhete pode ser usado durante 1h.\n\nEdit: Estou a assumir que consegues umas 3h livres. Se gastares tudo no almo\u00e7o n\u00e3o vais, como \u00e9 l\u00f3gico, conseguir ver nada de relevante."}, {"Comment ID": "kdg0tn1", "Comment": "Boas.\n\nAssumindo que te consegues livrar do almoco por volta das 15h. Apanhas o metro na Casa da Musica na direcao Campanha/Dragao/Fanzeres. \n\nTens de tirar um andante Z2 que e' valido por 1 hora, ou um Z2 valido por 24 horas. Supondo que nao tens cartao  (e' como o navegante em lisboa), compras um na maquina. Atencao que apesar de nao existirem barreiras fisicas no metro, tens de validar sempre que apanhas um metro novo (por exemplo, trocando de linha na Trindade). A fiscalizacao existe e nao e' meiga.\n\nSai na estacao Bolhao. Tens ali a 50m a Capela das Almas, e o Renovado Mercado do Bolhao. Atravessa o mercado e perde-te por la um pouco que vale a pena. Regressa a Santa Catarina. Caminha por ai, na direcao da Batalha. Se te perderes, pergunta pela FNAC. Desce a rua a seguir 'a FNAC (a 31 de Janeiro) e vai conhecer a Estacao de Sao Bento. Se cumprires o horario serao umas 16:30. Dai, sobe a pe' ate' 'a Ponte Dom Luis, atravessa-a e aproveita um dos Por do Sol mais bonitos do mundo, em cima da ponte ou no Jardim do Morro, ja em Gaia. O sol poe-se 17:20, +-.\n\nApanhas o Metro no Morro na direcao Hospital Sao Joao (atencao ao andante, novamente Z2). Se tiveres confiante com as horas, sai nos Aliados e ve a Arvore de Natal que ja estara iluminada. Nao voltas para tras. Continua uns 200m em frente e apanha o metro logo na Trindade (ainda deves ter o Z2 valido mas tens de validar). Apanhas qualquer um no sentido Casa da Musica (Aeroporto, Maia, Matosinhos ou Povoa). Sais da Casa da Musica e pronto. Sao 10m do Morro aos Aliados, e uns 8 da Trindade 'a Casa da Musica.\n\nDesculpa a falta de acentos, estou em teclado US.\n\nQualquer coisa pergunta."}, {"Comment ID": "kdghkks", "Comment": "OP, vais ter pouco tempo para ver seja o que for. Evita autocarros/t\u00e1xis/ubers (vai ser sexta antes do Natal, o tr\u00e2nsito vai estar ca\u00f3tico), e se quiseres mesmo arriscar apanha o metro seguindo um dos itiner\u00e1rios que j\u00e1 foram aqui indicados.\n\nA minha sugest\u00e3o \u00e9 desceres a rua J\u00falio Dinis (15 minutos a p\u00e9) e ires ver os jardins do Pal\u00e1cio de Cristal. Se os atravessares at\u00e9 ao fim tens uma vista bonita para o rio/Gaia. E sempre fazes a digest\u00e3o do almo\u00e7o.\n\nDepois, como vais ficar cheio de pena de n\u00e3o teres conhecido mais nada, planeias para outra data uma visita como deve ser, com mais tempo! :)"}, {"Comment ID": "kdg05cc", "Comment": "Evita a baixa, que seria a minha primeira recomenda\u00e7\u00e3o. Aquilo est\u00e1 um pandem\u00f3nio. D\u00e1 um salto \u00e0 ribeira de Gaia, que \u00e9 o melhor s\u00edtio para ver o Porto."}, {"Comment ID": "kdg3htv", "Comment": "N\u00e3o tens muito tempo dispon\u00edvel como j\u00e1 disseram. Mas\u2026 da rotunda da Boavista consegues ir a p\u00e9 at\u00e9 \u00e0 baixa em 20m. Da rotunda metes-te na Rua da Boavista e andas sensivelmente at\u00e9 meio, a\u00ed vais encontrar o in\u00edcio da rua de Cedofeita \u00e0 tua direita, segues essa rua toda e est\u00e1s no centro, onde se passa tudo, lojas, bares, restaurantes, alguns edif\u00edcios ic\u00f3nicos, os le\u00f5es, o piolho, etc.. alternativamente podes ir da rotunda pela Rua J\u00falio Dinis e tamb\u00e9m vais l\u00e1 dar. Se n\u00e3o tiveres tempo, fica pela zona da Casa da M\u00fasica, tens o mercado do Bom Sucesso mesmo ao lado e a zona do cemit\u00e9rio de Agramonte que tem bons restaurantes tb. Da Casa da M\u00fasica tamb\u00e9m te podes meter rapidamente num autocarro e descer a Avenida da Boavista para ires \u00e0 Foz ver o mar."}, {"Comment ID": "kdhs0ei", "Comment": "Mas a empresa n\u00e3o vai dar tempo? Qual \u00e9 a l\u00f3gica de ir a 300km s\u00f3 para almo\u00e7ar?"}, {"Comment ID": "kdfxmov", "Comment": "Realmente n\u00e3o \u00e9 muito tempo, mas tambem lhe digo que se for para a baixa vai ver muitas obras, gruas e estaleiros. Embora seja portuense neste momento acho que a minha cidade \u00e9 um enorme estaleiro de obras. Os grandes empreiteiro que ganham estes grandes projectos nunca cumprem os prazos e nada lhes acontece. Reina a impunidade"}, {"Comment ID": "kdgay7a", "Comment": "Isto n\u00e3o \u00e9 o TripAdvisor. E que tal procurar antes de perguntar?"}]}, {"Title": "Coima na STCP", "Post Text": "Boas malta, no outro dia apanhei uma coima no autocarro por ter um bilhete de Z2 em vez do Z3. N\u00e3o costumo fazer aquele percurso portanto n\u00e3o sabia mesmo que era preciso um bilhete Z3. Ainda tentei explicar ao revisor mas l\u00e1 passou a multa. N\u00e3o era de todo a minha inten\u00e7\u00e3o viajar sem pagar o que era devido. A coima \u00e9 de 60\u20ac (nos primeiros 15 ap\u00f3s a infra\u00e7\u00e3o) e a diferen\u00e7a de um Z2 para um Z3 \u00e9 de 40 c\u00eantimos. Portanto longe de compensar o risco.\n\nAinda fiz uma exposi\u00e7\u00e3o no site da STCP mas disseram que v\u00e3o analisar (como quem diz que vai demorar) mas para entretanto eu fazer o pagamento volunt\u00e1rio (ainda estou dentro dos 15 dias).\n\nJ\u00e1 algu\u00e9m aqui teve a infelicidade de ter tido este bilhetinho? Como \u00e9, eles mandam  a multa para casa?", "ID": "1aeqvx1", "Score": 9, "Total Comments": 12, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/1aeqvx1/coima_na_stcp/", "Comments": [{"Comment ID": "kk9xg6i", "Comment": "Paga e reclama. Ja tive umas 3 multas em circunst\u00e2ncias parecidas e devolveram-me sempre o dinheiro"}, {"Comment ID": "kk9y5ov", "Comment": "Apesar de eles terem raz\u00e3o, acredito que te perdoem isso..\nJ\u00e1 agora, a solu\u00e7\u00e3o para esses problemas \u00e9 usar o anda (android), nunca mais \u00e9s apanhado na curva."}, {"Comment ID": "ko9sk3g", "Comment": "eles s\u00e3o fiscais n\u00e3o s\u00e3o agentes de autoridade. um pouco como os fiscais de estacionamento em Porto e Gaia (mas n\u00e3o em Lisboa, em Lisboa a EMEL passa mesmo \"multas\" legais). se n\u00e3o tens passe nem nada, o melhor \u00e9 n\u00e3o pagares e ver se te chateiam, honestamente. apresentas a exposi\u00e7\u00e3o e est\u00e1 resolvido. Eles p\u00f5em esse prazo para o pessoal ficar com press\u00e3o a pagar mas tanta gente que conhe\u00e7o j\u00e1 apanhou multa e n\u00e3o a pagou e nng se chateou. Eu costumo usar o anda e ptt nnc tive esse problema tho.\n\nquando s\u00e3o aqueles gunas no metro de Matosinhos ou wtv os fiscais abaixam a bola e eles ficam a andar de gra\u00e7a, o que \u00e9 compreens\u00edvel. Eu n\u00e3o arriscava a apanhar uma facada por um trabalho que me deve render pouco mais que o SMN.   \nmas fode-me que eles sejam fracos com os fortes mas fortes com os fracos."}, {"Comment ID": "kk9srzj", "Comment": "\u00c9 poss\u00edvel que a exposi\u00e7\u00e3o tenha sucesso. \u00c9 aguardar. Fizeste bem em pagar a coima volunt\u00e1ria."}, {"Comment ID": "kkb0bo5", "Comment": "j\u00e1 apanhei algumas tamb\u00e9m por acidente (o tempo da viagem ter passado) e uma porque dei o cart\u00e3o errado ao revisor (n\u00e3o tinha viagem nesse cart\u00e3o, mas noutro) e ele passou me logo a multa, quando disse que era o outro cart\u00e3o que tinha recusou-se a resolver e disse para falar com o apoio... n\u00e3o me devolveram nada :))"}, {"Comment ID": "kkcgu3k", "Comment": "Eu nunca paguei as multas e nunca me aconteceu nada.Tanto na STCP, metro e CP. Mas j\u00e1 foi h\u00e1 uns bons anos. Conhe\u00e7o mais gente que nunca pagou"}, {"Comment ID": "kk9sa7q", "Comment": "Ui tendo pago agora \u00e9 dif\u00edcil reaver. Para a pr\u00f3xima, em vez do email, usa a linha de apoio telef\u00f3nica (conhe\u00e7o quem j\u00e1 l\u00e1 trabalhou, e s\u00e3o mais compreensivos com este tipo de coisa)."}]}, {"Title": "Spa no Porto /Gaia", "Post Text": "Ol\u00e1 a todos!\nPretendo oferecer uma massagem ao meu namorado no seu anivers\u00e1rio, e estou \u00e0 procura de s\u00edtios (centro do Porto ou de Gaia) que me possam sugerir. O pre\u00e7o \u00e9 importante, e a localiza\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m (por causa dos transportes - n\u00e3o o quero obrigar a apanhar o autocarro depois de uma boa massagem). \n\nObrigada \u2764\ufe0f\n\n(Por favor, nada de massagens com finais felizes).", "ID": "146uwp8", "Score": 10, "Total Comments": 20, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/146uwp8/spa_no_porto_gaia/", "Comments": [{"Comment ID": "jns69tq", "Comment": "Naturaspa em Matosinhos!"}, {"Comment ID": "jnsop7w", "Comment": "Procura pelos hot\u00e9is, j\u00e1 vi posts destes por aqui e fiquei sempre com a ideia que esse era o consenso geral. Podes tamb\u00e9m procurar aqui no subreddit."}, {"Comment ID": "jntqbgv", "Comment": "Yeatman"}, {"Comment ID": "jnsoyfr", "Comment": "Ecomassage na rua 31 de Janeiro"}, {"Comment ID": "jntcttw", "Comment": "Beira Mar Pharma em Canidelo, Gaia. \u00c9 um espa\u00e7o excelente, exclusivo, com pre\u00e7os bons , mesmo em frente ao mar e com massagens 5 estrelas!"}, {"Comment ID": "jntfg3n", "Comment": "Eu fui recentemente ao Sheraton e adorei. Ofereci massagem completa \u00e0 minha namorada que ficou 125\u20ac e eu usufrui s\u00f3 do espa\u00e7o e foi 50\u20ac. Podes ficar o dia todo se quiseres e tens direito a robe, toalhas e chinelos. O Sp\u00e1 \u00e9 muito bom com uma boa piscina, hidromassagem, diferente zonas de relaxamento e v\u00e1rias saunas diferentes. Tem tamb\u00e9m gin\u00e1sio que podes usar durante o dia. Recomendo."}, {"Comment ID": "jntv6m3", "Comment": "Sem gastar imenso dinheiro em coisas com o Yeatman, ou mesmo o Sheraton ou Porto Pal\u00e1cio, podes ir ao ThaiCare. Marcas uma massagem dupla, para os 2 na mesma sala, se for uma hora vai ficar ambos por 80\u20ac. Se quiseres mais barato, podes comprar s\u00f3 para ele e fica 40\u20ac/1h. O espa\u00e7o \u00e9 agrad\u00e1vel, limpo, meio premium nas salas de massagem. Fica perto da casa da m\u00fasica."}, {"Comment ID": "joouydi", "Comment": "rua de santa catarina massagem tailandesa\nmelhor massagem que j\u00e1 fui!!"}]}, {"Title": "Mas ent\u00e3o andar \u201c\u00e0 guna\u201d n\u00e3o foi inventado pelos gunas? Ou estes eram os gunas da \u00e9poca? (fotografia tirada no Porto)", "Post Text": "", "ID": "15n7ory", "Score": 67, "Total Comments": 19, "Post URL": "https://i.redd.it/jdbl5snq69hb1.jpg", "Comments": [{"Comment ID": "jvkda4s", "Comment": "Gunas da \u00e9poca. Atuais presidentes de c\u00e2mara e juntas."}, {"Comment ID": "jvkfg6p", "Comment": "\u00c9 [aqui](https://goo.gl/maps/QvVfQjdmySYaEGheA)\n\nPra\u00e7a de Dom Jo\u00e3o I. O autocarro est\u00e1 a virar da S\u00e1 da Bandeira."}, {"Comment ID": "jvl5kyw", "Comment": "O \"andar \u00e0 guna\" era isto antigamente, ir sentado na parte de fora dos el\u00e9tricos (tempo dos meus av\u00f3s) ou mais recentemente os autocarros. Como o termo \"guna\" passou da\u00ed para os azeiteiros que por a\u00ed andam, n\u00e3o sei, seria algo interessante que o Joel Cleto do Porto Canal podia explicar"}, {"Comment ID": "jvklgli", "Comment": "WoW, para tudo. Um pol\u00edcia sinaleiro. Esta foto mudou o meu dia :-D"}, {"Comment ID": "jvkyj7l", "Comment": "Imagino agora um pai de algu\u00e9m ainda guna a virar se pra um jovem \"J\u00e1 eu andava a\u00ed \u00e1 socapa e tu nas bolas do teu pai mo\u00e7o, vai p\u00f3 caralho filho, t\u00e1s ta mandar pra quem?.\""}, {"Comment ID": "jvkffxr", "Comment": "Roubaram a ideia"}, {"Comment ID": "jvknxsn", "Comment": "Define \"guna\" oh maninho"}, {"Comment ID": "jvkdphq", "Comment": "Ser\u00e1 isto S\u00e1 da Bandeira? Ou na rua do Bolh\u00e3o (Rua do Siloauto)?"}, {"Comment ID": "jvkyleq", "Comment": "Era a assim que ia para a praia no 88. \ud83d\ude01 Bons tempos"}, {"Comment ID": "jw008s8", "Comment": "Os gunas antigamente vestiam se melhor do que agora \ud83d\ude02"}, {"Comment ID": "jvkdmi0", "Comment": "Fern\u00e3o de Magalh\u00e3es com R. Nova de S. Crispim? E a ser assim, no r\u00e9s do ch\u00e3o desse canto em frente ao autocarro era o restaurante scala... cujo ch\u00e3o colapsou nos anos 90. \n\nAinda me lembro de ir l\u00e1 com os meus pais e trazerem uma surpresa debaixo dum guardanapo para me portar bem durante o jantar. LOL"}]}, {"Title": "Transportes Fafe-Porto", "Post Text": "Algu\u00e9m sabe se existe algum autocarro de Fafe para a FLUP ou para a\u00ed perto?", "ID": "159cxf3", "Score": 5, "Total Comments": 5, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/159cxf3/transportes_fafeporto/", "Comments": [{"Comment ID": "jtem0xu", "Comment": "H\u00e1 uns anos havia a mondinense, j\u00e1 n\u00e3o sei como est\u00e1 isso, mas era usada por muitos estudantes para vir para o Porto, passava no S. Jo\u00e3o"}, {"Comment ID": "jtfphms", "Comment": "A rede expresso acho que faz Fafe Porto.."}, {"Comment ID": "jtig0uk", "Comment": "Infelizmente acho que a melhor op\u00e7\u00e3o \u00e9 o 204 para o hospital de S\u00e3o Jo\u00e3o e depois ave mobilidade para Fafe"}]}, {"Title": "Autocarros do Porto com internet gratuita a partir de segunda-feira", "Post Text": "", "ID": "2h53gx", "Score": 12, "Total Comments": 0, "Post URL": "http://rr.sapo.pt/informacao_detalhe.aspx?fid=25&did=162708", "Comments": []}, {"Title": "Transporte para o aeroporto", "Post Text": "Pergunta r\u00e1pida para quem souber responder, sff.    \n\nTemos que apanhar transporte durante a noite para o aeroporto do Porto devido a um voo cedo e o Google Maps e o resto da internet sugerem o autocarro nocturno 3M.     \n\nAlgu\u00e9m sabe se o bilhete para o autocarro pode ser comprado na hora ou tenho de pr\u00e9-comprar com o Andante? N\u00e3o consigo achar informa\u00e7\u00e3o nenhuma online em rela\u00e7\u00e3o a isto e n\u00e3o queria chegar \u00e0 hora e n\u00e3o me deixarem entrar por n\u00e3o ter bilhete v\u00e1lido \ud83e\udee4\ud83e\udee4\n\nAgrade\u00e7o j\u00e1 de antem\u00e3o e pe\u00e7o desculpa se esta quest\u00e3o viola alguma regra do subreddit", "ID": "wv0l8z", "Score": 4, "Total Comments": 7, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/wv0l8z/transporte_para_o_aeroporto/", "Comments": [{"Comment ID": "ilcrjx7", "Comment": "Tb podes chamar um Uber, caso necess\u00e1rio.\n\nMas se tiveres um andante com viagens que te permitam chegar ao aeroporto, sempre poupas um bocado em compara\u00e7\u00e3o a pagar ao condutor com dinheiro na hora"}, {"Comment ID": "ilco53l", "Comment": "Pode ser comprado no momento. Eventualmente pode ser mais caro (+1\u20ac ou isso)"}, {"Comment ID": "ilczvno", "Comment": "Uber \u00e9 muito mais facil especialmente se tens malas grandes"}, {"Comment ID": "ild4gz9", "Comment": "Podes comprar no autocarro, mas n\u00e3o apare\u00e7as l\u00e1 com uma nota de 20\u20ac sen\u00e3o o mais certo \u00e9 o gajo meter-te fora do autocarro. \n\nE n\u00e3o te fies em apanhar um autocarro em cima da hora. Conta que um deles nem vai passar. Mais vale jogar pelo seguro. \n\nSe bem que se puderes o melhor \u00e9 uber."}, {"Comment ID": "ild7hf9", "Comment": "Sinceramente, se fores de autocarro e com v\u00e1rias malas mais vale ires de Uber. Custa-te entre 5/6\u20ac a uns 11 no m\u00e1ximo, dependendo da procura e da oferta. Se forem duas pessoas de uber pagam 5 euros e de autocarro pagam 4 (sem andante, comprando no momento). Eu sei que a pergunta era s\u00f3 sobre o autocarro mas mais valia mesmo ires de uber/bolt/freenow.\n\nS\u00f3 do autocarro, podes comprar no momento por 2\u20ac/pessoa mas conv\u00e9m teres destrocado ou ent\u00e3o carregar 2 andantes com Z4/Z3 dependendo de onde apanhes."}, {"Comment ID": "ilfmnar", "Comment": "Tal como j\u00e1 foi dito, podes comprar no autocarro, mas nos dias de hoje n\u00e3o s\u00e3o muito de fiar. Faz a simula\u00e7\u00e3o no maps da viagem nos servi\u00e7os de TVDE e v\u00eas +/- o pre\u00e7o. Se nunca usaste Uber/Bolt etc, h\u00e1 sempre cup\u00f5es nas redes sociais para as primeiras viagens. Vais mais descontra\u00eddo, e pagas quase o mesmo."}]}, {"Title": "Utentes da STCP com Wi-Fi gratuito nos autocarros por mais um ano", "Post Text": "", "ID": "3lxvs3", "Score": 17, "Total Comments": 0, "Post URL": "http://portocanal.sapo.pt/noticia/69603/", "Comments": []}, {"Title": "Novas restri\u00e7\u00f5es na circula\u00e7\u00e3o junto ao HSA", "Post Text": "Recentemente fecharam mais umas ruas e criaram mais algumas restri\u00e7\u00f5es junto \u00e0 sa\u00edda do t\u00fanel de Ceuta e jardim do Carregal, tornado ainda mais ca\u00f3tica a circula\u00e7\u00e3o. \nOra hoje dei-me conta que a porcaria dos autocarros tur\u00edsticos de dois andares, continua a circular na zona, entupindo ainda mais a circula\u00e7\u00e3o. Que praga!", "ID": "164etyi", "Score": 6, "Total Comments": 1, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/164etyi/novas_restri\u00e7\u00f5es_na_circula\u00e7\u00e3o_junto_ao_hsa/", "Comments": [{"Comment ID": "jy7swyi", "Comment": "Esses autocarros tur\u00edsticos ainda s\u00e3o melhores que os caralhos do capeta dos Tuk-Tuks"}]}, {"Title": "Metrobus at\u00e9 \u00e0 Pra\u00e7a do Imp\u00e9rio, para qu\u00ea?", "Post Text": "De h\u00e1 umas semanas para c\u00e1 que andam a escavar na Av. Marechal Gomes da Costa no decorrer do projeto do Metrobus. Destru\u00edram uma faixa de cada lado desde o Pingo Doce at\u00e9 ao Imp\u00e9rio e as \u201ccortadas\u201d entre as faixas que ajudavam a escoar o tr\u00e2nsito. Aparentemente aquela zona vai continuar assim at\u00e9 pelo menos o pr\u00f3ximo Ver\u00e3o. O novo projeto vai acabar com as cortadas e criar uma faixa de cada lado que inicialmente ser\u00e1 mista e mais tarde apenas para o Metrobus. S\u00f3 estou \u00e0 espera que comecem as aulas na Cat\u00f3lica para ver as filas que ali se v\u00e3o formar em hora de ponta. \nOra, visto que qualquer pessoa com que se fale na Foz \u00e9 contra toda a ideia e que j\u00e1 existe uma rede de autocarros, a minha pergunta \u00e9 simples, para qu\u00ea o tro\u00e7o at\u00e9 \u00e0 Pra\u00e7a do Imp\u00e9rio?", "ID": "16d9vfr", "Score": 4, "Total Comments": 29, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/16d9vfr/metrobus_at\u00e9_\u00e0_pra\u00e7a_do_imp\u00e9rio_para_qu\u00ea/", "Comments": [{"Comment ID": "jzo2fzx", "Comment": "Tecnicamente tornar\u00e1 muito mais f\u00e1cil e r\u00e1pida a ida desde o metro da Casa da M\u00fasica at\u00e9 \u00e0 Pra\u00e7a e vice-versa. \n\nOs moradores da Foz n\u00e3o s\u00e3o em geral o tipo de pessoa para usar o metro portanto para eles poder\u00e1 n\u00e3o ser \u00fatil, mas para quem se desloque para l\u00e1 de outras zonas da cidade vai tornar mais f\u00e1cil porque ser\u00e1 um servi\u00e7o muito mais c\u00f3modo e r\u00e1pido que o bus normal.\n\nAgora, n\u00e3o \u00e9 de todo a solu\u00e7\u00e3o ideal. \u00c9 sim a coisa low cost que decidiram fazer. O ideal seria o prolongamento de uma linha de metro do Campo Alegre que fosse at\u00e9 \u00e0 Pra\u00e7a do Imp\u00e9rio e seguisse depois para a Av. da Boavista pela futura avenida Nun'Alvares. A\u00ed ao inv\u00e9s da outra linha de metrobus da Boavista deveria tamb\u00e9m existir metro na extens\u00e3o da Avenida.\n\nA moda do metrobus tem a ver com a necessidade de um imediatismo do servi\u00e7o e com o financiamento do PRR."}, {"Comment ID": "jzq0osn", "Comment": "O beto da foz mt indignado porque vai ter o povo a circular na area\u2026"}, {"Comment ID": "jzpisvz", "Comment": "Expandir a rede metro \u00e9 positivo, mesmo que seja atrav\u00e9s de um penso r\u00e1pido como o metrobus. A redu\u00e7\u00e3o de faixas na Marechal e os incomodos aos automobilistas pode at\u00e9 ser intencional para reduzir o tr\u00e1fego autom\u00f3vel para quem poder\u00e1 ver que \"mais vale ir de metro ou metrobus\".\nEu estou com alguma expectativa para ver o resultado disto. Agora tb j\u00e1 est\u00e1. A malta ir\u00e1 adaptar-se e vai andar mais tempo no tr\u00e2nsito \ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f."}, {"Comment ID": "jzq50kx", "Comment": "Tens milhares de pessoas abrangidas por essa zona: habitantes, trabalhadores, estudantes, turistas,... N\u00e3o sei que paragens vai ter, mas Bessa, Pinheiro Manso, Serralves, Fonte da Moura, Gomes da Costa, Foz Velha e at\u00e9 diria Pasteleira passam a ficar muito mais bem servidas de transportes p\u00fablicos"}, {"Comment ID": "jzqhjmd", "Comment": "Vai ter muito transito? Felizmente vai haver uma solu\u00e7\u00e3o mesmo porreira, vai de metrobus. At\u00e9 hoje n\u00e3o tinhas op\u00e7\u00f5es eficientes, daqui a uns meses vais ter."}, {"Comment ID": "jzo2g0c", "Comment": "Porque a zona da foz n\u00e3o tem qualquer acesso de metro"}, {"Comment ID": "jzo430b", "Comment": "O dinheiro tinha de ser gasto, ent\u00e3o pronto, inventaram essa cagada. Como bom portugu\u00eas que \u00e9, quem pensou nessa obra, s\u00f3 pensou no imediato. O portugu\u00eas n\u00e3o gosta muito de pensar no longo prazo.\n\nMetrobus \u00e9 uma forma de dizer que se aposta nos transportes p\u00fablicos, mas que, na verdade, neste caso pelo menos, vai ser s\u00f3 mais um tiro no p\u00e9. O que \u00e9 preciso \u00e9 metro... s\u00f3 metro, nada de bus. Seja um metro de superf\u00edcie, seja o que for. Tem \u00e9 de ser uma coisa que anda em cima de carris e que tem uma via S\u00d2 para ele, sem carros a meterem-se no caminho. A\u00ed sim seria uma boa aposta.\n\nEdit: Na foz existem autocarros, mas valem o que valem. Perdi largos minutos \u00e0 espera do 200 e do 204 que, simplesmente, nem apareciam. Assim como chegava a demorar 45 minutos a chegar da Pra\u00e7a do Imp\u00e9rio aos Aliados, 45 minutos. Onde \u00e9 que \u00e9 vi\u00e1vel demorar 45 minutos para fazer meia d\u00fazia de km? Eu de bicicleta fa\u00e7o o trajeto em metade do tempo."}, {"Comment ID": "jzzuvgu", "Comment": "Estamos a falar da mesma zona em que os moradores protestaram pela constru\u00e7\u00e3o do Pingo Doce. A malta que mora ali v\u00ea o espa\u00e7o p\u00fablico como deles, querem l\u00e1 saber dos autocarros que as criadas apanham ao fim do dia.\nEm resposta \u00e0 quest\u00e3o: capacidade. Vai permitir transportar mais gente em menos tempo. \u00c9 a mesma raz\u00e3o pela qual se construiu a rede de metro, apesar de j\u00e1 existir h\u00e1 d\u00e9cadas uma rede de autocarros."}]}, {"Title": "Dia de passeio no Porto... o que ver/fazer?", "Post Text": "Embora viva h\u00e1 uns anos relativamente perto do Porto (1h+/-), apenas l\u00e1 fui por quest\u00e3o de liga\u00e7\u00e3o de transportes (autocarro, comboio) e pouco mais. Dito isto, conhe\u00e7o os Aliados, S\u00e3o Bento, Santa Catarina e o Bolh\u00e3o, e mal!\n\nNa pr\u00f3xima semana fa\u00e7o anos, a empresa d\u00e1 o dia, e pensei para mim... \u00e9 desta! Que sugest\u00f5es t\u00eam para um dia bem passado na Invicta?\n\nObrigada", "ID": "13ena7x", "Score": 11, "Total Comments": 3, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/13ena7x/dia_de_passeio_no_porto_o_que_verfazer/", "Comments": [{"Comment ID": "jjqpugc", "Comment": "De manh\u00e3, supondo que sais em S\u00e3o Bento, descer a rua das Flores at\u00e9 \u00e0 Ribeira, dar uma volta por l\u00e1, ponte D. Luis, etc. De seguida, usa uma app e alugas uma bicicleta e fazes a marginal at\u00e9 \u00e0 praia de Matosinhos (\u00e9 um percurso muito f\u00e1cil), passando pelo Passeio Alegre (alternativa, apanha o autocarro de 2 andares nr 500 e vai no andar de cima a ver as vistas). Almo\u00e7a por l\u00e1, ou comida tradicional nas ruas perto da lota (Salta o Muro, Laje Sr. do Padr\u00e3o) , ou mais leve/rapido perto da praia (hamburgueria munchie, bares do edificio transparente, etc). \n\nTarde, apanha o metro em Matosinhos Sul, podes sair na Casa da Musica e visitar, e/ou sair na Trindade e est\u00e1s de novo na Baixa. Aqui, ou sobes at\u00e9 \u00e0 pra\u00e7a dos Le\u00f5es, passa pelas Galerias de Paris, podes espreitar os Cl\u00e9rigos e Cedofeita, ir ao jardim do Pal\u00e1cio de Cristal. Ou ent\u00e3o, vais para o outro lado, sobes a rua Santa Catarina, vai at\u00e9 \u00e0 pra\u00e7a da Batalha, Guindais, S\u00e9 do Porto e atravessa a ponte D. Luis pelo tabuleiro de cima para veres as vistas no jardim do Morro. \n\nJ\u00e1 tens op\u00e7\u00f5es para um dia porreiro! Aproveita e depois deixa a\u00ed feedback."}, {"Comment ID": "jjqmqcd", "Comment": "Dar um passeio pela Ribeira , ir dar uma volta perto do Wow, telef\u00e9rico e j\u00e1 tens ai uma tarde bem passada. Tudo que \u00e9 bom de ver no Porto fica a walking distance portanto \u00e9 f\u00e1cil visitar o Porto !"}, {"Comment ID": "jjqxzes", "Comment": "Pal\u00e1cio de cristal, rua das flores e as ribeiras s\u00e3o o b\u00e1sico. Tens tamb\u00e9m a torre dos cl\u00e9rigos e perder-te nas ruas da s\u00e9 como outras coisas interessantes"}]}, {"Title": "Bicicleta no porto", "Post Text": "Boa noite portuenses, acham que \u00e9 vi\u00e1vel fazer diariamente o trajeto constitui\u00e7\u00e3o - santo ant\u00f3nio e vice-versa de bicicleta el\u00e9trica? H\u00e1 algum tipo de ciclovias ou atalhos que facilitem a desloca\u00e7\u00e3o ou ficava melhor servido se fosse de autocarro?", "ID": "x61hby", "Score": 13, "Total Comments": 14, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/x61hby/bicicleta_no_porto/", "Comments": [{"Comment ID": "in4oe65", "Comment": "\u00c9 mais que vi\u00e1vel"}, {"Comment ID": "in4mut5", "Comment": "O Google Maps diz que \u00e9 praticamente plano e me parece que pode ser um bicicleta normal para fazer.\nAlugue uma bicicleta normal um dia e fa\u00e7a a ida e volta para testar"}, {"Comment ID": "in6nh0p", "Comment": "Trajecto de n\u00edvel \"easy\".\n\nApenas tem de estar preparado para o Inverno. Se o mau tempo n\u00e3o o assusta, for\u00e7a! O planeta agradecer\u00e1 !"}, {"Comment ID": "in691yc", "Comment": "Nao tens ciclovias, no entanto \u00e9 totalmente vi\u00e1vel pela estrada. Vais pela oliveira monteiro, viras para descer para a rotunda da boavista, sais na saida para a galiza e depois \u00e9 sempre em frente. Com bicicleta el\u00e9trica ainda mais f\u00e1cil"}, {"Comment ID": "in4d5tr", "Comment": "Que zona da constitui\u00e7\u00e3o? Ainda \u00e9 grandita."}, {"Comment ID": "in609p9", "Comment": "Torcendo para que d\u00ea muito certo voc\u00ea comecar a usar a bici \ud83e\udd1e"}, {"Comment ID": "in4dah4", "Comment": "melhor servido\u2002\u2192\u2002[**mais bem servido**](https://ciberduvidas.iscte-iul.pt/artigos/rubricas/pelourinho/mais-bem-vs-melhor/545)\u2002(quando o adv\u00e9rbio *bem* antecede o partic\u00edpio passado do verbo o termo a utilizar \u00e9 *mais bem*)\u2002[\u26a0\ufe0f](/message/compose/?to=ngramatical&subject=Acho+que+esta+corre%C3%A7%C3%A3o+est%C3%A1+errada&message=https%3A%2F%2Fwww.reddit.com%2Fr%2Fporto%2Fcomments%2Fx61hby%2Fbicicleta_no_porto%2Fin4dah4%3Fcontext%3D3 \"Clica aqui se achares que esta corre\u00e7\u00e3o est\u00e1 errada!\") [\u2b50](https://chrome.google.com/webstore/detail/nazigramatical-corretor-o/pbpnngfnagmdlicfgjkpgfnnnoihngml \"Experimenta o meu corrector ortogr\u00e1fico autom\u00e1tico!\")"}, {"Comment ID": "in69hpm", "Comment": "Vi\u00e1vel? H\u00e1 dezenas de pessoas que o fazem todos os dias. E n\u00e3o \u00e9 em el\u00e9tricas."}, {"Comment ID": "in6khya", "Comment": "At\u00e9 a p\u00e9 se faz bem"}]}, {"Title": "Informa\u00e7\u00f5es sobre comboios suburbanos para Ca\u00edde/Marco desapareceram por completo do Google Maps", "Post Text": "Podem confirmar se a voc\u00eas aparece informa\u00e7\u00e3o relativamente a transportes suburbanos da linha do Douro no Google Maps? Por exemplo, se forem \u00e0 esta\u00e7\u00e3o de Valongo s\u00f3 aparecem os transportes regionais.\n\nCaso tenha de facto desaparecido algu\u00e9m sabe dizer porqu\u00ea? D\u00e1-me jeito e a unica alternativa que inclua comboios e autocarros (que eu conhe\u00e7a) \u00e9 a moovit, aplica\u00e7\u00e3o que detesto", "ID": "13v5i57", "Score": 5, "Total Comments": 5, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/13v5i57/informa\u00e7\u00f5es_sobre_comboios_suburbanos_para/", "Comments": [{"Comment ID": "jm4n9qi", "Comment": "Confirmo que me aparece igual na App do Maps. No entanto, tens sempre a app da CP para estas coisas tamb\u00e9m, n\u00e3o sei se servir\u00e1 exatamente para o que queres, mas d\u00e1 informa\u00e7\u00e3o dos comboios que passam em cada Esta\u00e7\u00e3o."}, {"Comment ID": "jm4svtp", "Comment": "Realmente os urbanos desapareceram do maps, certamente algum problema da cp em rela\u00e7\u00e3o aos dados no google Transit.."}, {"Comment ID": "jm4t59h", "Comment": "A app da cp tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 a carregar muitas coisas, devem estar com problemas.."}, {"Comment ID": "jma13ca", "Comment": "Vendemos a linha do douro aos espanh\u00f3is. Agora tens que consultar na Renfe."}, {"Comment ID": "jmer64f", "Comment": "a aplica\u00e7\u00e3o da cp funciona sempre bem!"}]}, {"Title": "Transportes p\u00fablicos", "Post Text": "Ol\u00e1 a todos.\n\nDecidi que a partir de agora vou come\u00e7ar a utilizar os transportes p\u00fablicos para me deslocar para trabalho e faculdade. Depois de uma breve pesquisa encontrei tudo o que precisava mas fiquei com uma d\u00favida quanto ao passe do metro. Relativamente \u00e0 assinatura mensal o portal diz, e passo a citar: \"Uma assinatura mensal para quem escolheu o Metro do Porto como o transporte do dia-a-dia. \u00c9 v\u00e1lida num conjunto de zonas escolhidas por si, permitindo-lhe viajar durante um m\u00eas nessas mesmas zonas, quando quiser, as vezes que quiser.\".Esta assinatura possui duas modalidades: Z3 e Metropolitana.\n\nAs minhas quest\u00f5es aqui s\u00e3o:\n\n* A modalidade Metropolitana significa que poderei deslocar-me para qualquer zona?\n* O passe permite tamb\u00e9m fazer percursos de autocarro?\n\nAgrade\u00e7o muito a todos pela a ajuda prestada.", "ID": "16mo02r", "Score": 4, "Total Comments": 16, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/16mo02r/transportes_p\u00fablicos/", "Comments": [{"Comment ID": "k19htzn", "Comment": "Ja agora, usar a app Anda \u00e9 mt melhor que tirar o passe fisico."}, {"Comment ID": "k198rvo", "Comment": "Podes utilizar tudo, autocarros de praticamente qualquer empresa, comboio, metro, funicular, el\u00e9trico,...\n\nSim metropolitano \u00e9 qualquer zona."}, {"Comment ID": "k19guoz", "Comment": "https://linhandante.com/wp-content/uploads/2022/12/tarifario-2023.pdf"}, {"Comment ID": "k1g083o", "Comment": "a qualquer zona que acho que vai de espinho \u00e1 povoa. Permite autocarro, metro, comboios (na zona metropolitana), electricos, e o Funicular dos Guindais."}, {"Comment ID": "k198jaj", "Comment": "Sim a ambos. Mas uma visita ao site e aos contactos de uma Loja Andante tamb\u00e9m te respondiam a isso."}, {"Comment ID": "k19kf6h", "Comment": "Sim e Sim, e v\u00ea l\u00e1 isso que a partir de janeiro passe sub 23 \u00e9 gratis( Diz o Costa) para estudantes se tiveres idade aproveita \ud83d\ude0f\ud83e\udd23"}, {"Comment ID": "k1jsgtb", "Comment": "Come\u00e7as mal, se vais entrar agora na faculdade e n\u00e3o sabes pesquisar isso no Google e na pr\u00f3pria p\u00e1gina do Andante que tem as respostas todas que procuras. Esta malta nova parece que quanto mais acesso tem \u00e0 informa\u00e7\u00e3o menos sabe us\u00e1-la..."}]}, {"Title": "\u00c9 poss\u00edvel ficar na esta\u00e7\u00e3o de Campanh\u00e3 \u00e0s 4 da manh\u00e3?", "Post Text": "Sou de Lisboa e queria apanhar um comboio de Campanh\u00e3 para Vigo \u00e0s 8h  da manh\u00e3. \nVi que existe um autocarro que vai de Lisboa para Porto durante a noite e chega \u00e0s 4h da manh\u00e3. \n\u00c9 poss\u00edvel ficar na esta\u00e7\u00e3o durante este per\u00edodo das 4h \u00e0s 8h \u00e0 espera do comboio? Como \u00e9 em termos de seguran\u00e7a?\nAgrade\u00e7o pelas respostas", "ID": "x4rn89", "Score": 36, "Total Comments": 18, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/x4rn89/\u00e9_poss\u00edvel_ficar_na_esta\u00e7\u00e3o_de_campanh\u00e3_\u00e0s_4_da/", "Comments": [{"Comment ID": "imxri0e", "Comment": "Sim \u00e9, traz o cachecol do teu clube \u2026 as noites do Porto s\u00e3o mais frias"}, {"Comment ID": "imxhkf5", "Comment": "Sim e n\u00e3o tenhas medo, as pessoas fazem uma descri\u00e7\u00e3o como se fosse a faixa de gaza ou o oblast de kherson... \u00e9 s\u00f3 usar o senso comum, se ficares na parte de dentro nas salas de espera onde est\u00e1 iluminado e tem sempre mais vigilancia \u00e9 super tranquilo. Se quiseres vir c\u00e1 fora para fumar um cigarro e dar um passeio \u00e9 que tens de estar mais atento, mas mesmo ai tens de ser muito pato para te correr mal."}, {"Comment ID": "imz0we5", "Comment": "Eu era de Lx e mudei-me para o Porto.\n\n\u00c9 menos perigosa a Campanh\u00e3 entre as 4 e as 8 do que o Cais do Sodr\u00e9 na mesma hora. Ou qualquer outra das esta\u00e7\u00f5es de Lx na mesma hora.\n\nSe est\u00e1s habituado \u00e1 linha de Sintra ent\u00e3o.... \u00c9 um passeio no parque."}, {"Comment ID": "imx8nyz", "Comment": "No site da como h\u00e1 um chat ou um cenas de mensagens pergunta la se a sala de espera ou acho que eles chamam de CP lounge fica aberto durante a noite. Eles t\u00eam um s\u00edtio designado para espera e \u00e9 seguro s\u00f3 n\u00e3o sei se tem horas de fecho."}, {"Comment ID": "imxv4oc", "Comment": "\u00c9 poss\u00edvel. Mas sempre dentro da esta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o estejas c\u00e1 fora. Antes apanhava um dos \u00faltimos comboios e ficava \u00e1 espera s\u00f3 bus at\u00e9 \u00e1 00:20 e apanhei uns sustos. \nConsegues ficar l\u00e1 dentro, e t\u00e1s tranquilo, tem seguran\u00e7as"}, {"Comment ID": "imxp2bq", "Comment": "Foda-se este pessoal ou nunca saiu de casa \u00e0s 4 da manh\u00e3 ou vivem com base em mitos urbanos. \u00c9 seguro ficar na esta\u00e7\u00e3o a essa hora! MUITO mais seguro do que na esta\u00e7\u00e3o do oriente! Como em todo o lado e a qualquer hora, \u00e9 preciso bom senso!"}, {"Comment ID": "imxrm51", "Comment": "O porto tem-se revelado uma zona bastante segura para mim e saio de madrugada do trabalho, o principal \u00e9 n\u00e3o vacilar. Vais l\u00e1, dizes boa noite firme e ficas na sala de espera, leva alguma merda para te sentares porque os bancos s\u00e3o desconfort\u00e1veis e n\u00e3o hesites em ficar l\u00e1 a descansar. \u00c0s 4h da manh\u00e3 \u00e9 uma hora tranquila porque os gunas est\u00e3o nos Aliados a roubar avecs. Vais encontrar l\u00e1 sem abrigos a dormir mas eles tem tanto medo de ti como tu deles. \u00c0s 6hc j\u00e1 anda l\u00e1 a seguran\u00e7a para ligar as escadas rolantes por isso faz de conta que est\u00e1s em casa"}, {"Comment ID": "imwyrmr", "Comment": "A minha namorada \u00e9 do porto e diz que sim.\n'tem \u00e9 que ter cuidado para n\u00e3o ser assaltado ' diz ela xd"}, {"Comment ID": "in0ylw8", "Comment": "O conselho que te dou \u00e9 aproveitares e ires para S\u00e3o Bento. Esta\u00e7\u00e3o mais vigiada. Depois, perto da hora, regressas a Campanh\u00e3. Abc"}, {"Comment ID": "imxdut9", "Comment": "Eu teria um pouco de receio em ficar 4h sozinho l\u00e1. N\u00e3o \u00e9 uma zona muito segura mas tamb\u00e9m pode n\u00e3o acontecer nada"}, {"Comment ID": "imxqtfy", "Comment": "\u00c9 poss\u00edvel e \u00e9 tranquilo"}, {"Comment ID": "imwzau8", "Comment": "\u00c9 seguro mas levar um coletezinho n\u00e3o fazia mal a ngm"}, {"Comment ID": "imx1gnq", "Comment": "\u00c9 poss\u00edvel mas em termos de seguran\u00e7a isso j\u00e1 n\u00e3o podemos garantir..."}, {"Comment ID": "imy3u9d", "Comment": "Tranquilo."}, {"Comment ID": "imzoesm", "Comment": "\u00e9 bem tranquilo, tem ate um kebhab por perto"}]}, {"Title": "Pedro Baganha: \"O munic\u00edpio do Porto tem autom\u00f3veis a mais a circular\"", "Post Text": "", "ID": "1arehsl", "Score": 66, "Total Comments": 45, "Post URL": "https://portocanal.sapo.pt/comentario/2989", "Comments": [{"Comment ID": "kqjmc0d", "Comment": "\u00d3 Sr Pedro ent\u00e3o amanh\u00e3 j\u00e1 vai de STCP para o trabalho?"}, {"Comment ID": "kqj29f4", "Comment": "Se calhar ajudava n\u00e3o ter expulsado a popula\u00e7\u00e3o para a periferia"}, {"Comment ID": "kqjnpab", "Comment": "E autocarros a menos"}, {"Comment ID": "kqkixz6", "Comment": "No shit. Quando o tr\u00e2nsito p\u00fablico n\u00e3o \u00e9 confi\u00e1vel e o ciclismo n\u00e3o \u00e9 seguro, v\u00e3o todos com um carro. O munic\u00edpio tem que dar menos espa\u00e7o para autom\u00f3veis individuais e melhorar outras op\u00e7\u00f5es. Funcionou em Paris, Barcelona, Gent ou Amesterd\u00e3o. Pode funcionar em Porto tb."}, {"Comment ID": "kqjwxp0", "Comment": "Aprovem legisla\u00e7\u00e3o que obrigue as empresas a aceitar que os trabalhadores que o escolham possam usufruir de regimes 100% remotos."}, {"Comment ID": "kql6p0u", "Comment": "Afirma o gajo que nos \u00faltimos 10 anos n\u00e3o criou novas faixas BUS, retirou algumas faixas BUS e ainda bateu o recorde europeu de menos km de ciclovias constru\u00eddas."}, {"Comment ID": "kqjybbc", "Comment": "Est\u00e3o no poder desde 2013 e n\u00e3o fizeram bolha sobre isto. O Pedro Baganha vai tentar ser o sucessor do Moreira mas \u00e9 bom que n\u00e3o passe entre os pingos da chuva. \n\nMais, o Rui Moreira h\u00e1 uns tempos referiu-se \u00e0s medidas que Paris tomou para restringir o tr\u00e2nsito como \"draconianas\"."}, {"Comment ID": "kqrb4l6", "Comment": "e tem toda a raz\u00e3o.\n\nChorem mais, mas chorem a p\u00e9"}, {"Comment ID": "kqjocjl", "Comment": "Liberdades dos outros no cu \u00e9 refresco.  \nAnda de transportes oh morc\u00e3o. Vais ver que nao ha hipotese no Porto como em sitio nenhum de um pais ridiculamente pequeno que so tem liberdade de movimento gra\u00e7as ao seu veiculo proprio."}, {"Comment ID": "kqjy20d", "Comment": "Portanto, obras em toda a cidade e ao mesmo tempo\u2026 que contribuem para piorar o tr\u00e2nsito. \n\nA culpa \u00e9 de quem usa carro? \n\nEst\u00e1 certo. \n\nAguardo a utilidade do metrobus\u2026 de quem vai trocar o topo de gama pelo transporte p\u00fablico."}, {"Comment ID": "kqjpozk", "Comment": ">dissuas\u00e3o do transporte privado.\n\nSempre estas medidas de dar pancada nas pessoas at\u00e9 elas fazerem o que eles querem. Que nojo.\n\n\"Incentivar\", \"dissuas\u00e3o\", \"encorajar\", \"promover\", \"desencorajar\", tudo eufemismos para impostos, proibi\u00e7\u00f5es e obriga\u00e7\u00f5es!"}, {"Comment ID": "kqj7vha", "Comment": "N\u00e3o tem carros a mais. O munic\u00edpio \u00e9 que \u00e9 pequeno. A culpa \u00e9 do D. Afonso Henriques"}, {"Comment ID": "kqnt5uu", "Comment": " nao senhor pedro banhadas, o porto \u00e9 que \u00e9 demasiado pequeno e nao vejo forma de ser alargado o suficiente para responder as necessidades. also grande parte dos carros que la andam s\u00e3o de pessoas que teriam de acordar as 6 da manha para, pelos transportes p\u00fablicos, estarem com alguma seguran\u00e7a as 9h no porto.\n\nonde est\u00e3o os comboios e metros nas terrinhas mesmo dentro do distrito do porto?"}, {"Comment ID": "kqj2fh6", "Comment": "Mais de metade s\u00e3o TVDEs a circular vazios."}]}, {"Title": "Algu\u00e9m para ajudar-me a localizar um local?", "Post Text": "Ol\u00e1!\n\nN\u00e3o sou do Porto e estou a procurar um local muito espec\u00edfico, por investigar alguns la\u00e7os de antepassados, mas agora cheguei em um roadblock.\n\nEstou procurando localizar um condom\u00ednio na regi\u00e3o de Ermesinde (podendo ser no entorno pr\u00f3ximo) que antes de sua constru\u00e7\u00e3o foi uma esp\u00e9cie de \"f\u00e1brica de porcos\".\n\nA princ\u00edpio n\u00e3o fica perto do centro de Ermesinde, e uma busca no maps por condom\u00ednios n\u00e3o resulta em nada signicante.\n\nFica em uma cena mais elevada, parece ter vista para dois cemit\u00e9rios (no sentido que consegue os enxergar). \n\nFicaria a v\u00e1rios minutos de carro do mercado mais pr\u00f3ximo, com apenas certa proximidade da linha 705 dos autocarros.\n\n\n*A \u00fanica informa\u00e7\u00e3o que sei que \u00e9 concreta \u00e9 de ter sido constru\u00eddo no local onde era a tal f\u00e1brica.*\n\n\nEspero que algu\u00e9m possa me ajudar com esse pedido um tanto estranho, desde j\u00e1 agrade\u00e7o!\n\n\nUpdate: Agrade\u00e7o muito a todos que ajudaram!\nEncontrei o suposto local e at\u00e9 mesmo um senhor que havia ali trabalhado. Infelizmente o local n\u00e3o foi onde meu av\u00f4 trabalhou h\u00e1 muito (que era aquilo que queria verificar), e minha busca acabou sem frutos.", "ID": "175riys", "Score": 0, "Total Comments": 13, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/175riys/algu\u00e9m_para_ajudarme_a_localizar_um_local/", "Comments": [{"Comment ID": "k4iuglw", "Comment": "Isto parece e q andas a dar stalk a uma gaja ."}, {"Comment ID": "k4hvg4x", "Comment": "N\u00e3o sei de que era a f\u00e1brica antes mas o Mercadona est\u00e1 em terreno de uma antiga f\u00e1brica e tem um grande condom\u00ednio em frente. J\u00e1 o cemit\u00e9rio s\u00f3 conhe\u00e7o o do centro perto da igreja..."}, {"Comment ID": "k4j39ri", "Comment": "Claro que sim, estamos sempre dispostos a ajudar com uma ajuda"}, {"Comment ID": "k4j9hgr", "Comment": "Na junta de freguesia n\u00e3o consegue essa informa\u00e7\u00e3o?"}, {"Comment ID": "k4lk0u9", "Comment": "O que \u00e9 que tu andas aqui a fazer no Reddit?\n\nIsso \u00e9 mat\u00e9ria para Facebook, procura grupos locais, adere aos mesmos e lan\u00e7a a pergunta, ao fim de uma hora at\u00e9 encontras algu\u00e9m que conheceu o teu av\u00f4.\n\nBoa sorte OP."}, {"Comment ID": "k4mfg3a", "Comment": "Sou de Ermesinde e conhe\u00e7o a cidade como a palma das minhas m\u00e3os, desde a d\u00e9cada de 90.\nExistia a f\u00e1brica de S\u00e1 que era uma f\u00e1brica de tecelagem, tecidos que agora \u00e9 onde est\u00e1 o mercado a.\nExistia tamb\u00e9m a f\u00e1brica da telha perto da esta\u00e7\u00e3o onde agora \u00e9 o parque urbano, uma das suas chamin\u00e9s foi mantida, assim como uma parede dos fornos.\nA f\u00e1brica de S\u00e1 fica perto do cemit\u00e9rio da costa e da Vila Beatriz (Google It).\nF\u00e1brica de porcos em Ermesinde, nunca ouvi falar.\nExiste o Bairro dos Porcos, l\u00e1 para cima montes da costa, \u00e9 um bairro, n\u00e3o um condom\u00ednio.\nTens de dar mais pistas para te ajudar."}]}, {"Title": "Bloqueio jardim 24 de agosto", "Post Text": "Mais algu\u00e9m j\u00e1 reparou no problema de transito que acontece \u00e1 volta do jardim 24 de Agosto? Fica ali um congestionamento \"c\u00edclico\". \n\nOs autocarros que saiem da esta\u00e7\u00e3o bloqueiam os carros que descem a Av Fern\u00e3o Magalh\u00e3es. Os carros que descem bloqueiam os que sobem provocando assim que os carros que sobem bloqueiem os autocarros que saiem da esta\u00e7\u00e3o.\n\nE ficam assim parados a buzinar uns para os outros. \n\nSer\u00e1 que a C\u00e2mara do Porto ainda n\u00e3o se apercebeu deste problema?", "ID": "quo3b8", "Score": 12, "Total Comments": 7, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/quo3b8/bloqueio_jardim_24_de_agosto/", "Comments": [{"Comment ID": "hkrbojg", "Comment": "saiem\u2002\u2192\u2002[**saem**](https://ciberduvidas.iscte-iul.pt/consultorio/perguntas/constroem-ou-constroiem/141)\u2002(apenas na fala existe a intercoloca\u00e7\u00e3o de um *i* para facilitar a pron\u00fancia)\u2002[\u26a0\ufe0f](/message/compose/?to=ngramatical&subject=Acho+que+esta+corre%C3%A7%C3%A3o+est%C3%A1+errada&message=https%3A%2F%2Fwww.reddit.com%2Fr%2Fporto%2Fcomments%2Fquo3b8%2Fbloqueio_jardim_24_de_agosto%2Fhkrbojg%3Fcontext%3D3 \"Clica aqui se achares que esta corre\u00e7\u00e3o est\u00e1 errada!\") [\u2b50](https://chrome.google.com/webstore/detail/nazigramatical-corretor-o/pbpnngfnagmdlicfgjkpgfnnnoihngml \"Experimenta o meu corrector ortogr\u00e1fico autom\u00e1tico!\")"}, {"Comment ID": "hkrbmsq", "Comment": "Quando falas em carros est\u00e1s a referir-te a t\u00e1xis e bus right? \u00c9 que descer a Fern\u00e3o Magalh\u00e3es s\u00f3 \u00e9 permitido para esse tipo de ve\u00edculos.\nE passo l\u00e1 quase todos os dias e nunca vi nenhum bloqueio."}, {"Comment ID": "hkuingy", "Comment": "A implementa\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o a esse problema est\u00e1 planeada para ter in\u00edcio no dia de s\u00e3o nunca, \u00e0 tarde"}, {"Comment ID": "hkvfau4", "Comment": "Chama-se deadlock \ud83d\ude09"}]}, {"Title": "Tabuleiro inferior da Ponte Luiz I este s\u00e1bado", "Post Text": "", "ID": "12o7lbz", "Score": 304, "Total Comments": 84, "Post URL": "https://www.reddit.com/gallery/12o7lbz", "Comments": [{"Comment ID": "jgi9pi9", "Comment": "Nem sei como a cidade ainda n\u00e3o implodiu pela falta de carros na ponte.. \ud83d\ude43\ud83d\ude43"}, {"Comment ID": "jgi8tvk", "Comment": "Uma excelente iniciativa a de a terem interditado aos rodovi\u00e1rios privados, descarboniza-se se as duas ribeiras e promove-se a mobilidade sustent\u00e1vel.\n\nMelhor ainda seria estender a linha do el\u00e9trico pelo tabuleiro da ponte e fazer uma linha pendular at\u00e9 ao cais de Gaia"}, {"Comment ID": "jghjhlt", "Comment": "\"mAs E oS p\u00d3p\u00f3s?!?!?\""}, {"Comment ID": "jghkuvh", "Comment": "\u201cEst\u00e1 vazia\u201d"}, {"Comment ID": "jghqac5", "Comment": "Devia ser sempre assim"}, {"Comment ID": "jgimwdg", "Comment": "Lindo caralho!"}, {"Comment ID": "jghqrs3", "Comment": "Se \u00e9 pedonal, porque o alcatr\u00e3o?"}, {"Comment ID": "jgj1a6n", "Comment": "Mas, li no JN que quase ningu\u00e9m podia passar."}, {"Comment ID": "jghnhm7", "Comment": "Magn\u00edficas as pontes de Gustave Eiffel!"}, {"Comment ID": "jgisdxi", "Comment": "Turistas, turistas everywhere!"}, {"Comment ID": "jgln1yt", "Comment": "[deleted]"}, {"Comment ID": "jgloxds", "Comment": "Hmm isto serve para quem? Para a popula\u00e7\u00e3o de Porto e Gaia? Ou apenas para turistas?"}, {"Comment ID": "jgmbn3j", "Comment": "A nossa civiliza\u00e7\u00e3o p\u00f3s-guerra est\u00e1 constru\u00edda para o carro, gostem ou n\u00e3o. A n\u00edvel ideol\u00f3gico significa o progresso, liberdade e democratiza\u00e7\u00e3o; a n\u00edvel de infraestruturas estamos cheios de rodovias e a n\u00edvel pol\u00edtico, o petr\u00f3leo continua a ser o ponto de contenda nas rela\u00e7\u00f5es internacionais. \nQuerer destruir a civiliza\u00e7\u00e3o do carro, \u00e9 pedir um retrocesso a n\u00edveis sovi\u00e9ticos de controlo de movimenta\u00e7\u00e3o, com o Estado a definir as linhas de autocarro ou comboio existentes e o Uber ou taxi a serem as \u00fanicas \"alternativas\"...\nMas pronto, quando tiverem um filho doente e forem lev\u00e1-lo ao hospital e comerem com 40 minutos de procura de estacionamento, entendem."}, {"Comment ID": "jgjekbj", "Comment": "Walking dead?"}, {"Comment ID": "jgnsfxq", "Comment": "Bom trabalho... Vemos logo que e o \u00faltimo mandato do Sr. Dr Rui Moreira"}, {"Comment ID": "jj584cb", "Comment": "\u00c9 desta que compro uma buzina de cami\u00e3o para a minha bicicleta. A ponte ainda n\u00e3o \u00e9 pedonal mas esta gente age como se fosse."}]}, {"Title": "FlixBus Campanh\u00e3", "Post Text": "Ol\u00e1 Boa tarde a todos,\n\nVou apanhar pela primeira vez um autocarro da Flixbus para Lisboa em campanh\u00e3, mas n\u00e3o sei onde \u00e9 a localiza\u00e7\u00e3o exata! Ao escrever a informa\u00e7\u00e3o no Google d\u00e1-me indica\u00e7\u00f5es pra central das cam\u00e9lias, cujo julgo n\u00e3o ser o local (j\u00e1 que no site da Flixbus diz Campanh\u00e3). Algu\u00e9m sabe exatamente onde \u00e9 a paragem da Flixbus em Campanh\u00e3 e se \u00e9 perto da esta\u00e7\u00e3o?\n\nMuito obrigado desde j\u00e1!", "ID": "ymww5c", "Score": 2, "Total Comments": 7, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/ymww5c/flixbus_campanh\u00e3/", "Comments": [{"Comment ID": "iv5w8yt", "Comment": "\u00c9 no TIC, no novo terminal.. Fica ali no meio da esta\u00e7\u00e3o de comboio e da esta\u00e7\u00e3o de metro.."}, {"Comment ID": "iv5wduv", "Comment": "Parece-me que a paragem em campanh\u00e3 da flixbus fica no novo terminal intermodal de campanh\u00e3 (R. de Bonj\u00f3ia 691 4300, 4300-084 Porto). Fica por tr\u00e1s da esta\u00e7\u00e3o de comboio."}, {"Comment ID": "iv5vszx", "Comment": "Eu nunca apanhei em Campanh\u00e3, mas a dica de algu\u00e9m que j\u00e1 usou muito FlixBus para viajar para tudo o que \u00e9 s\u00edtio, baixa a App la tem a localiza\u00e7\u00e3o exata e pelo menos para mim foi sempre suficiente para descobrir onde a paragem ficava"}, {"Comment ID": "iv5y0hj", "Comment": "Campanh\u00e3 Bus terminal\n22 328 8900\nhttps://maps.app.goo.gl/9aHHrtXja9DcdH5m6"}, {"Comment ID": "iv7blgg", "Comment": "Se fores para a campanha de metro tem liga\u00e7\u00e3o direta entre os dois terminais, tens que descer umas escadas rolantes primeiro"}, {"Comment ID": "iv9zkpz", "Comment": "Muito obrigado a todos pelas explica\u00e7\u00f5es! Resto de boa tarde"}, {"Comment ID": "iv6ecrt", "Comment": "j\u00e1 apanhei l\u00e1 e fica por tr\u00e1s da esta\u00e7\u00e3o de comboios! \u00e9 novo o terminal\nR. de Bonj\u00f3ia 691 4300, 4300-084 Porto"}]}, {"Title": "Transportes para TECMAIA", "Post Text": "Pessoal do Porto, \n\nExiste algum autocarro que passe no S\u00e3o Jo\u00e3o e que pare perto da zona da TECMAIA? \nO metro sei que vai at\u00e9 mandim, mas depois \u00e9 cerca de 20 min a p\u00e9 at\u00e9 \u00e0 TECMAIA.\n\nPela minha pesquisa no sr Google os transportes para essa zona s\u00e3o p\u00e9ssimos...", "ID": "oinytc", "Score": 10, "Total Comments": 21, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/oinytc/transportes_para_tecmaia/", "Comments": [{"Comment ID": "h4wkdmx", "Comment": "Sei que h\u00e1 uma [linha circular](https://www.tecmaia.pt/pt/noticias/2018/novo-transporte-p%C3%BAblico-chega-ao-tecmaia/) que inclui algumas esta\u00e7\u00f5es de metro, o tecmaia a lionesa, etc...\n\nN\u00e3o fa\u00e7o ideia da sua efic\u00e1cia, hor\u00e1rios e frequ\u00eancia..."}, {"Comment ID": "h4woo6u", "Comment": "N\u00e3o h\u00e1!\n\nTamb\u00e9m desapareceram as trotinetes que davam imenso jeito.\nO ideal \u00e9 comprares uma trotinete, caso contr\u00e1rio ter\u00e1s mesmo de fazer essa caminhada todos os dias, o que n\u00e3o \u00e9 mau pra tonificar;)"}, {"Comment ID": "h4wmq7g", "Comment": "nao te consigo ajudar nisso, ate pq o site deles praticamente nao funciona. Mas sugiro pensares em arranjares uma scooter electrica. esses 20m  passam logo para 7."}, {"Comment ID": "h4x4nej", "Comment": "Ol\u00e1! Linha 36 da Maia Transportes, que p\u00e1ra junto ao Forum Maia (metro). Sugiro 604 ou 600 at\u00e9 \u00e0 Maia e da\u00ed caminhada de 5 minutos at\u00e9 ao metro \u263a\ufe0f Deixo-te o site da Maia Transportes aqui, para veres os hor\u00e1rios [aqui](https://maiatransportes.pt/linhas/)"}, {"Comment ID": "h7lwu3b", "Comment": "[https://moovitapp.com/porto-1904/poi/en](https://moovitapp.com/porto-1904/poi/en)\n\nTenho usado com muito sucesso na minha mudan\u00e7a para o Porto"}]}, {"Title": "Transporte Queima das Fitas", "Post Text": "boas amigos, vai ser a 1a queima que vou vivenciar, no entanto, apesar da brincadeira, h\u00e1 a preocupa\u00e7\u00e3o de voltar a casa. Sendo eu da Maia, sabem se vai haver autocarros/outros transportes do queim\u00f3dromo para c\u00e1? Eu sei que tenho o metro mas gostava de sair de l\u00e1 por volta das 4h/5h.\n\nSauda\u00e7\u00f5es acad\u00e9micas :p", "ID": "udf5p5", "Score": 11, "Total Comments": 12, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/udf5p5/transporte_queima_das_fitas/", "Comments": [{"Comment ID": "i6gm68n", "Comment": "A STCP vai ter vaiv\u00e9ns entre o Queim\u00f3dromo e Trindade/Hospital de S. Jo\u00e3o. Tens depois os autocarros normais da rede da madrugada, sei que pelo menos um deles (4M) vai dos Aliados para a Maia e vice-versa. Ou ent\u00e3o esperas mais um bocadinho e apanhas o primeiro metro do dia."}, {"Comment ID": "i6gje63", "Comment": "Deves ter metro a noite toda, no meu tempo de queima era assim. Em \u00faltimo caso apanhas o metro at\u00e9 \u00e0 paragem mais pr\u00f3xima para apanhares o bus para a Maia."}, {"Comment ID": "i6h268p", "Comment": "A essas horas vais direto para a universidade, estudar para os exames de recurso.\n\nLol, fizeste lembrar uma vez que cheguei a casa (tbm vivia na Maia) de uma noitada da semana da praxe, fui direto ao WC e quando sai tinha a minha m\u00e3e e dizer \" j\u00e1 est\u00e1s pronto? Ainda bem porque a tua irm\u00e3 n\u00e3o pode chegar tarde porque tem exame \u00e0 primeira hora\", a pensar que ia faltar a umas aulas e dormir uma horas, e l\u00e1 vou eu feito motorista.\n\nBoa queima, diverte-te e aproveita que vais sentir saudades desses tempos.\nE que soudases desse bons tempos acad\u00e9micos, j\u00e1 l\u00e1 v\u00e3o 24 anos."}, {"Comment ID": "i6ku63c", "Comment": "Prepara-te para presenciar as viagens mais ca\u00f3ticas de sempre nos autocarros de STCP"}, {"Comment ID": "i6j3t1m", "Comment": "aqui vai a sugest\u00e3o mais chata, mas fica s\u00f3 por ficar: \u00e9 bastante mais caro, mas em ultimo caso chamas um uber e ele vem ter contigo e deixa-te mesmo \u00e0 porta de casa. fica aqui no caso de estares disposto a pagar mais por isso"}, {"Comment ID": "i6jwogb", "Comment": "Vou e venho de uber, mais seguro e r\u00e1pido e por 20 euros as vezes nem tanto.\n\nJ\u00e1 agora vou no dia de Profjam se houver por a\u00ed pessoal que tamb\u00e9m est\u00e1 sozinho e queira companhia mande dm"}, {"Comment ID": "i6l77zc", "Comment": "O melhor mesmo \u00e9 arranjar algu\u00e9m l\u00e1 no meio que tmb v\u00e1 p Maia, eu p acaso vivo perto do queimodromo e costumo ir a p\u00e9, mas em 5 min arranjo sempre t\u00e1xi de algu\u00e9m que passe por minha casa\ud83d\ude02\nPara a Maia em 20 minutos arranjas te"}, {"Comment ID": "i74btfg", "Comment": "Sou de Valongo, como n\u00e3o bebo at\u00e9 fazia o 'desvio' e deixava te em casa na Maia lol"}]}, {"Title": "A decad\u00eancia lenta da cidade do Porto", "Post Text": "Ol\u00e1 caros portuenses. N\u00e3o cresci no Porto mas vivo c\u00e1 h\u00e1 quase 10 anos, sinto-me portuense e sou apaixonado por esta cidade. Achei que estava na altura de dar o meu testemunho sobre o que sinto que est\u00e1 a acontecer no Porto nos \u00faltimos tempos. Para contextualizar, sempre vivi e trabalhei na zona da Boavista, e a minha vida c\u00e1 sempre foi feita em redor da rotunda da Boavista e pela Av. da Boavista abaixo. \u00c9 poss\u00edvel que a minha percep\u00e7\u00e3o seja distorcida apenas por esta zona, mas \u00e9 a minha experi\u00eancia.\n\nInfelizmente, nos \u00faltimos tempos a cidade parece estar num processo de decad\u00eancia e neglig\u00eancia. N\u00e3o vou falar sobre as transforma\u00e7\u00f5es j\u00e1 mais que faladas na Baixa, a \"turistiza\u00e7\u00e3o\" da cidade, aumento dos pre\u00e7os das casas e consequente empurrar dos habitantes para os arredores. Vou falar sim de quest\u00f5es mais globais:\n\n\\- **Infraestruturas**: nos \u00faltimos anos muito pouco parece ter sido feito para melhorar ou pelo menos manter algumas infraestruturas da cidade. Estradas em p\u00e9ssimas condi\u00e7\u00f5es, ruas de paralelo completamente deformadas que fazem com que conduzir nelas mais pare\u00e7a um teste \u00e0 durabilidade da suspens\u00e3o do carro, passeios destru\u00eddos e irregulares onde levar um carrinho de beb\u00e9 \u00e9 uma tarefa quase imposs\u00edvel... certos quarteir\u00f5es e logradouros est\u00e3o quase em ru\u00ednas e cheios de mato, mesmo que estejam colados a zonas residenciais.\n\n\\- **Tr\u00e2nsito**: depois da calma trazida pelos confinamentos, o tr\u00e2nsito da cidade voltou em for\u00e7a, e pior do que nunca. Entrar e sair da cidade \u00e9 agora infernal na maioria dos dias da semana, especialmente na avenida AEP e A28, e VCI do Porto para Gaia e liga\u00e7\u00f5es seguintes. N\u00e3o sei como \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o na zona das Antas e ponte do Freixo, mas deve ser semelhante. H\u00e1 sa\u00eddas e entradas da VCI muito problem\u00e1ticas e prop\u00edcias a acidentes pela proximidade entre elas, e o tr\u00e2nsito j\u00e1 contamina zonas mais interiores da cidade, como \u00e9 o caso da Av. da Boavista que em hora de ponta agora \u00e9 uma fila s\u00f3 de cima a baixo. Este tr\u00e2nsito tamb\u00e9m atrasa muito os autocarros que fazem a Avenida, que na falta de Metro s\u00e3o o \u00fanico meio de transporte v\u00e1lido. Chega ao c\u00famulo de em hora de ponta descer a Avenida demorar tanto a p\u00e9 como de autocarro. \u00c9 um exerc\u00edcio engra\u00e7ado, experimentem.\n\n\\- **Qualidade de vida:** ao contr\u00e1rio de concelhos anexos ao Porto, como Matosinhos ou a Maia, onde parece haver iniciativas e obras para melhorar a qualidade de vida da cidade, como a constru\u00e7\u00e3o de parques e jardins verdes, *skate parks*, eventos gratuitos, etc. no Porto nada parece acontecer. Pelo contr\u00e1rio, h\u00e1 jardins da cidade que est\u00e3o em p\u00e9ssimo estado, negligenciados, mal-frequentados e sem cuidado nenhum.\n\n\\- **Criminalidade/pobreza**: este \u00e9 talvez o ponto mais preocupante e que mais me traz esta ideia de decad\u00eancia. Se antes passavam alguns toxicodependentes pela minha rua de vez em quando, que se deslocavam entre bairros (geralmente Pasteleira e Francos), agora a situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem mais descontrolada. Todo o dia h\u00e1 drogados a pedir dinheiro em cruzamentos, caf\u00e9s, esplanadas, restaurantes, numa extens\u00e3o enorme e j\u00e1 bastante afastada desses bairros. N\u00e3o \u00e9 fora do comum haver algumas situa\u00e7\u00f5es tensas com eles (e entre eles), apesar de nunca ter sido assaltado nem nada parecido. Al\u00e9m disso, t\u00eam o h\u00e1bito de remexer o lixo todo por onde passam, espalhando lixo que depois \u00e9 levado pelo vento e deixa ruas num estado lastim\u00e1vel. Sair do novo Lidl ou Mercadona da Pasteleira \u00e9 uma experi\u00eancia quase dist\u00f3pica, parece que se \u00e9 transportado para um sub\u00farbio de um pa\u00eds de 3\u00ba mundo. \u00c9 uma realidade triste e que a C\u00e2mara devia ser capaz de resolver ou pelo menos tentar.  \n\n\nEDIT: Expressei-me mal ao falar da criminalidade, eu queria referir-me especificamente ao tr\u00e1fico e consumo de droga, motivado pela falta de estrutura social e apoio a essas pessoas.\n\nO que acham de tudo isto? Sentem o mesmo?\n\nP.S.: Espero que n\u00e3o pensem que este post \u00e9 *shilling* ou alguma tentativa de criticar o Rui Moreira antes das elei\u00e7\u00f5es, n\u00e3o \u00e9 essa a inten\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m n\u00e3o vi at\u00e9 agora nenhuma solu\u00e7\u00e3o para isto al\u00e9m de promessas f\u00e1ceis dos outros candidatos.", "ID": "p6das6", "Score": 77, "Total Comments": 52, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/p6das6/a_decad\u00eancia_lenta_da_cidade_do_porto/", "Comments": [{"Comment ID": "h9c9f5t", "Comment": "Nasci e vivo na zona da Boavista h\u00e1 quase 50 anos. Percebo o que dizes. Mas est\u00e1s a ver um decl\u00ednio r\u00e1pido dos \u00faltimos tempos(anos) . H\u00e1 25 anos era pior, depois melhorou com as obras do n\u00f3 de Francos, o fim do Aleixo, o Porto 2001, o parque da Cidade, e muitas outras coisas. Entretanto parou e entrou em queda. O tr\u00e2nsito est\u00e1 pior, a zona da Pasteleira \u00e9 o novo Aleixo. N\u00e3o h\u00e1 nada de novo. O foco \u00e9 o centro da cidade, a zona poente ficou mais esquecida."}, {"Comment ID": "h9dxt3j", "Comment": "**Infraestruturas**: eu vivi no Porto sem Metro. A\u00ed sim, o transporte era miser\u00e1vel, em que estavas restrito aos autocarros. Acho que se h\u00e1 algo em que o Porto est\u00e1 objectivamente melhor, \u00e9 nisto. Junta-lhe ciclovias (mal feitas). Junta-lhe as renova\u00e7\u00f5es todas em parque da cidade, cinemas, mercados, faculdades, etc...\n\n**Tr\u00e2nsito**: Inferno. N\u00e3o sei se est\u00e1 pior ou n\u00e3o, sempre foi mau. Isto \u00e9 algo que os portugueses continuam a esperar que miraculosamente seja resolvido, e nunca ser\u00e1, porque h\u00e1 um limite para tr\u00e2nsito que consegues enfiar numa cidade. Resolver isto passa por aumentar transportes p\u00fablicos e os portugueses deixarem-se de comodismos est\u00fapidos tipo \"vivo a 10 minutos do trabalho mas vou de carro\".\n\n**Qualidade de vida**: O Porto nunca teve tantos parque renovados, tantos transportes p\u00fablicos, tanta actividade cultural, etc como hoje. No entanto, quase ningu\u00e9m consegue pagar viver no Porto. Ou seja, a qualidade de vida potencial at\u00e9 est\u00e1 l\u00e1, mas adianta um grosso se ningu\u00e9m consegue viver \"l\u00e1\".\n\n**Criminalidade**: J\u00e1 foi pior, j\u00e1 foi melhor, e agora est\u00e1 um pouco pior. Nunca tive nenhuma situa\u00e7\u00e3o problem\u00e1tica, at\u00e9 no tempo em que \"n\u00e3o se podia ir \u00e0 Ribeira\". Pois eu fui, carradas de vezes.\n\n&#x200B;\n\nNote-se: Acho o Rui Moreira um cretino, que n\u00e3o fez mais nada que andar \u00e0 boleia do boom tur\u00edstico, e em vez de manter o potencial negativo do mesmo debaixo de controlo, abra\u00e7ou toda a cagada poss\u00edvel de se fazer na situa\u00e7\u00e3o."}, {"Comment ID": "h9cehaj", "Comment": "Eu morava em Lisboa at\u00e9 h\u00e1 um ano e sentia exatamente o mesmo. Acho um problema comum as grandes cidades infelizmente.\n\nPor outro lado, cidades de dimens\u00e3o m\u00e9dia como Braga, Aveiro ou Viseu v\u00e3o atraindo moradores"}, {"Comment ID": "h9cfrut", "Comment": "Partilho de algumas cr\u00edticas e discordo com outras. Deixo abaixo algumas respostas a cr\u00edticas tuas.\n\n*Infraestrutura*\n\n- As ruas da cidade t\u00eam tido obras constantes: ramalde, foz, antas, etc. Se s\u00e3o para melhor ou pior \u00e9 outro assunto.\n\n- Nas antas e em Ramalde (e noutros s\u00edtios) t\u00eam aumentado o tamanho dos passeios e reduzido o n\u00famero de faixas e o espa\u00e7o para estacionamento (o pessoal do bairro de ramalde que estacione no telhado dos pr\u00e9dios, aparentemente).\n\n- A linha rosa est\u00e1 a ser constru\u00edda, apesar de n\u00e3o a achar t\u00e3o \u00fatil como fazem querer parecer.\n\n*Qualidade de vida*\n\n- H\u00e1 um skatepark p\u00fablico novo e que vai ser alvo de uma expans\u00e3o em Ramalde no INATEL.\n\n- No Ver\u00e3o temos m\u00fasica todos os fins de semana no pal\u00e1cio de cristal, gratuitamente.\n\n- Recentemente foi criado o cart\u00e3o Porto que d\u00e1 acesso gratuito/barato a locais culturais e desportivos."}, {"Comment ID": "h9cb1j0", "Comment": "Eu adoro o Porto \u00e9 a cidade mais linda do mundo, mas acho que n\u00e3o era capaz de morar no Porto ( Paranhos ainda se salva ).. n\u00e3o me levem a mal mas para mim gosto muito mais de Matosinhos Maia etc \nEdit: Enquanto a seguran\u00e7a, durante a pandemia apareceram v\u00e1rios v\u00eddeos do Porto que jazuz."}, {"Comment ID": "h9cfxn4", "Comment": "concordo com tudo, principalmente com a falta de espa\u00e7os verdes. a realidade \u00e9 que o porto est\u00e1 parado no tempo. enquanto que outras cidades (portugal e europa) come\u00e7am a perceber que t\u00eam que construir mais espa\u00e7os verdes e desmotivar fortemente o uso do carro, no porto faz-se ao contr\u00e1rio.\n \nos poucos esfor\u00e7os da c\u00e2mara v\u00e3o na dire\u00e7\u00e3o de apelar exclusivamente ao turismo. os portuenses taparam os olhos \u00e0 mis\u00e9ria que a cmp tem sido mas agora parecem estar a abri-los. infelizmente as mudan\u00e7as que a cidade precisa s\u00e3o profundas e n\u00e3o vejo nada planeado que realmente fa\u00e7a a diferen\u00e7a. obras no terminal de campanh\u00e3 quando toda a zona \u00e0 volta continua igual e cheia de problemas. promessas da constru\u00e7\u00e3o de um m\u00edsero caminho na zona da lapa, para a esta\u00e7\u00e3o de metro. um novo shopping na boavista (quando h\u00e1 imenso com\u00e9rcio nessa zona na mis\u00e9ria)... n\u00e3o me recordo de mais nada... \u00e9 a isto que se resume a segunda maior cidade do pa\u00eds. para mim, o pior \u00e9 mesmo o contentamento da maioria dos portuenses.\n\nentretanto o moreira espera pela sua oportunidade \u00e0 presid\u00eancia do fcp \u00e0s custas dos cidad\u00e3os. e s\u00e3o mais uns anos..."}, {"Comment ID": "h9db1jn", "Comment": "O Porto j\u00e1 esteve muito pior em criminalidade, infraestrutura e falta de cuidados com os recursos municipais. Muito tem vindo a ser feito e muito foi feito \u00e0 conta do dinamismo econ\u00f3mico que o turismo trouxe. \n\nZonas verdes? Parque da cidade, parque Oriental, pal\u00e1cio de cristal e jardim bot\u00e2nico. Pod\u00edamos ter umas zonas para os mi\u00fados brincarem (algo que n\u00e3o tivesse relva para poupar na manuten\u00e7\u00e3o e que estivesse numa zona bem iluminada e n\u00e3o como aquele que est\u00e1 no \"jardim\" atr\u00e1s da reitoria), sim pod\u00edamos.  \n\nEra porreiro reduzir o ru\u00eddo em toda a zona metropolitana, sim, definitivamente. Os autocarros, as motas e as estradas em paralelo s\u00e3o responsaveis por imenso ru\u00eddo. Pod\u00edamos fazer algo em rela\u00e7\u00e3o a isso.\n\nDecad\u00eancia lenta? N\u00e3o. Antes pelo contr\u00e1rio."}, {"Comment ID": "h9cghuu", "Comment": ">que fazem com que conduzir nelas\n\nAo menos consegues conduzir nelas, em Valbom a estrada principal que d\u00e1 acesso ao Porto est\u00e1 em obras h\u00e1 quase 9 meses.E ainda por cima ir\u00e1 ficar em sentido \u00fanico para viaturas, e sentido duplo para transportes p\u00fablicos, em que vai passar a existir apenas uma faixa.\n\nPara o com\u00e9rcio desta rua j\u00e1 n\u00e3o chegava os problemas da pandemia, ainda levaram com estas obras.  \n\n\n  \n\n\n  \nMas voltando ao tema original:  \nConcordo com a maioria dos pontos. Principalmente com o ponto do transito, existe muitos locais com uma falta de planeamento em termos de transito (a minha queixa acima, tamb\u00e9m vai ser um caso possivel de gerar transito onde antes n\u00e3o acontecia )"}, {"Comment ID": "jq5rnpi", "Comment": "O executivo de Rui Moreira n\u00e3o v\u00ea como sua fun\u00e7\u00e3o a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida dos cidad\u00e3os, mas apenas serem facilitadores de neg\u00f3cios na esperan\u00e7a que o mercado resolva sozinho.\nA pouca obra p\u00fablica que existe tem qualidade question\u00e1vel. No Mercado do Bolh\u00e3o comerciantes passam frio. Multimodal de Campanh\u00e3 est\u00e1 aos remendos. Jardins est\u00e3o vazios, n\u00e3o h\u00e1 parques desportivos.\n20 anos depois de ser perceber que shoppings destroem cidades, a extensa \u00e1rea livre na Boavista vai receber um El Corte Ingles, em vez de parques ou habita\u00e7\u00e3o.\nApesar de Portugal ser um modelo no combate \u00e0s drogas, retirando clientes aos traficantes atrav\u00e9s de programas de apoio e assim controlando a criminalidade, Moreira faz parte da gera\u00e7\u00e3o de pol\u00edticos que desistiu de inovar e pede o regresso da guerra \u00e0s drogas dos anos 70.\nEdit para relembrar que nos transportes a \u00fanica obra que mostra \u00e9 uma linha de autocarros que entregou \u00e0 metro do Porto e n\u00e3o STCP para poder dizer que fez um metrobus. Isto s\u00f3 depois de refazer a avenida da Boavista, que foi renovada h\u00e1 menos de 10 anos com fundos comunit\u00e1rios. Mais neg\u00f3cio.\nJoga a cartada de ser contra o \u201cpoder central\u201d - leia-se governo - quando \u00e9 totalmente submisso ao poder econ\u00f3mico. Pressionado por bares e por \u00f3dio aos pobres, literalmente pede a CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O do consumo de \u00e1lcool na rua.\nO Porto est\u00e1 em decad\u00eancia, sim. Mas n\u00e3o \u00e9 bug, \u00e9 feature"}, {"Comment ID": "h9d6851", "Comment": "Os radares n\u00e3o ajudam ao tr\u00e2nsito..."}, {"Comment ID": "h9cbmtv", "Comment": "Maia nao tem qualquer beleza natural \nPr\u00e9dios e mais pr\u00e9dios, um dormit\u00f3rio aut\u00eantico"}, {"Comment ID": "h9e6ie3", "Comment": "Concordo com tudo. S\u00f3 conhe\u00e7o o Porto desde 2015, e moro e trabalho no Porto desde 2017 at\u00e9 hoje, e tudo o mundo de c\u00e1 j\u00e1 me indicou que a situa\u00e7\u00e3o antes era muito ruim, mas tinha melhorado muito nos \u00faltimos anos (nomeadamente caminhar de noite pela cidade). Mas tamb\u00e9m percebo essa situa\u00e7\u00e3o de decad\u00eancia lenta, nomeadamente na situa\u00e7\u00e3o da droga: i) as linhas 200 e 207 h\u00e1 alguma hora que \u00e9 quase os autocarros da droga, ii) os assaltos aos carros estrangeiros (e mesmo de pt) s\u00e3o bastante habituais, etc. e a pol\u00edcia n\u00e3o existe, iii) a zona da S\u00e9/Mercado S\u00e3o Sebasti\u00e3o \u00e9 uma no-go zone, etc. \r  \n\r  \nEvidentemente n\u00e3o \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o anterior donde de Gon\u00e7alo Crist\u00f3v\u00e3o at\u00e9 o Marqu\u00eas era quase uma no-go zone, mas algumas ruas ainda continuam a ser melhor n\u00e3o morar l\u00e1. H\u00e1 uns dias lia esta informa\u00e7\u00e3o do P\u00fablico sobre a prostitui\u00e7\u00e3o e degrada\u00e7\u00e3o do Porto em 20008 https://www.publico.pt/2008/12/07/jornal/na-rua-onde-nasceu-a-francesinha--e-a-degradacao-que-hoje-mais-ordena-287034 e ainda h\u00e1 zonas que continuam mesmo igual.\r  \nA situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 boa com um RM que s\u00f3 vive para o turismo (e presuntivamente para os seus neg\u00f3cios), esquecendo aos moradores do Porto (no Porto h\u00e1 qualidade do vida \u00e9 muito ruim j\u00e1 que as zonas verdes som muito escassas, a vivenda \u00e9 ruim e cara, etc.).\n\nRelativo \u00e0s infra-estruturas e o tr\u00e2nsito, sempre foi um caos. O metro funciona bem, mas n\u00e3o chega a todo o lado e muitas vezes lotado (mesmo em pandemia). A suposta linha rosa ou a nova ponte com Gaia v\u00e3o ajudar a melhorar o tr\u00e2nsito, mas at\u00e9 ent\u00e3o (2025?) vamos l\u00e1 ver..."}, {"Comment ID": "hgjp27m", "Comment": "J\u00e1 agora, para quem \u00e9 do Porto, o que acham da zona do cruzamento do monte de Burgos? Aqueles pr\u00e9dios do lado j\u00e1 Matosinhos.\n\nEstou a pensar ir morar para l\u00e1."}]}, {"Title": "STCP 503 \u00e9 fantasma?", "Post Text": "J\u00e1 n\u00e3o \u00e9 a primeira vez que fico \u00e0 espera do 503, na zona do campo alegre, e o mesmo nunca aparece enquanto nas app dizer sempre que t\u00e1 a 1 minuto e vai sempre atrasando. J\u00e1 tentei v\u00e1rios hor\u00e1rios e nunca os vi.", "ID": "18fueqg", "Score": 16, "Total Comments": 12, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/18fueqg/stcp_503_\u00e9_fantasma/", "Comments": [{"Comment ID": "kcwjfxk", "Comment": "https://www.stcp.pt/pt/alteracoes-de-servico/linha-503-alteracao-de-percurso-obras-brt/"}, {"Comment ID": "kcx7ipq", "Comment": "Passa em frente a minha casa. Dos autocarros que passam por l\u00e1 \u00e9 de facto o mais incerto. Autocarro fantasma \u00e9 um bom nome porque ele no app diz que t\u00e1 a passar e as vezes nem v\u00ea-lo."}, {"Comment ID": "kcxne6r", "Comment": "por momentos achei que estavas \u00e0 procura do [SCP 503](https://scp-wiki.wikidot.com/scp-503) no Campo Alegre"}, {"Comment ID": "kcx118k", "Comment": "O 503 existe, j\u00e1 andei nele, mas \u00e9 poss\u00edvel que por causa da mudan\u00e7a de percurso tempor\u00e1ria estejas a tentar apanh\u00e1-lo num local errado. \n\nQuando falas em \"zona do campo alegre\", est\u00e1s a referir-te a que paragem exactamente?"}, {"Comment ID": "kcz2enf", "Comment": "Acho que esse vai para Leiria"}, {"Comment ID": "kcwj8kk", "Comment": "O mapa dessa linha no google maps n\u00e3o me parece certo, mas no moovit bate certo com o site da stcp.. Precisamente na zona do campo alegre."}, {"Comment ID": "kcwhrdz", "Comment": "J\u00e1 usei esse bus durante muito tempo, sempre foi uma mis\u00e9ria."}, {"Comment ID": "kcwip71", "Comment": "N\u00e3o estar\u00e1s \u00e0 espera no s\u00edtio errado devido as obras? Os hor\u00e1rios em tempo Real nunca me deixaram ficar mal, e eu uso muito..(no entanto nunca usei essa linha)"}, {"Comment ID": "kcwz216", "Comment": "Tem paragem na zona da Boavista e campo alegre e nunca vi"}]}, {"Title": "Ajuda em procurar apartamentos / Apartment search help", "Post Text": "PT primeiro / English at the end\n\nBom dia Porto. Estou a mudar para Portugal e vou come\u00e7ar a procurar um apartamento para arrendar daqui h\u00e1 uns meses. Vai ser um contrato de 1 ano ou mais, a come\u00e7ar em janeiro ou fevereiro 2023. Tenho algumas perguntas:\n\nPodem me ajudar definir uma \u00e1rea/bairro para procurar? Considera\u00e7\u00f5es:\n\n* Quero surfar \\~2 vezes por semana, mas sou iniciante e n\u00e3o preciso das \\~melhores ondas\\~; eu seria feliz levar o comboio/autocarro para as praias.\n* Prefiro poder dormir pela noite; quero evitar os bairros com barulho alto\n* Dan\u00e7o forr\u00f3, quero fazer aulas de cer\u00e2mica, e quero jogar D&D numa loja de jogos--essas coisas acontecem por volta da esta\u00e7\u00e3o Faria Guimar\u00e3es. Posso levar comboio/autocarro a esses lugares, mas imagino que poder chegar \u00e1 pe seria \u00f3timo para mim.\n* Eu gostaria de achar um apartamento T1 espa\u00e7oso.\n\nVai ser a minha primeiro vez procurando um apartamento na Europa. Tenho bastante experi\u00eancia em arrendar apartamentos em Nova York, mas imagino que \u00e9 diferente em Porto. Vou ter 3 semanas (meio de novembro at\u00e9 in\u00edcio de dezembro) para achar um contrato a come\u00e7ar em janeiro ou fevereiro--\u00e9 tempo suficiente? Como \u00e9 o processo? Imagino que olho nos an\u00fancios online e chamo para o dono/agente por telem\u00f3vel, hein? Quanto tempo os arrendamentos permanecem dispon\u00edveis no final do ano?\n\nQualquer ajuda voc\u00eas possam me oferecer seria muito agradecida!\n\n(Desculpa pelo portugu\u00eas menos que fluente!)\n\n\\--\n\nGood morning Porto. I'm moving to Portugal and want to start looking for apartments to rent in a few months. I'm looking for a 1+ year lease to start in Jan/Feb 2023. Some questions:\n\nCan you help me define an area to search within? Considerations:\n\n* I want to surf \\~twice a week, but I'm still a beginner so I don't need like the perfect waves. I'd be happy to take the train/bus to the beaches.\n* I like sleeping at night! No noisy neighborhoods.\n* I dance forr\u00f3, want to do pottery classes, and want to play D&D at the games store--all these things are located around the Faria Guimar\u00e3es station. While I can take a train/bus to them, I would love to be able to just walk to them.\n* I want to find a spacious 1 bedroom.\n\nIt'll be my first time looking for an apartment in Europe. I have plenty of experience renting apartments in NYC, but I imagine it's different in Porto. I'll have 3 weeks (mid-Nov-early Dec) to find a lease starting Jan/Feb--is that enough time? What's the process like? I imagine I would look at online ads and then call the owner/agent on the phone, is that right? How long do properties stay available toward the end of the year?\n\nAny help you can offer is greatly appreciated!", "ID": "wt2fip", "Score": 0, "Total Comments": 9, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/wt2fip/ajuda_em_procurar_apartamentos_apartment_search/", "Comments": [{"Comment ID": "il1sh45", "Comment": "Outra vez arroz? Arranjar casa vai ser dif\u00edcil consoante o teu or\u00e7amento. Lendo as tuas condi\u00e7\u00f5es assumo que n\u00e3o vais ter dificuldade nesse aspecto. O que n\u00e3o falta neste sub s\u00e3o mais posts como o teu, procura l\u00e1 o que fazer"}, {"Comment ID": "il1w9zm", "Comment": "Fodasse este pessoal que aqui vem deve achar que somos todos agentes imobili\u00e1rios a trabalhar para aquecer"}, {"Comment ID": "il1ocsh", "Comment": "Qualquer coisa dentro do porto \u00e9 f\u00e1cil em termos de transportes. Se tiveres d\u00favida v\u00ea no mapa, tudo o que fica para dentro da estrada da circunvala\u00e7\u00e3o \u00e9 o Porto. Para dentro significa que a estrada faz uma semi \"circunfer\u00eancia\" entre o rio e o oceano.\nA zona que queres para surfar mais f\u00e1cil de chegar ser\u00e1 Matosinhos, \u00e9 f\u00e1cil de metro.\nChegar a faria Guimar\u00e3es \u00e9 igualmente f\u00e1cil.\nN\u00e3o h\u00e1 bairros barulhentos no porto.\nBoa sorte a encontrar um T1 espa\u00e7oso.\nVai ser dif\u00edcil encontrares algo agora para alugar s\u00f3 em fevereiro."}, {"Comment ID": "il2o39n", "Comment": "Traz muitooo dinheiro, vais precisar."}, {"Comment ID": "il5aruv", "Comment": "Procura no Idealista. \u00c9 para isso que ele serve. N\u00e3o estejas \u00e0 espera que as pessoas fa\u00e7am esse trabalho por ti."}]}, {"Title": "Ol\u00e1! Algu\u00e9m me sabe informar qual a viagem mais barata entre Lisboa-Porto?", "Post Text": "Tanto faz ser comboio ou autocarro. Obrigado desde j\u00e1. :)", "ID": "cyqwr4", "Score": 3, "Total Comments": 10, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/cyqwr4/ol\u00e1_algu\u00e9m_me_sabe_informar_qual_a_viagem_mais/", "Comments": [{"Comment ID": "eyvgyft", "Comment": "Tempo/pre\u00e7o ser\u00e1 boleias do Facebook~blablacar"}, {"Comment ID": "eyuauwu", "Comment": "A mais barata \u00e9 a p\u00e9"}, {"Comment ID": "eytuhb6", "Comment": "Ryanair de vez em quando sai por 10\u20ac (mais barato que o expresso)"}, {"Comment ID": "eytokvw", "Comment": "Provavelmente na rede expressos."}, {"Comment ID": "eyttqby", "Comment": "Se for rede expressos podes apanhar alguns descontos, conforme o dia da semana (\u00e9 mais caro \u00e0 sexta e domingo acho), idade, se compras logo ida e volta, entre outros. \n\nComboios n\u00e3o me lembro bem mas acho que a diferen\u00e7a n\u00e3o \u00e9 muita se comparados pre\u00e7os normais, e \u00e9 mais r\u00e1pido.\n\nOu ent\u00e3o grupos de boleias no FB e etc ;)"}, {"Comment ID": "eyttlpu", "Comment": "A p\u00e9!"}]}, {"Title": "Quem \u00e9 que j\u00e1 tinha saudades deste tr\u00e2nsito?", "Post Text": "", "ID": "16ave3m", "Score": 37, "Total Comments": 39, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/16ave3m/quem_\u00e9_que_j\u00e1_tinha_saudades_deste_tr\u00e2nsito/", "Comments": [{"Comment ID": "jz9mqac", "Comment": "\u00c9 sempre assim quando chove, a cidade fica ca\u00f3tica.\n\nMais rapidamente o tuga pega no carro para descer a rua do que abre o guarda chuva"}, {"Comment ID": "jzary75", "Comment": "At\u00e9 eu hoje de bicicleta tive dificuldades em chegar a casa. Meu deus... \n\nJ\u00e1 era de esperar que por estes dias o tr\u00e2nsito come\u00e7asse a voltar \u00e0 normalidade, juntou-se a chuva e pronto. Basta chover um pouco para que o tr\u00e2nsito fique muito pior. \n\nE como \u00e9 bom ver a faixa do autocarro constantemente ocupada por carros estacionados, fazendo com que o autocarro perca tempos infinitos para seguir a sua vida. Ahhh Porto, nunca desiludes. \n\nBem amigos, para o ano, julho e agosto, temos o Porto com menos carros outra vez. \n\nAt\u00e9 l\u00e1... for\u00e7a nisso. Eu c\u00e1 vou continuar a fazer as minhas desloca\u00e7\u00f5es de bicicleta e fazer em 10 minutos o que um carro demora 40 minutos a fazer (isto \u00e9 s\u00f3 uma indireta para aqueles que moram a 2 km do trabalho no Porto e insistem em ir de carro todos os dia)."}, {"Comment ID": "jza3wke", "Comment": "Pera l\u00e1... Pessoas dentro de carro est\u00e3o surpreendidas com o tr\u00e2nsito? \ud83d\ude43\ud83d\ude43\ud83d\ude43\ud83d\ude43\ud83d\ude43\ud83d\ude43\ud83d\ude43\ud83d\ude43\ud83d\ude43"}, {"Comment ID": "jza9arx", "Comment": "Se estiverem a responder enquanto conduzem, fa\u00e7am um favor a voc\u00eas mesmos, e guardem o telem\u00f3vel at\u00e9 chegar a casa."}, {"Comment ID": "jz9opgw", "Comment": "Eras tu que n\u00e3o paravas de apitar?\ud83d\ude02"}, {"Comment ID": "jza0h5t", "Comment": "Balha-me Deuze! Aquela Mouzinho de Silveira est\u00e1 ao rubro!"}, {"Comment ID": "jzawe5u", "Comment": "Eu n\u00e3o, porque uso bicicleta. Um abra\u00e7o e muita for\u00e7a nesta hora dif\u00edcil."}, {"Comment ID": "jz9n4x8", "Comment": "J\u00e1 n\u00e3o ia ao centro do Porto h\u00e1 uns 3 anos. Um destes dias fui se carro dos aliados at\u00e9 a ribeira, e fiquei parvo com o caos. N\u00e3o tinha a no\u00e7\u00e3o."}, {"Comment ID": "jza226f", "Comment": "1h30 para fazer Boavista-Maia! Tinha mesmo saudades disto..."}, {"Comment ID": "jz9szat", "Comment": "Dasss"}, {"Comment ID": "jzaltv6", "Comment": "Vai a p\u00e9."}, {"Comment ID": "jzazlx2", "Comment": "Eu sa\u00ed pelas 18:45 para Braga e tava bonito tava, menos mal que me consegui escapar pela via norte e A4\u2026 Na VCI ainda la estava \ud83e\udd23"}, {"Comment ID": "jzcjgfy", "Comment": "Passem pela zona da Boa Vista ao voltar do trabalho. Del\u00edcia de tr\u00e2nsito"}, {"Comment ID": "jzf8e05", "Comment": "O meu GPS inventou um caminho muito manhoso mas n\u00e3o parei, foi sempre a andar. Em vez dos 15 minutos habituais demorei 25 at\u00e9 casa."}, {"Comment ID": "k9t4cec", "Comment": " S\u00e3o Paulo, quarta-feira, 30 de agosto de 1995\r  \n\r  \n\r  \nPr\u00f3ximo Texto | \u00cdndice\r  \n\"Windows 95\" pirata j\u00e1 est\u00e1 no Brasil\r  \n\r  \nC\u00f3pias ilegais do \\`\\`Windows 95\", novo sistema operacional da Microsoft, j\u00e1 est\u00e3o dispon\u00edveis no mercado brasileiro.\r  \nNa semana passada, quando o programa foi lan\u00e7ado oficialmente em uma grande festa em Redmond (EUA), o produto j\u00e1 era oferecido por piratas no mundo inteiro.\r  \nNa China, c\u00f3pias eram vendidas pelo equivalente a US$ 2,50 -o pre\u00e7o do produto legal gira em torno de US$ 90, nos EUA.\r  \nNa Holanda, uma pessoa, que se identificou como \\`\\`Pedro, o Pirata\", anunciou ter 50 mil c\u00f3pias ilegais para colocar no mercado.\r  \nOs piratas entram, ilegalmente, na corrente mundial de vendas que cerca o \\`\\`Windows 95\".\r  \nO programa vem substituir as fun\u00e7\u00f5es do DOS e do \\`\\`Windows\" e ainda traz muitos recursos novos. Ele facilita a opera\u00e7\u00e3o do computador e torna mais produtivo o uso da m\u00e1quina.\r  \nPara promov\u00ea-lo, a Microsoft est\u00e1 gastando uma quantia estimada em cerca de US$ 300 milh\u00f5es. Em contrapartida, o programa deve render \u00e0 empresa cerca de US$ 3,5 bilh\u00f5es, nos pr\u00f3ximos 12 meses.\r  \nAqui no Brasil, \u00e9 vendido em portugu\u00eas por cerca de R$ 125 para quem j\u00e1 tem DOS e \\`\\`Windows\". A vers\u00e3o completa custa em torno de R$ 230.\r  \nNa \u00faltima sexta-feira, o \\`\\`Win95\" pirata podia ser comprado em S\u00e3o Paulo, em ingl\u00eas, por R$ 75 -o produto vinha em 25 disquetes (vers\u00e3o completa).\r  \nEm portugu\u00eas, em 13 disquetes, sa\u00eda por R$ 52. Tamb\u00e9m em portugu\u00eas, a vers\u00e3o completa era encontrada por R$ 84.\r  \nOutra op\u00e7\u00e3o para quem quisesse arriscar a compra ilegal era um CD-ROM com 59 t\u00edtulos.\r  \nO \\`\\`Windows 95\" tamb\u00e9m pode ser obtido de gra\u00e7a -e ilegalmente- por meio da rede de computadores Internet e em BBS -servi\u00e7os eletr\u00f4nicos de troca de mensagens. O recebimento do programa completo pode levar at\u00e9 dez horas."}]}, {"Title": "O Tr\u00e2nsito no Porto est\u00e1 pior?", "Post Text": "Pessoal do Porto, ainda sinceramente n\u00e3o consigo perceber se isto ser\u00e1 apenas impress\u00e3o minha devido a calma de tr\u00e2nsito que tivemos durante os quase 2 anos de lock down, mas, nao notam que o tr\u00e2nsito no Porto est\u00e1 muito pior do que estava em 2018 e 2019?\n\nNovamente, isto pode ser s\u00f3 uma impress\u00e3o minha devido a calma que tivemos, mas sinceramente n\u00e3o me lembro de isto estar t\u00e3o mau como esta agora.\n\nPara terem uma no\u00e7\u00e3o do que vos falo, eu ja desde 2018 que vivo junto \u00e0 rotunda da areosa e trabalho na Boavista. Devido meio que \u00e1 falta de op\u00e7\u00f5es de transporte p\u00fablico que tenho (de autocarro sou obrigado a mudar 2 vezes e demora quase 2 horas l\u00e1 a chegar) eu vou de carro. Eu antes fazia est\u00e1 viagem em hora de ponta em cerca de 15-20 min, agora j\u00e1 demoro uma m\u00e9dia de 35-45 min.\n\nAquilo que noto sem d\u00favida \u00e9 muito mais tr\u00e2nsito na Fern\u00e3o Magalh\u00e3es e um caos tremendo para entrar na VCI muito devido a faixa de entrada na VCI ser tamb\u00e9m uma faixa de sa\u00edda para A3. \n\nIsto obviamente que j\u00e1 tudo acontecia antes, mas agora parece que ficou 10x pior. \n\nMais algu\u00e9m nota isto? \nO que acham que este maior fluxo de tr\u00e2nsito ser\u00e1?", "ID": "vizsg0", "Score": 11, "Total Comments": 9, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/vizsg0/o_tr\u00e2nsito_no_porto_est\u00e1_pior/", "Comments": [{"Comment ID": "idg03pv", "Comment": "A Fern\u00e3o Magalh\u00e3es esteve bastante pior na altura das obras, agora parece ter melhorado... Mas tr\u00e2nsito sempre teve.\n\nEdit: Quanto ao tr\u00e2nsito em geral no Porto, sinceramente parece-me igual."}, {"Comment ID": "idgb12v", "Comment": "Compra uma mota."}, {"Comment ID": "idfzga4", "Comment": "Sinceramente, moro em Faria Guimar\u00e3es perto do t\u00fanel e j\u00e1 h\u00e1 quase 20 anos era um caos ao final do dia. Trabalhei 6 anos perto da Rotunda da Areosa e j\u00e1 na altura demorava mais de meia hora nas horas de ponta para chegar a casa.."}, {"Comment ID": "idg18m7", "Comment": "A mim tenho notado mais tr\u00e2nsito realmente"}, {"Comment ID": "idj9drx", "Comment": "A solu\u00e7\u00e3o s\u00e3o as duas rodas!!! Fant\u00e1stico meio de transporte urbano.Sempre a furar \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23"}, {"Comment ID": "idjf15x", "Comment": "> Aquilo que noto sem d\u00favida \u00e9 muito mais tr\u00e2nsito na Fern\u00e3o Magalh\u00e3es e um caos tremendo para entrar na VCI muito devido a faixa de entrada na VCI ser tamb\u00e9m uma faixa de sa\u00edda para A3.\n\nDas maiores aberra\u00e7\u00f5es da VCI.\n\nDo lado oposto, tens a saida da A3 para a VCI, que est\u00e1 escassos metros antes da saida da VCI para a fern\u00e3o magalh\u00e3es.\n\nVenha o diabo e escolha."}, {"Comment ID": "idjv5pz", "Comment": "[deleted]"}, {"Comment ID": "idks5ut", "Comment": "Demoras 2 horas de autocarro? N\u00e3o sei em que cidade vives, mas em duas horas das 3 voltinhas \u00e0 VCI e ainda para para comer um rissol de camar\u00e3o."}]}, {"Title": "Malta a rezar e vender livros no campo 24 de Agosto", "Post Text": "Boas malta. Espero q estejam bem e que tenham tido oportunidade de votar.\n\nOntem, antes de apanhar um autocarro no campo 24 de Agosto, fui abordado por um jovem brasileiro (talvez nos seus early 20s) que me perguntou se podia rezar por mim (e rezou) e depois me pediu p escolher um livro (que depois custava 5\u20ac). Normalmente cago nesta malta, mas apanhou mm de surpresa, e acabei por - muito estupidamente - lhe dar o meu numero e o meu primeiro nome para me mandar \"ora\u00e7\u00f5es\", e reparei que tinha outros n\u00fameros (onde se inclua a pessoa q abordou imediametamente antes de mim) Ora, eu sou completamente agn\u00f3stico, mas at\u00e9 estava curioso p ver o que ele mandava e irremediavelmente bloquear o n\u00famero, apercebendo-me depois que \u00e9 muito gajo de ser um scam e de ter dado o meu n\u00famero a um estranho :(\n\nAnyways, erro parvo meu \u00e0 parte, j\u00e1 se depararam com esta malta? Em 5 anos a viver no Porto nunca tinha visto isto. Ser\u00e1 um scam qqer ou ser\u00e1 uma nova gera\u00e7\u00e3o de evangelismo a importunar malta no seu dia-a-dia?", "ID": "pvxtod", "Score": 26, "Total Comments": 13, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/pvxtod/malta_a_rezar_e_vender_livros_no_campo_24_de/", "Comments": [{"Comment ID": "hedu50u", "Comment": "O Porto est\u00e1 cheio dessas seitas vindos Brasil, s\u00e3o uma aut\u00eantica praga e s\u00e3o um scan gigante.\nEssa dos livros \u00e9 nova, mas depois de ver as ciganas mudas que te mandam assinar um papel e depois quase te mandam um murro por n\u00e3o dares moeda para o esquema delas, j\u00e1 n\u00e3o me espanta muito."}, {"Comment ID": "hede6vl", "Comment": "Isso parece comportamento de evang\u00e9licos no Brasil, Igreja Universal, Assembl\u00e9ia de Deus, Quadrangular, etc. J\u00e1 vi algumas c\u00e1 em Porto, mas nunca os vi na rua pregando. Por\u00e9m, n\u00e3o \u00e9 comum venderem livros, j\u00e1 que essas igrejas j\u00e1 disp\u00f5es de dinheiro o suficiente e atraem as pessoas \"doando\" livros, folhetos, etc.\n\nLembro de ter visto no Brasil somente Hare Krishnas vendendo livros. Voc\u00ea comprou o livro? Ou se lembra do t\u00edtulo?\n\nSobre Scam, acho que n\u00e3o vai ter problemas. A n\u00e3o ser que comece a ir na igreja e comece a dar 10% de seu sal\u00e1rio pra o Pastor. hahah\n\nSobre igrejas evang\u00e9licas e \"scam\":\n\n[Provas 'contundentes' apontam lavagem de dinheiro da Universal em Angola, dizem investigadores](https://www.bbc.com/portuguese/internacional-57381793)\n\n[Igreja Universal \u00e9 investigada por movimenta\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias suspeitas na Argentina](https://apublica.org/2020/08/igreja-universal-e-investigada-por-movimentacoes-bancarias-suspeitas-na-argentina/)\n\n[MP suspeita que Igreja Universal foi usada para ocultar R$ 6 bilh\u00f5es](https://www.correiobraziliense.com.br/politica/2020/12/4896503-mp-suspeita-que-igreja-universal-foi-usada-para-ocultar-rs-6-bilhoes.html)\n\n[Edir Macedo ensinando Pastores a pedir dinheiro](https://www.youtube.com/watch?v=vWV18gxb5ZY)"}, {"Comment ID": "hef8vtd", "Comment": "Tiveste sorte. Essa abordagem h\u00e1 uns anos seria para te assaltar ou para te fazer um broche a troco de dinheiro para a droga."}, {"Comment ID": "hege2fs", "Comment": "J\u00e1 tenho visto uns quantos por a\u00ed. Rotunda da Boavista, pra\u00e7a do Corte Ingles, etc. \u00c9 \"scam\" no sentido em que \u00e9 mais um culto religioso a tentar chatear te e converter. Provavelmente n\u00e3o v\u00e3o gastar muita energia atr\u00e1s de ti numa fase inicial, \u00e9 na base da pesca de arrast\u00e3o, v\u00e3o tentar chegar ao maior n\u00famero de pessoas poss\u00edveis de forma barata (mass spam text) e investem apenas minimamente nos poucos eventuais que mostrarem alguma abertura."}, {"Comment ID": "heqt8r8", "Comment": "Ol\u00e1 malta. Vim s\u00f3 dizer que recebi a mensagem pelo whatts. Perguntam se podem continuar a orar por mim. Muito bom hehem. obrigado pelas respostas e boa semana p todos!"}, {"Comment ID": "hedi50u", "Comment": "[deleted]"}, {"Comment ID": "heegrk8", "Comment": "Em Braga, aos domingos, mesmo no centro, costumavam estar umas 4 pessoas rodas bem vestidas, com expositores desdobr\u00e1veis com panfletos. Presumo que jeovas ou klkr coisa do g\u00e9nero. Nunca cheguei a ser abordada (felizmente)"}]}, {"Title": "Pergunta sobre funcionamento de Uber e taxi de madrugada", "Post Text": "Boa noite, malta.\n\nEssa semana precisarei ir at\u00e9 o aeroporto por volta das 4h da manh\u00e3, mas n\u00e3o sei se \u00e9 f\u00e1cil ou dif\u00edcil conseguir um carro que me leve at\u00e9 l\u00e1 a essa hora. Quem tem o costume de andar por esse hor\u00e1rio pode me dizer qu\u00e3o f\u00e1cil ou dif\u00edcil \u00e9?\n\nObrigado!\n\n  \nEDIT: Obrigado a quem respondeu. Acho que vou agendar o Uber mesmo como sugeriram :) ", "ID": "17zyss0", "Score": 9, "Total Comments": 5, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/17zyss0/pergunta_sobre_funcionamento_de_uber_e_taxi_de/", "Comments": [{"Comment ID": "ka2fgnz", "Comment": "N\u00e3o deveras ter problema. Por descargo de consci\u00eancia podes tamb\u00e9m agendar um Uber apesar de pagares ligeiramente mais"}, {"Comment ID": "ka2ndwr", "Comment": "Essa \u00e9 hora de ponta dos TVDE. N\u00e3o devem faltar. J\u00e1 apanhei v\u00e1rios sem problema a essa hora, mas moro no Porto. N\u00e3o sei se nos arredores \u00e9 tamb\u00e9m f\u00e1cil."}, {"Comment ID": "ka2jfy9", "Comment": "Costumo agendar Uber e tem funcionado bem."}, {"Comment ID": "ka3an43", "Comment": "\u00c9 normal haver bastantes motoristas a essa hora, tens ainda se preferires a op\u00e7\u00e3o de autocarro noturno (3M Aliados-Aeroporto)"}, {"Comment ID": "ka53s3b", "Comment": "Uber \u00e9 a melhor para a tua situa\u00e7\u00e3o. Pagas um pouco mais, mas o servi\u00e7o \u00e9 garantido. J\u00e1 me aconteceu com outras empresas de TVDE's n\u00e3o aparecerem"}]}, {"Title": "Eu sei que \u00e9 um pedido estranho, mas precisava de dire\u00e7\u00f5es para o Shopping de Gaia.", "Post Text": "Boas pessoal.\n\nEu e a namorada estavamos interessados a ir ver um filme que s\u00f3 est\u00e1 dispon\u00edvel no shopping de Gaia. Eu sou do Porto, ela n\u00e3o, e infelizmente n\u00e3o fa\u00e7o ideia de como l\u00e1 ir.\n\nA ideia \u00e9 usar apenas transportes p\u00fablicos, Metro ou autocarros.\n\nSupondo que eu estou em S. Bento. Algu\u00e9m sabe quais autocarros / metros devo apanhar e sair onde para l\u00e1 chegar?\n\nObrigado!", "ID": "4og0a2", "Score": 2, "Total Comments": 2, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/4og0a2/eu_sei_que_\u00e9_um_pedido_estranho_mas_precisava_de/", "Comments": [{"Comment ID": "d4c9eri", "Comment": "Um uber n\u00e3o seria op\u00e7\u00e3o? "}, {"Comment ID": "d4c9sqz", "Comment": "[deleted]"}]}, {"Title": "Recommendations to book early airport transfer?", "Post Text": "Hello people! I have very early flights in Porto and will thus need to leave my hotel very early (04.00 to 05.00). Unfortunately, we have booked a hotel that does not arrange shuttles/taxis to the airport. We will be a group of 6 which makes matters more complicated. I was thus wondering if you guys had any suggestions of services we could use.\n\nOnline I saw Welcome Pickups, PortoAirport Transfers TO and other local services which we can book in advance but  just wondering if people have experience here and what you all would recommend. We have read some reviews of some services where transfers were cancelled last minute and do not want to find ourselves in this situation.\n\nConcerning Uber, well I\u2019m wondering whether there will be Uber at this time of the night ; I have had a terrible experience previously in Paris whereby, in a similar situation but around 07.00 to 08.00 am (not even that early/late), the Uber app was not working properly ; there were not many Ubers around and the app would not put through our orders of the cars that did show. Total panic to be honest, never relied on Uber again since then.", "ID": "13yh6he", "Score": 3, "Total Comments": 17, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/13yh6he/recommendations_to_book_early_airport_transfer/", "Comments": [{"Comment ID": "jmmu9i7", "Comment": "Search for taxi companies, ask for info and compare."}, {"Comment ID": "jmmx471", "Comment": "Talk with the Uber drivers. 80% of them do private services on the side and can help you. Especially if they have a high user score in app.\n\nI personally recommend this company. Very professional drivers and lots of experience. https://www.livingtours.com/en/trips/tours/porto-airport-transfers"}, {"Comment ID": "jmmxwb3", "Comment": "Is your hotel in the city center?\nShouldn\u2019t be a problem to get an Uber or a Bolt at that time. The bigger ones for 6 might be difficult but getting 2 regular cars will be fine.\n\nYou can also schedule a taxi in advance. Just call the day before a taxi company to do the booking."}, {"Comment ID": "jmoaeil", "Comment": "My wife works at a 2 star hotel and they constantly call taxis at any time for the airport. they even book it on the previous day if needed... I highly doubt you hotel doesn\\`t do it.\n\nIf you want, send me a private message with the hotel name in case it\\`s hers and if not, i can also try to get you the number of a taxi that does it. You also have Taxis Invicta with a 24h service and they can arrange for 6 people."}, {"Comment ID": "jmqslyh", "Comment": "[This bus](https://www.stcp.pt/en/travel/lines/?linha=3M) runs all night, once per hour. \n \nIt's very reliable and pretty quick, too. I always use it to go to the airport as it stops near me. \n \nI always see hostesses and airport workers using it, too, because it's so punctual. \n\nAnd only 2.50 per ticket."}, {"Comment ID": "jn073l6", "Comment": "Thank you very much to everyone who replied and helped me out! Big thank you, you all rock! :)"}, {"Comment ID": "jmodlz1", "Comment": "Why don't you just take a bus?!"}, {"Comment ID": "ksazlk6", "Comment": "would like to take the train Lisbon airport to downtown Porto, but will be carrying a couple of checked baggage and caryons and with young girls and female spouse, so ill probably need an alternative, unless trains are super easy.    private transport?  ive tried bolt from the states, but it isnt working."}]}, {"Title": "Transportes da cidade como turista.", "Post Text": "Ol\u00e1 invicta,vou passar cerca de dia e meio no Porto e gostaria de saber o que aconselham a n\u00edvel de transportes, se \u00e9 que acham necess\u00e1rio comprar algum tipo de passe. Como vou ficar algo afastado da linha de metro iria com certeza utilizar o Autocarro pelo menos para voltar de Campanh\u00e3.  \n\n\nObrigado, um alfacinha.", "ID": "croaly", "Score": 1, "Total Comments": 4, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/croaly/transportes_da_cidade_como_turista/", "Comments": [{"Comment ID": "ex7g8f4", "Comment": "Ol\u00e1! O Andante funciona para autocarro e metro. Mas depende muito do que tens em mente.."}, {"Comment ID": "ex7ies1", "Comment": "Compra um andante com uma data de viagens."}]}, {"Title": "Estacionamento no aeroporto esgotado", "Post Text": "Vou voar amanh\u00e3  a partir do porto e parece que tudo o que e estacionamento no aeroporto est\u00e1 esgotado. Alguma recomenda\u00e7\u00e3o para estacionar que seja poss\u00edvel usar Uber?\n\nDesde j\u00e1 o meu obrigado", "ID": "12cwgti", "Score": 5, "Total Comments": 10, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/12cwgti/estacionamento_no_aeroporto_esgotado/", "Comments": [{"Comment ID": "jf3ntxa", "Comment": "O melhor \u00e9 ir sempre de metro ou de autocarro"}, {"Comment ID": "jf3vjmn", "Comment": "Estacionar na esta\u00e7\u00e3o da senhora da hora e depois ir de metro ou Uber"}, {"Comment ID": "jf3m1yw", "Comment": "Eu costumo deixar o carro no OPO Hotel, fica em boxe subterr\u00e2nea e t\u00eam transfer para o aeroporto."}, {"Comment ID": "jf3yj7k", "Comment": "Costumo deixar no Flypark mas presumo que j\u00e1 esteja esgotado."}, {"Comment ID": "jf4ap3a", "Comment": "H\u00e1 sempre a op\u00e7\u00e3o de estacionar na rua do flypark (mesmo do lado que d\u00e1 para ver os avi\u00f5es a aterrar/levantar) e ir o resto do caminho a p\u00e9. H\u00e1 sempre gente a passar por causa do aeroporto (e dos restantes parques pagos), portanto o risco de roubarem l\u00e1 um carro \u00e9 m\u00ednimo."}, {"Comment ID": "jf5msf9", "Comment": "Comprei o estacionamento na Ryanair ontem a noite mas ainda n\u00e3o recebi e-mail para me dizer aonde estacionar. Se calhar j\u00e1 foram 40 euros. Vou tentar estacionamento de rua como foi dito ou ent\u00e3o dentro da cidade. Estou a 2 horas de dist\u00e2ncia na serra da estrela e entre deixar os c\u00e3es as 10 n\u00e3o vou ter muito tempo para procurar j\u00e1 que o voo e as 2:40. Nunca me passou pela cabe\u00e7a ser necess\u00e1rio fazer reserva de estacionamento. Conhe\u00e7o dezenas de aeroportos pelo mundo mas muito mal os portugueses. Vai ser uma aventura lol"}, {"Comment ID": "jfakho1", "Comment": "Agrade\u00e7o toda a ajuda que voc\u00eas me deram. Antes de sair de casa liguei para o star parking e a senhora fez todos os poss\u00edveis para me acomodar, se bem que estava lotada. O star parking vai de certeza levar 5 estrelas minhas no Google."}, {"Comment ID": "jf65iu0", "Comment": "Deixar o carro num qualquer s\u00edtio minimamente seguro que tenha esta\u00e7\u00e3o de metro perto e depois ir de metro."}, {"Comment ID": "jf74k38", "Comment": "Estaciona no parque de estacionamento do metro de Pedras Rubras. Vai o restante a pe, metro autocarro ou taxi. O que te apetecer. S\u0101o uns 15 min a pe. Moro ali \u00e0 Beira."}]}, {"Title": "Metrobus do Porto liga Casa da M\u00fasica \u00e0 An\u00e9mona em 17 minutos em junho de 2024", "Post Text": "", "ID": "10pz8l3", "Score": 28, "Total Comments": 11, "Post URL": "https://observador.pt/2023/01/30/metrobus-do-porto-liga-casa-da-musica-a-anemona-em-17-minutos-em-junho-de-2024/", "Comments": [{"Comment ID": "j6n15i2", "Comment": "ri-me porque no outro dia demorei 17min a fazer meia rotunda da boavista at\u00e9 \u00e0 avenida de Fran\u00e7a, ali logo no inicio junto ao bankinter."}, {"Comment ID": "j6np92g", "Comment": "[deleted]"}, {"Comment ID": "j6qk3fp", "Comment": "Metrobus em Coimbra, Metrobus no Porto, Metrobus entre Braga e Guimar\u00e3es....\nTanto se fala de Metrobus em Portugal e ainda n\u00e3o vi imagens de nenhum. Nem no Google.\nE j\u00e1 agora, na linha da Boavista, porque n\u00e3o o el\u00e9ctrico, n\u00e3o o cl\u00e1ssico mas um el\u00e9ctrico moderno como os Trams de Amesterd\u00e3o?"}, {"Comment ID": "j6myozo", "Comment": "O sr. jornalista esqueceu-se de conjugar o verbo no futuro!"}, {"Comment ID": "j6orkto", "Comment": "17 minutos parece-me um pouco lento, para o trajeto que \u00e9. Cheira-me que, apesar de lhe chamarem metrobus, vai haver demasiadas ced\u00eancias \u00e0 circula\u00e7\u00e3o dos carros. De outra maneira, parece-me que o percurso seria poss\u00edvel em 10-12 minutos. Algu\u00e9m conhece o projeto ao detalhe?"}, {"Comment ID": "j6nttye", "Comment": "Mas n\u00e3o existem j\u00e1 bastantes transportes entre a casa da m\u00fasica e a an\u00e9mona? pelo menos autocarros..."}, {"Comment ID": "j6o8jlk", "Comment": "Parece tanto tempo para a zona que \u00e9... J\u00e1 h\u00e1 um corredor central para bus, n\u00e3o deveria ser dif\u00edcil de integrar este sistema"}, {"Comment ID": "j6n9tup", "Comment": "Lol merda para esse autocarro."}]}, {"Title": "Ruas no centro hist\u00f3rico do Porto passam a ter limite m\u00e1ximo de 20km/h", "Post Text": "", "ID": "1541lq2", "Score": 15, "Total Comments": 3, "Post URL": "https://sicnoticias.pt/pais/2023-07-18-Ruas-no-centro-historico-do-Porto-passam-a-ter-limite-maximo-de-20km-h-891846d9?fbclid=IwAR23C-Ut5wU_PMVvyyfZz0ApvnNMvf2i0ahnC-NAIHFCvEthPIGlRlmRkJ0", "Comments": [{"Comment ID": "jsm8f1y", "Comment": "**AVISO:** Submeteu um artigo da plataforma [N\u00f3nio](https://nonio.net) - uma plataforma que viola a privacidade do leitor.\n> Leia com aten\u00e7\u00e3o o [seguinte artigo](https://www.reddit.com/r/portugal/comments/7fy9v4/campanha_contra_o_n%C3%B3nio/).\n\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/porto) if you have any questions or concerns.*"}, {"Comment ID": "jsmcn6a", "Comment": "J\u00e1 os enormes e velh\u00edssimos autocarros tur\u00edsticos de dois andares, v\u00e3o continuar a entupir e poluir as estreitas e ca\u00f3ticas ruas da baixa."}, {"Comment ID": "jsmniin", "Comment": "S\u00f3 de for de madrugada, atualmente, j\u00e1 existe o limite efectivo de 5 km/h que \u00e9 a velocidade m\u00e1xima como que se consegue andar na zona."}]}, {"Title": "Le\u00e7a de Balio \u00e9 uma boa freguesia para se morar?", "Post Text": "Encontrei um apartamento interessante para arrendar nessa regi\u00e3o, Lugar da Ponte da Pedra, por\u00e9m n\u00e3o conhe\u00e7o como \u00e9 a regi\u00e3o. Eu iria 2 ou 3 dias para Bonfim a trabalho. Pelo Maps aponta 45 minutos de transporte p\u00fablico. \u00c9 um bom para se morar?", "ID": "10ux63s", "Score": 2, "Total Comments": 9, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/10ux63s/le\u00e7a_de_balio_\u00e9_uma_boa_freguesia_para_se_morar/", "Comments": [{"Comment ID": "j7eys7p", "Comment": "45 minutos para o Bonfim deve depender do transito mas acho optimista, pelo menos a depender do 600.  \nTendo o 600, d\u00e1 para ir para a baixa e depois subir para o Bonfim  \nOu ir ao centro da Maia apanhar o metro para a baixa que ainda demora a l\u00e1 chegar."}, {"Comment ID": "j7fhv8b", "Comment": "Fui l\u00e1 buscar um m\u00f3vel uma vez e acabei por estar l\u00e1 umas horitas. Zona super tranquila sem tr\u00e2nsito, com zona industrial perto. Tens acesso \u00e0 auto estrada e tens a cadeia de Cust\u00f3ias (penso eu que) ali ao lado, o que acaba por ser bom porque tens seguran\u00e7a refor\u00e7ada nas ruas eheheh"}, {"Comment ID": "j7fj4hj", "Comment": "\u00c9 um s\u00edtio calmo, tens o Parque das Varas perto ( para ir dar uma corridita ou passear o Bobi ), muitas padarias. O \u00fanico defeito \u00e9 mesmo n\u00e3o ter metro, sendo que em horas de ponta ir e vir de autocarro pode demorar um pouco mais."}, {"Comment ID": "j7eparp", "Comment": "[deleted]"}, {"Comment ID": "j7f4dm5", "Comment": "\u00c9 top"}, {"Comment ID": "j7i6h48", "Comment": "Zona muito tranquila. O corredor verde do Le\u00e7a \u00e9 s\u00f3 incr\u00edvel, come\u00e7a a\u00ed na ponte da pedra e vai at\u00e9 ponte de Moreira... Pena a demora de transporte p\u00fablico, de carro n\u00e3o deve demorar mais de 20m a chegar ao Bonfim, de mota ainda menos..."}]}, {"Title": "Como estacionar na Foz?", "Post Text": "A minha mulher vai come\u00e7ar a trabalhar na Foz, mesmo no in\u00edcio da Avenida do Brasil, junto \u00e0 praia da Luz, e estamos a estudar a melhor maneira para ela se deslocar de/para o trabalho.\n\nIdealmente iria de carro, n\u00e3o me importo de pagar um bilhete di\u00e1rio/mensal de estacionamento. Mas n\u00e3o consigo encontrar parque de estacionamento absolutamente nenhum naquela zona. Existe estacionamento pago na rua, mas mesmo esse \u00e9 no m\u00e1ximo de 2 horas, e estar a renovar o estacionamento de 2h em 2h horas, todos os dias, n\u00e3o \u00e9 pr\u00e1tico...\n\nConhecem algum parque nessa zona? Ou alguma alternativa vi\u00e1vel? \n\nMesmo os acessos de transportes p\u00fablicos parecem ser horr\u00edveis. Como \u00e9 que as pessoas que l\u00e1 trabalham se deslocam?", "ID": "s8toc5", "Score": 10, "Total Comments": 12, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/s8toc5/como_estacionar_na_foz/", "Comments": [{"Comment ID": "htinsdz", "Comment": "estacionar ali \u00e9 um pesadelo, se fosse eu ia de autocarro"}, {"Comment ID": "htikgel", "Comment": "Estacionar a\u00ed \u00e9 horr\u00edvel. E nem me fales dos domingueiros que entopem o transito ao fim de semana\n\nTalvez na zona das palmeiras? Acho que a\u00ed n\u00e3o h\u00e1 parquimetros\n\nN\u00e3o sei como te ajudar, eu vivi l\u00e1 mas tinha o selo. Andar de bicla \u00e9 capaz de resultar dependendo de onde vives, sen\u00e3o o 204 ou o 500"}, {"Comment ID": "htirc60", "Comment": "Nas ruas paralelas da Foz existe sempre estacionamento. \u00c9 uma quest\u00e3o de procurar."}, {"Comment ID": "htit8tf", "Comment": "Se tiverem autocarros diretos perto de casa, recomendaria isso (assim de cabe\u00e7a, o 200, 204, 206 ou 208). Caso contr\u00e1rio, podem no fds ir \u00e0 Foz e procurar nas ruas para cima lugares onde n\u00e3o se pague estacionamento ou ent\u00e3o perto do Forte (agora h\u00e1 lugares residenciais onde n\u00e3o se pode estacionar durante o dia, creio eu) e ela depois pode ir a p\u00e9 at\u00e9 \u00e0 Av. Brasil, o que demora uns 5 minutos, mais ou menos."}, {"Comment ID": "htiyffz", "Comment": "Por acaso a zona da Praia da Luz at\u00e9 est\u00e1 bem servida de autocarros. Nos quinhentos metros de dist\u00e2ncia entre a Av. do Brasil e o Mercado da Foz, temos o 200, 202, 203, 204, 207 e 500... e ainda o 1M (linha de madrugada)."}, {"Comment ID": "htj350g", "Comment": "Aluga um lugar de garagem num pr\u00e9dio... Vale mesmo que uma aven\u00e7a, o olx ajuda nisso..."}, {"Comment ID": "htjg91t", "Comment": "por norma estaciono nestes sitios [https://i.imgur.com/34mN4wt.png](https://i.imgur.com/34mN4wt.png) [https://i.imgur.com/aFQYxvO.png](https://i.imgur.com/aFQYxvO.png)"}, {"Comment ID": "htkpoan", "Comment": "Penso que a melhor solu\u00e7\u00e3o seja tentar deixar no passeio alegre, h\u00e1 v\u00e1rias zonas la sem pagamento e com estacionamento. Tamb\u00e9m podes tentar um pouco mais acima na foz velha, ali perto do Wish onde era o antigo Al Forno tamb\u00e9m se arranja e n\u00e3o \u00e9 pago. De resto avenida Brasil, rua de Gondarem etc al\u00e9m de pago est\u00e1 sempre tudo cheio"}, {"Comment ID": "htkzt5p", "Comment": "Contrariamente ao que dizem, autocarros \u00e9 para esquecer. H\u00e1 dias em que, do centro do Porto \u00e0 Foz, n\u00e3o se demora menos do que 45 min-1 hora. O tr\u00e2nsito \u00e9 infernal a qualquer hora do dia, mas especialmente \u00e0 tarde."}, {"Comment ID": "htlxdke", "Comment": "https://goo.gl/maps/zUPAaUc3aWKPA6Wx5"}, {"Comment ID": "huauh7q", "Comment": "Estacionamento e gratuita en Foz salvo las 3 primera linhas de mar"}]}, {"Title": "Quero fazer um mapa de \"zonas\" do Porto (e do sul de Matosinhos)", "Post Text": "Sei que \u00e9 uma ideia est\u00fapida, porque a maioria das \"zonas\" s\u00e3o inven\u00e7\u00f5es sociais que t\u00eam pouco impacto no dia-a-dia, ou apenas nomes deixados dos tempos dos lugares e das quintas, ou seja, h\u00e1 muitos nomes que se v\u00e3o sobrepondo e n\u00e3o h\u00e1 fronteiras definidas para al\u00e9m dos limites das freguesias (que mesmo assim nunca foram muito espec\u00edficos publicamente, pelo menos na internet). Para al\u00e9m disso, sei que uma \"fronteira\" pode mudar dependendo da sua utilidade.\n\n&#x200B;\n\nMesmo assim, ainda tenho andado com esta ideia pela cabe\u00e7a. O objetivo seria fazer um mapa de zonas do concelho do Porto e de tudo o que esteja a sul da Autoestrada Transmontana (e talvez a parte sul de Guif\u00f5es) no concelho de Matosinhos. O problema \u00e9, agora, n\u00e3o ter propriamente muito conhecimento das zonas da cidade (ou, pelo menos, ter menos conhecimento do que quem vive l\u00e1) e ter de decidir que \u00e1reas valem a pena incluir. Em princ\u00edpio vou incluir zonas que tenham coisas como uma paragem de autocarro, uma igreja, ou v\u00e1rias ruas com um nome em comum (rua nova, rua central, rua direita, travessa, viela, etc), ou que estejam referidas em not\u00edcias, no OpenStreetMap, no Google Maps, em mapas antigos, em documentos sobre ARUs e habita\u00e7\u00e3o social ou mesmo no Idealista (que sofre deste problema da sobreposi\u00e7\u00e3o de zonas e da uni\u00e3o de v\u00e1rias), obviamente com exce\u00e7\u00f5es. Gostava de evitar cooperativas porque a maioria tem nomes foleiros, e de ter em conta que uma rua famosa \u00e9 s\u00f3 uma linha num mapa, e n\u00e3o uma \u00e1rea.\n\n&#x200B;\n\nPartilho isto para que me ajudem com a quest\u00e3o de quais regi\u00f5es deviam ser inclu\u00eddas (e quais seriam as fronteiras mais apropriadas para algumas), ou ent\u00e3o para me dizerem que eu tenho que aceitar que esta \u00e9 uma ideia inexequ\u00edvel e in\u00fatil.\n\n&#x200B;\n\nFicam abaixo as zonas e bairros que sei que existem, entre par\u00eantesis \"subzonas\" e com um ponto de interroga\u00e7\u00e3o as que n\u00e3o sei se valem a pena incluir (ou se existem mesmo como zona). Recomendem nomes a adicionar, alterar ou remover: (juro por tudo que n\u00e3o desperdicei tempo \u00fatil a escrever esta lista, podem sempre procurar uma zona com o F3.\n\n&#x200B;\n\nFoz (Passeio Alegre, Luz); Nevogilde; Castelo do Queijo; Parque da Cidade (Queim\u00f3dromo); Aldoar; Fonte da Moura; Vilarinha; Pa\u00e7os?/Aviz?; Ervilha; Pinhais da Foz; Pasteleira; Marechal; Serralves; Rainha Dona Leonor; Sobreiras; Ouro (Aleixo?); Mouteira (Pinheiro Torres); Condominhas; Lordelo do Ouro; Pinheiro Manso; Campinas; Pereir\u00f3; Ramalde (Zona Industrial, Ramalde do Meio?); Viso; Requesende?; Senhora do Porto; Prelada (Castelos?); Foco; Bessa (Bessa Leite?); Arr\u00e1bida; Campo Alegre; Agramonte; Boavista (Quinta Amarela?; Ramada Alta?); Bom Sucesso; Cedofeita; Pena; Vilar; Bicalho?; Massarelos; Pal\u00e1cio de Cristal; Cl\u00e9rigos; Bou\u00e7a; Lapa (Fontinha?); Francos; Carvalhido; Santa Luzia; Monte dos Burgos; Amial (Telheira?, S\u00e3o Tom\u00e9/Carri\u00e7al), Agra do Amial); Monsanto; Arca d'\u00c1gua; Campo Lindo; Bom Pastor?; Monte de S\u00e3o Jo\u00e3o?; Covelo; Constitui\u00e7\u00e3o; Lima?; Aval/Salgueiros; Marqu\u00eas; Trindade (Fradelos?); Aliados; Miragaia; Vit\u00f3ria; S\u00e9; Batalha?; Guindais?; S\u00e3o Nicolau (Infante, Ribeira)?; Fontainhas; Santo Ildefonso; Bolh\u00e3o (Santa Catarina?); 24 de Agosto?; Prado do Repouso; Nova Sintra?; Quinta da China?; Lomba?; Bonfim; Fern\u00e3o de Magalh\u00e3es?; P\u00f3voa?; Moreira?; Tadeu e Congregados?; Antas (Monte Aventino, Drag\u00e3o?); Lameira; S\u00e3o Roque; Godim; Campanh\u00e3/Esta\u00e7\u00e3o; Pinheiro de Campanh\u00e3 (Vila Me\u00e3/Mitra); Noeda; Freixo; Revolta; Azevedo; Meiral; Granja; Ponte do Gato; Areias; Lagarteiro; Bonj\u00f3ia (Monte da Bela?); Monte/Igreja de Campanh\u00e3?; Corujeira; Falc\u00e3o; Cerco do Porto; Cartes?; Maceda?; Ilh\u00e9u?; Contumil; Currais (Presas dos Currais); Ranha?; Areosa; Barrocas?; Outeiro de Paranhos; Asprela (S\u00e3o Jo\u00e3o?; Lamas); Telheiro; Tronco?; Moalde; Cavadas; S\u00e3o Mamede de Infesta; Picoutos; S\u00e3o F\u00e9lix; Main\u00e7a; Amieira; Arroteia? (h\u00e1 2 locais em Le\u00e7a do Balio e S\u00e3o Mamede que j\u00e1 vi referidos como Arroteia); Seixo; Barbeitos?; Caolinos; Viso de Cima; Padr\u00e3o da L\u00e9gua (Fogueteiros?); S\u00e3o Gens (Avilh\u00f3?); Recarei; Cust\u00f3ias (Santiago?); Senhora da Hora; Sete Bicas (Carri\u00e7al?); Barranha; Lagoa; Sendim; Fonte do Cuco?; Monte dos Pipos?; Guif\u00f5es; Monte Xisto; Paus; Linhares de Cima?; Bou\u00e7as; Cruz de Pau; Lavadores? (Pedro Hispano?); Carcavelos; Azenha de Cima; Real (Real de Cima; Biquinha); Matosinhos; Leix\u00f5es; Matosinhos Sul/Prado", "ID": "11ggsjq", "Score": 19, "Total Comments": 5, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/11ggsjq/quero_fazer_um_mapa_de_zonas_do_porto_e_do_sul_de/", "Comments": [{"Comment ID": "jaosp4e", "Comment": "https://www.cuf.pt/mais-saude/quais-os-sintomas-de-zona"}, {"Comment ID": "jaqjynn", "Comment": "Isso sem um mapa \u00e9 complicado. N\u00e3o arranjas uma ferramenta colaborativa?\nOutra solu\u00e7\u00e3o seria fazer uma listagem por freguesia, \u00e9 que essa lista que tens \u00e9 imposs\u00edvel de ler nesse formato.\n\nDe qualquer forma o openstreetmaps j\u00e1 tem isso bastante completo."}, {"Comment ID": "jb7r23j", "Comment": "Vais aqui, selecionas sec\u00e7\u00f5es estat\u00edsticas e legendas \n\nhttps://geohab.ine.pt/#"}]}, {"Title": "Hospital S\u00e3o Jo\u00e3o - Boavista", "Post Text": "Boas Malta,\nPara ir do hospital S\u00e3o Jo\u00e3o para a Boavista/mercado bom sucesso, qual transporte compensa mais? Metro ou bus? \nThanks!", "ID": "9r340b", "Score": 4, "Total Comments": 17, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/9r340b/hospital_s\u00e3o_jo\u00e3o_boavista/", "Comments": [{"Comment ID": "e8dudln", "Comment": "Eu diria metro, est\u00e1 sempre a passar e n\u00e3o apanha tr\u00e2nsito :)"}, {"Comment ID": "e8dvtkt", "Comment": "O metro \u00e9 mais certo, i. e. demora sempre o mesmo tempo, enquanto no autocarro est\u00e1s dependente do tr\u00e2nsito. Quando n\u00e3o h\u00e1 muito tr\u00e2nsito, normalmente o autocarro acaba por ser mais r\u00e1pido, porque tem um trajecto mais directo e p\u00e1ra mesmo junto ao mercado. Com o metro tens de ir \u00e0 Trindade e mudar de linha. H\u00e1 duas linhas de autocarro: a linha 704 tem uma frequ\u00eancia maior e trajecto um pouco mais curto que a outra (803). \n"}, {"Comment ID": "e8e67kc", "Comment": "Faz download da app Moovit! Funciona como um gps, p\u00f5es o destino e ele calcula o melhor trajecto de transportes p\u00fablicos/a p\u00e9. Funciona com os hor\u00e1rios de tabela, n\u00e3o os reais.\n\nJ\u00e1 agora, para os reais tens a app Move-me, que da o tempo de espera real dos autocarros. A app em si, \u00e9 tipo teletexto :p"}, {"Comment ID": "e8dww0p", "Comment": "Para essa dist\u00e2ncia mais vale ir de metro. O autocarro \u00e9 horr\u00edvel, demora sempre mais tempo que fiz esse trajeto"}, {"Comment ID": "e8dyyrq", "Comment": "Creio que o 803 faz esse trajeto."}, {"Comment ID": "e8dshxc", "Comment": "N\u00e3o te sei responder mas o itinerarium pode ajudar-te nisso. Podes ver os tempos."}, {"Comment ID": "e8dsikq", "Comment": "Saia na sa\u00edda. Pr\u00f3xima paragem.... F\u00e2\u00e2\u00e2nzeres"}, {"Comment ID": "e8dsj0n", "Comment": "N\u00e3o te sei responder mas o itinerarium pode ajudar-te nisso. Podes ver os tempos."}, {"Comment ID": "e8dsjkv", "Comment": "N\u00e3o te sei responder mas o itinerarium pode ajudar-te nisso. Podes ver os tempos."}, {"Comment ID": "e8dsksg", "Comment": "N\u00e3o te sei responder mas o itinerarium pode ajudar-te nisso. Podes ver os tempos."}, {"Comment ID": "e8dsn0z", "Comment": "Saia na sa\u00edda. Pr\u00f3xima paragem.... F\u00e2\u00e2\u00e2nzeres"}]}, {"Title": "Clarification needed!", "Post Text": "Hi guys, I\u2019ll be travelling to porto for the first time at the end of this month and will be looking to spend a couple of days there while visiting nearby cities like Braga and Aveiro. \n\nI intend to travel around those areas utilising this Tourist Travelcard offered by CP but I\u2019m not sure if metro is included with this card. (I see it\u2019s highlighted as the grey line but not in the legend) \n\nMy question is does this Tourist Travelcard allow me to use the metro or do I have to get an additional Adante card?\n\nAppreciate the help!", "ID": "16f5bgx", "Score": 2, "Total Comments": 4, "Post URL": "https://www.reddit.com/gallery/16f5bgx", "Comments": [{"Comment ID": "jzzmbu8", "Comment": "Travel Card doesn't give access or metro or bus, but you can buy the Oporto Card and the Travel card with discount, with both cards you can use all Public transit in porto and trains to Aveiro, Braga, Guimar\u00e3es and Marco Canaveses.\n\nMaybe it's cheaper to buy only Oporto Card and individual trips to visit those cities.."}]}, {"Title": "zonas a evitar - ajuda", "Post Text": "Boas pessoal,\n\nEm breve vou mudar-me para o Porto e encontrei uma casa que gostei no monte dos burgos.\nTeria que apanhar o metro todos os dias e o mais perto \u00e9 o de Ramalde (+/- 16min a p\u00e9)\n\nOra n\u00e3o foi dif\u00edcil perceber pelo Google que Ramalde tem m\u00e1 fama. Dito isto, eu nunca fui ao Porto. Pessoal que mora l\u00e1, sabem-me dizer se \u00e9 tranquilo fazer o percurso de casa ao metro a p\u00e9? Sendo que teria que passar por Ramalde do meio.\n\nObrigado desde j\u00e1", "ID": "u51lcy", "Score": 20, "Total Comments": 23, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/u51lcy/zonas_a_evitar_ajuda/", "Comments": [{"Comment ID": "i4zc4ae", "Comment": "Apesar de efetivamente o bairro de Ramalde n\u00e3o ser dos melhores, acho que vais percebendo as melhores rotas que tens a tomar conforme v\u00e1s fazendo o teu dia a dia. Aconselho s\u00f3 a n\u00e3o passar nos mini-tuneis entre os pr\u00e9dios se estiver l\u00e1 um grupo de malta a fumar ou com aspeto duvidoso, mas isso \u00e9 um conselho meu para qualquer bairro. Conhe\u00e7o muita gente de Ramalde que nunca teve problemas e \u00e9 tudo gente porreira. H\u00e1 uma zona de Ramalde que parece um pouco mais degradada que fica perto do metro e isso tamb\u00e9m cria uma certa imagem errada do pr\u00f3prio bairro.\n\nVivendo no Porto h\u00e1 18 anos, a minha seguran\u00e7a nunca teve em causa em nenhum bairro, no entanto j\u00e1 fui assaltado \u00e0 porta da minha escola b\u00e1sica (Augusto Gil), no meio do jardim de S.Roque e na paragem de autocarro na rotunda da Boavista. \n\nIsto para dizer que problemas podem aparecer em qualquer parte da cidade, temos \u00e9 de estar atentos ao redor para os tentarmos evitar."}, {"Comment ID": "i4ztwnm", "Comment": "Monte dos Burgos tens os autocarros para o centro. V\u00ea l\u00e1 de n\u00e3o te compensa mais que andares para o metro e depois ires no metro."}, {"Comment ID": "i4z5opn", "Comment": "Ramalde \u00e9 uma freguesia muito grande. Tem zonas com bairros sociais e tem zonas com casas e apartamentos de luxo, daqueles que ficam para cima do milh\u00e3o de euros..."}, {"Comment ID": "i4zedkx", "Comment": "Moro na zona, sempre usei o metro, em Ramalde, a qualquer hora e nunca tive problemas.\n\nAs pessoas geralmente nao gostam de problemas perto de casa, mais depressa se \u00e9 assaltado na baixa, o meu conselho e mantem te na tua que ninguem te vai incomodar\n\nOutra coisa 16 mins a pe ainda \u00e9 um bocado talvez haja um autocarro mais a jeito"}, {"Comment ID": "i4zr0pn", "Comment": "Tem m\u00e1 fama essa zona de Ramalde mas a verdade \u00e9 que efetivamente que eu saiba n\u00e3o acontecem l\u00e1 assaltos nem nada do g\u00e9nero, na baixa acontece e na Asprela mas nessa zona que eu saiba n\u00e3o."}, {"Comment ID": "i50a7lo", "Comment": "Vivi a\u00ed durante muitos anos. Evita o metro e vai antes de autocarro. Tens liga\u00e7\u00f5es para o centro a\u00ed, bem como para a Asprela"}, {"Comment ID": "i4zf02r", "Comment": "Ramalde n\u00e3o seria uma zona onde gostaria de ter de andar a p\u00e9 mais do que necess\u00e1rio e fazer a minha vida do dia a dia, mas n\u00e3o est\u00e1 t\u00e3o mau como foi em tempos idos. De Mte dos Burgos para a esta\u00e7\u00e3o do metro de Ramalde \u00e9 um caminho relativamente simples, mas pensando em situa\u00e7\u00f5es onde queiras ir comprar algo de valor, ou andar com port\u00e1til \u00e0s costas por exemplo, acho que iria ficar sempre um bocado tenso de ter de passar por Ramalde do meio. \n\nOnde na zona do porto vais trabalhar, se \u00e9 algo que est\u00e1s \u00e0 vontade para dizer? De Mte dos Burgos deveria ser relativamente f\u00e1cil para ti apanhar um autocarro para a casa da m\u00fasica ou uma outra esta\u00e7\u00e3o de metro."}, {"Comment ID": "i529zsc", "Comment": "Pergunta pra quem se manifestou quanto a assaltos no geral em diferentes zonas da cidade: de que tipo de assaltos estamos falando? Assalto \u00e0 m\u00e3o armada mesmo? Ou daqueles assaltos que s\u00e3o mais uma sugest\u00e3o do tipo:\n\n\u2014 D\u00e1-me teu telem\u00f3vel j\u00e1!\n\u2014 Nah\n\u2014 Ok \u2639\ufe0f\n\n?"}, {"Comment ID": "i4zdudz", "Comment": "Procura outra casa, broda. \u00c9 s\u00f3 gandins nessa zona. Para voltares mais \u00e0 noite \u00e9 perigoso."}, {"Comment ID": "i52en7f", "Comment": "Tens autocarros para todo o lado a toda a hora, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de atravessar Ramalde todo. Ali\u00e1s tens autocarros que demoram 5m a levar te do cruzamento a uma paragem perto da esta\u00e7\u00e3o das sete bicas e podes apanhar o metro l\u00e1, se for mesmo imperativo para ti usar o metro. O tr\u00e2nsito pode ser assustador, mas as linhas de autocarros nessa zona s\u00e3o super eficientes."}, {"Comment ID": "i52u0rs", "Comment": "Se virares para a direita dire\u00e7\u00e3o ao pingo doce \u00e0 partida n\u00e3o ter\u00e1s problemas, eu passo l\u00e1 pelo meio do bairro e nunca tive problemas por acaso (levas com uns olhares porque devem pensar que vais comprar ou ent\u00e3o est\u00e3o atentos a qualquer coisa) mas n\u00e3o dizem nada"}]}, {"Title": "Transporte p\u00fablico Porto - Guimar\u00e3es", "Post Text": "Boa noite caros portuenses.  \n\n\nSer\u00e1 que algu\u00e9m por aqui me consegue informar acerca das possibilidades de transporte p\u00fablico da zona de guimar\u00e3es e vizela para o Hospital S\u00e3o Jo\u00e3o/Polo univesit\u00e1rio? de prefer\u00eancia transportes diretos, porque at\u00e9 agora s\u00f3 encontro a possibilidade de ir de inter-cidades para a campanha e depois apanhar o metro, o que me fica muito caro.  \n\n\nObrigado!", "ID": "q6u72v", "Score": 7, "Total Comments": 17, "Post URL": "https://www.reddit.com/r/porto/comments/q6u72v/transporte_p\u00fablico_porto_guimar\u00e3es/", "Comments": [{"Comment ID": "hgggsqw", "Comment": "Estava a ler a tua mensagem, tens comboio de Guimar\u00e3es para o Porto sem ser o intercidades, os urbanos do Porto tem linha de Guimar\u00e3es. Pode n\u00e3o ser r\u00e1pido, mas \u00e9 relativamente econ\u00f3mico. Autocarro como j\u00e1 sugeriram ser\u00e1 mais r\u00e1pido certamente."}, {"Comment ID": "hge9yhs", "Comment": "Tens um autocarro da Arriba que sai de Fafe e passa perto do polo universit\u00e1rio. Pelos menos tinhas \u00e1 um tempo atraz. Passa em Guimar\u00e3es tamb\u00e9m no Guimar\u00e3es shopping. Os hor\u00e1rios \u00e9 que s\u00e3o uma merda mas pode ser que de. Tirando isso tens comboio+metro ou vais para l\u00e1 morar lol"}, {"Comment ID": "hgebck0", "Comment": "http://www.avlandim.pt/Felgueiras%20-%20Vizela%20-%20Santo%20Tirso%20-%20Porto%20(2).pdf"}, {"Comment ID": "hgecsuh", "Comment": "Se n\u00e3o me engano o passe metropolitano do Porto vai at\u00e9 a Vila das Aves. Por isso se tiveres a possibilidade de ires de Guimar\u00e3es/Vizela at\u00e9 \u00e0s Aves, o passe mensal fica por 40 euros."}, {"Comment ID": "hgel4hh", "Comment": "V\u00ea os hor\u00e1rios da AV T\u00e2mega. Tem um expresso Chaves-Porto que passa por Guimar\u00e3es e penso que tamb\u00e9m pelo S\u00e3o Jo\u00e3o.\n\nN\u00e3o sei hor\u00e1rios, nem pre\u00e7os. Talvez tenham pacotes mensais se os contactares."}, {"Comment ID": "hggtndt", "Comment": "N\u00e3o precisas de ir inter-cidades, tens o comboio urbano. Podes suplementar com bicicleta, se preferires n\u00e3o usar metro. Se o fizeres, sai em S. Bento, e n\u00e3o Campanh\u00e3, que a linha amarela vai direta para o polo universit\u00e1rio, sem teres de mudar."}]}]}